<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>Идеи для бизнеса</title>
    <link href="https://chupic.github.io/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://chupic.github.io" />
    <updated>2020-11-23T14:21:13+02:00</updated>
    <author>
        <name>chupic</name>
    </author>
    <id>https://chupic.github.io</id>

    <entry>
        <title>Онлайн-игры</title>
        <author>
            <name>chupic</name>
        </author>
        <link href="https://chupic.github.io/onlayn-igry.html"/>
        <id>https://chupic.github.io/onlayn-igry.html</id>
            <category term="Зарабатываем online"/>

        <updated>2020-11-23T14:21:13+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://chupic.github.io/media/posts/44/online-igri-zarabotok_result.webp" alt="" />
                    Онлайн игры пользуются большой популярностью. Только не стоит рассматривать их, как простое развлечение. При правильном подходе они будут приносить заработок не только на «конфеты»! Они могут дать солидный доход. Среди наиболее популярных онлайн-игр: Вот несколько примеров. К примеру, создатели World of Tanks предлагают не менее&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://chupic.github.io/media/posts/44/online-igri-zarabotok_result.webp" alt="" />
                <p>Онлайн игры пользуются большой популярностью. Только не стоит рассматривать их, как простое развлечение. При правильном подходе они будут приносить заработок не только на «конфеты»! Они могут дать солидный доход.</p>
<p>Среди наиболее популярных онлайн-игр:</p>
<ul>
<li>World of Tanks (Танки);</li>
<li>League of legends;</li>
<li>World of Warcraft;</li>
<li>World of Warship;</li>
<li>Dota и другие.</li>
</ul>
<h3>Как зарабатывать на них?</h3>
<p>Вот несколько примеров. К примеру, создатели World of Tanks предлагают не менее 3 долларов за каждого привлеченного нового игрока – он должен зарегистрировать на сайте по вашей ссылке. То есть, за пять приведенных игроков вы получите не менее 15 долларов.</p>
<p>Еще один вариант заработка – продавать собранные в игре артефакты, дополнения, улучшения персонажей. Большинство онлайн-игр имеет собственные внутренние биржи, на которых ведется торговля артефактами. Есть игроки, которые зарабатывают 500-700 долларов в месяц, а некоторые и больше.</p>
<p>Поэтому, если вы любите играть, почему бы не монетизировать свое увлечение? Тогда вас никто не будет упрекать в пристрастии к геймерству.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Стикершоп</title>
        <author>
            <name>chupic</name>
        </author>
        <link href="https://chupic.github.io/stikershop.html"/>
        <id>https://chupic.github.io/stikershop.html</id>
            <category term="Зарабатываем online"/>

        <updated>2020-11-22T12:17:08+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://chupic.github.io/media/posts/43/stickershop1000_result.webp" alt="" />
                    Стикершопы - это магазины виниловых наклеек, стикеров и прочих аксессуаров, популярных у молодежи и подростков. Эти товары продаются с высокой наценкой, а открыть бизнес можно даже без опыта. Стикершоп – это молодежный, модный бизнес, с которым справится даже новичок. Имея бюджет в 60-70 тыс. рублей,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://chupic.github.io/media/posts/43/stickershop1000_result.webp" alt="" />
                <p class="lid-text">Стикершопы - это магазины виниловых наклеек, стикеров и прочих аксессуаров, популярных у молодежи и подростков. Эти товары продаются с высокой наценкой, а открыть бизнес можно даже без опыта.</p>
<p>Стикершоп – это молодежный, модный бизнес, с которым справится даже новичок. Имея бюджет в 60-70 тыс. рублей, можно открыть торговую точку на радость ценителям стикеров, постеров, виниловых наклеек и прочих милых аксессуаров. А в интернет-торговле можно стартовать и с 5 тысячами рублей в кармане. Концепция стикершопа предполагает создание оригинального бизнеса, который будет приносить не только прибыль, но и удовольствие от процесса.</p>
<p>На сегодняшний день стикеры (или наклейки) – это популярный товар среди молодежи. Стикеры можно встретить на телефонах, ноутбуках, машинах, в интерьерах, на одежде и, конечно, в блокнотах. Товар недорогой, но красивый – поэтому устоять перед ним так сложно.</p>
<p>Перед началом</p>
<p>Прежде, чем осуществлять конкретные действия по открытию бизнеса, следует изучить спрос на товар. Что для этого нужно сделать? Найдите в интернете аккаунт уже действующего стикершопа, проанализируйте число подписчиков, комментариев – так вы сможете понять, насколько людей вообще интересует эта тема. Изучите предложение в вашем городе – нет ли тех, кто вас опередил? Для мегаполиса наличие нескольких конкурентов допустимо, а вот для небольшого города – уже перебор. Стикеры слишком специфичный товар, чтобы предлагать его на каждом углу.</p>
<p>Имейте в виду, что работать вы будете с молодежью, поэтому заранее подумайте, какой формат торговли выбрать. Мы рассмотрим два варианта: торговая точка в виде островка в ТЦ и интернет-магазин стикеров. Оба формата могут выстрелить. Главное знать, по каким мишеням бить.</p>
<h3>Формат</h3>
<p>Представим, что спрос на локальном рынке вы проанализировали и убедились, что многие мечтают купить крутые стикеры. Значит, пора задуматься о том, в каком виде будет стикершоп: как островок в ТЦ или как интернет-магазин. Давайте сравним, что лучше. Преимущества островка - спонтанность покупки. Это когда человек просто проходит мимо, подходит  к вашей стойке, чтобы посмотреть любопытства ради, и совершает покупку. В интернет-магазин большинство клиентов будут приходить целенаправленно. Но островок в ТЦ съест значительную сумму вашего бюджета – даже поддержанное оборудование обойдется вам в среднем в 30 тыс. рублей, а аренда 5 кв.м. в ТЦ – около 10 тыс. руб., и это еще в лучшем случае. Так что первым преимуществом интернет-магазина является экономия.</p>
<p>Для онлайн-торговли стикерами не нужно делать сложного сайта, потому что можно просто создать аккаунт в Инстаграм, вложить в его раскрутку несколько тысяч – и набрать целевую аудиторию, которая не просто станет вашими покупателями, но и постоянным читателем – а это увеличивает возможность множественности покупок. Другое преимущество интернет-магазина – это охват покупателей из разных городов. Вы можете отправлять заказы по почте и осваивать новые территории. Так расширяется круг потенциальных покупателей, что обещает рост прибыли. Стикеры – товар, который легко умещается в обычный почтовый конверт, поэтому расходы на отправку будут мизерными.</p>
<p>Существует и третий вариант: объединить два формата бизнеса и работать параллельно на островке в ТЦ и онлайн.</p>
<figure class="post__image"><img  src="https://chupic.github.io/media/posts/43/stickershop11_result.webp" alt="" width="600" height="667"></figure>
<h3>Ассортимент и поставщики</h3>
<p>Сразу нужно решить вопрос о том, где вы будете брать товар? Некоторые магазины наклеек формируют свой ассортимент из того, что производят сами. Технология изготовления стикеров несложная, однако есть один нюанс. В интернете можно часто встретить вдохновляющие истории о том, как человек скачал забавные картинки и с помощью плоттера изготовил наклейки, которые затем продал с огромной наценкой. И здесь почему-то все забывают о том, что можно скачать «не ту картинку» и навлечь на себя гнев иллюстратора (или фотографа), который будет абсолютно прав, когда заявит о нарушении авторских прав.</p>
<p>Мораль такова: если вам вздумается самим делать наклейки, прочитайте ст. 1259 ГК РФ. Там понятно изложено, что использование изображений в коммерческих целях без согласия автора является нарушением авторских прав. Как можно избежать этих юридических проволочек? Вариантов несколько: во-первых, можно найти иллюстратора, который будет рисовать для вас стикеры на заказ. Сегодня вы без труда найдете множество талантливых художников. И оплата их работы будет умеренной. А, может быть, вы сами художник? Или друг ваш прекрасно рисует? Развивать эту мысль ни к чему: в таком случае вы и сами знаете, что делать.</p>
<p>Во-вторых, можно воспользоваться различными фотостоками, куда иллюстраторы и фотографы со всего мира «сливают» огромное количество своих работ. Вы покупаете изображение – и делаете с ним столько наклеек, сколько пожелаете. Более того, сегодня развелось огромное количество бесплатных стоков: стоит только хорошо поискать.  </p>
<p>Тем, кто решил самостоятельно изготавливать стикеры, придется обзавестить плоттером – это профессиональный принтер, при помощи которого печатаются и вырезаются изображения. Стоимость такого оборудования составляет 20-40 тыс. рублей – для мини-производства вам будет достаточно. Также понадобится минимальный набор инструментов (ножницы, канцелярский нож, линейка, валик и прочее), а также самоклеющаяся пленка в качестве расходника. Если не хотите тратиться, можно пользоваться услугами типографии.</p>
<p>Но можно пойти по более простому пути: просто найти поставщиков стикеров, собрать привлекательный ассортимент и затем его продавать. Где искать поставщиков? На старом-добром Aliexpress, где представлен широкий выбор наклеек на любой вкус. Многие поставщики продают их оптом – и цена закупки получается мизерной. Но про Aliexpress знают все. А вот про зарубежный портал Etsy.com в России известно не всем. Но там тоже можно найти интересные стикеры – только обойдутся они дороже. Еще один способ – попробовать отыскать художников, которые уже продают свои стикеры и предложить им сотрудничество.</p>
<p>Подбирая ассортимент, постарайтесь учесть не разные вкусы и охватить максимальное количество интересных тем, чтобы каждый покупатель смог найти стикеры по душе. Продавайте наклейки на ноутбук и телефон,  стикеры для одежды и бумаги, интерьерные и виниловые наклейки. Рассортируйте стикеры по тематикам, самые популярные: животные, растения, герои из фильмов и мультфильмов. К определенным праздникам заказывайте тематические наклейки.</p>
<p>Что еще можно продавать в стикершопе, кроме наклеек? Постеры, нашивки на одежду (патчи), брелоки, коллекционные фигурки, значки, носки, термосы и прочие аксессуары.</p>
<figure class="post__image"><img  src="https://chupic.github.io/media/posts/43/stickershop13_result.webp" alt="" width="600" height="400"></figure>
<h3>Целевая аудитория и реклама</h3>
<p>Основной целевой аудиторией стикершопа является молодежь, в частности студенты и школьники, которые хотят украсить свой ноутбук или телефон интересной виниловой наклейкой.</p>
<p>Для рекламы своего бизнеса вам нужно будет делать упор на рекламу в интернете: в данном случае - продвижение аккаунта в Инстаграме. Это могут быть розыгрыши, акции, реклама у блогеров, платная реклама через сервис Инстаграм и прочее.</p>
<p><strong>5 эффективных способов увеличить интернет-продажи своей продукции:</strong></p>
<ul>
<li>
<p><strong>Увеличьте степень доверия потенциального клиента к вам.</strong> На первом этапе это и есть основной инструмент управления онлайн-продажами. Лояльность клиента, которая основана на первом впечатлении о вашем аккаунте, напрямую влияет на количеством успешных заказов. Начните с правильной «упаковки» вашего товарного предложения. Создайте привлекательную страницу, красочные фотографии, чтобы ваш товар захотелось купить.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Поделитесь информацией о вашем деле с другими.</strong> Во всех социальных сетях есть простой и бесплатный инструмент «поделиться». Попросите ваших друзей распространить информацию о вашем товаре на своих страницах, а также мотивируйте на это ваших подписчиков. Например, разыграйте набор стикеров среди тех, кто расскажет о вас в своем аккаунте.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Таргетированная реклама (таргетинг)</strong>. Можно использовать официальную рекламу, с привлечением таргетологов – специалистов в этой области. Они смогут определить вашу ЦА среди всего массива пользователей социальных сетей и обеспечить показы рекламных баннеров вашим потенциальным клиентам. Обращаем внимание, что услуги таргетологов стоят немало. Вы можете самостоятельно изучить азы таргетинга и настроить параметры в своем аккаунте.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Конкурсы, розыгрыши, акции</strong>. Это одни из главных активаторов аудитории. Придумайте хорошие призы, разнообразные розыгрыши и акции, миксуйте их, пробуйте разные способы. С их помощью можно привлечь большое количество активной аудитории.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Лидеры мнений (блогеры, известные люди) – это все те люди, мнению которых мы доверяем и относимся с уважением</strong>. Если вы заручитесь поддержкой таких людей (на коммерческой основе или по идейным соображениям), то можно раскрутить ваш продукт и услугу среди аудитории лидера мнений.</p>
</li>
</ul>
<h3>Персонал</h3>
<p>Для обслуживания этого бизнеса потребуется минимальное число сотрудников. С интернет-магазином можно справиться самостоятельно, принимая заказы через Инстаграм и отправляя их через почтовые сервисы. Для торговой точки нужно два продавца, работающих посменно. Никаких особых требований к этим сотрудникам не предъявляется, поэтому найти подходящую кандидатуру не составит труда.</p>
<p>На начальном этапе предприниматель можно справиться в одиночку со всеми вопросами. Освоить навыки работы с плоттером (если вы будете печатать стикеры самостоятельно) несложно. Самое важное – это создание макетов. Для этого нужно иметь хотя бы минимальные навыки работы в графических редакторах вроде CorelDraw.</p>
<h3>Доходность</h3>
<p>Задача любого предпринимателя – постоянно увеличивать объемы продаж и доходность своего бизнеса. Рассчитать доходы вы сможете сами, взяв за начальную сумму объем продаж. Наценка на готовые виниловые наклейки составляет 100-200%. Цифры эти весьма привлекательны. За месяц можно спокойно зарабатывать 40-50 тыс. рублей.</p>
<p>Как быстро бизнес сможет окупиться? Владельцы успешных компаний, сумевшие быстро раскрутиться и предложить клиентам широкий ассортимент стикеров, утверждают, что период окупаемости составляет не более трех месяцев.</p>
<h3>Риски</h3>
<p>Чтобы ваш бизнес был успешным, нужно постараться минимизировать риски, которые с ним связаны. Стикершоп – сравнительно новое явление на рынке. Наклейки не относятся к категории товаров первой необходимости, поэтому могут возникнуть проблемы с продажами, а спрос не оправдает ожиданий. Чтобы этого не случилось, придется вкладывать деньги и усилия не только в рекламу своего бизнеса, но и популяризацию самой идеи. Особенно сложно добиться успеха в небольших городах, куда новые течения доходят с опозданием. Поэтому на первоначальном этапе не рассчитывайте на высокие прибыли. Лучше закладывать в бизнес-план стикер-шопа самый пессимистичный прогноз прибыли. Это избавит вас от разочарования и непродуманных расходов.</p>
<p>Даже если вы заказали эксклюзивные иллюстрации у художника, не стоит думать, что будете единственным продавцом таких стикеров. Ваши идею могут просто скопировать и украсть. Противостоять нарушению прав очень сложно, поэтому нельзя все свои конкурентные преимущества возлагать на эксклюзивность. Должны быть и другие достоинства: доступная цена, хороший сервис, большой выбор.</p>
<h3>В завершении</h3>
<p>Если вы думаете, что бизнес на наклейках не может выстрелить, то эти вдохновляющая история докажет вам обратное. Итак, одна предприимчивая дама из США по имени Александра Паппас придумала новый способ применения наклеек. Она предложила наносить их на подошвы женской обуви на высоком каблуке.</p>
<figure class="post__image"><img  src="https://chupic.github.io/media/posts/43/stickershop4_result.webp" alt="" width="600" height="900"></figure>
<p>И действительно, дизайнеры обуви всегда обделяют вниманием подошву, окрашивая ее в нейтральные и скучные цвета. Поэтому Александра разработала серию стикеров, которые могут клеиться на подошву и при необходимости легко заменяться другими. Для продажи своего изобретения Александра запустила сайт на бесплатном хостинге. Сегодня эти наклейки продаются в десятках стран мира и приносят Александре постоянный доход. Благодаря тому, что она стала первой, кто реализовал такую идею, она быстро раскрутилась, увеличила продажи и завоевала обширные рынки сбыта для своего необычного товара.</p>
<p>В нашей стране такие вещи еще не продают, поэтому есть шанс занять свободную нишу. Придумать такие наклейки на подошву очень просто. Сама Александра изображала на стикерах флаги, узнаваемые орнаменты, забавные картинки и продавала их по цене от 14 долларов за пару. Вероятно, автор вдохновилась идеей компании, которая продавала свадебные аксессуары и выпустила коллекцию наклеек для подошвы свадебных туфелек. Эти стикеры  были надписями «Я согласна», «Just Married» и прочими свадебными фразочками. Это тоже может стать хорошей бизнес-идеей, способной привлечь внимание и завоевать новых потребителей.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Доставка еды в офис</title>
        <author>
            <name>chupic</name>
        </author>
        <link href="https://chupic.github.io/dostavka-edy-v-ofis.html"/>
        <id>https://chupic.github.io/dostavka-edy-v-ofis.html</id>
            <category term="Идеи для бизнеса 2020"/>

        <updated>2020-11-22T11:52:09+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://chupic.github.io/media/posts/42/lunch-box_result.webp" alt="" />
                    Если вы хотите открыть бизнес с минимальными вложениями, то присмотритесь к идее доставки готовых обедов домашнего приготовления. Это отличный вариант бизнеса для женщин и начинающих предпринимателей. Многими заведениями общепита проверено: бизнес-ланчи – очень прибыльное дело. Но так было до 2016 года, когда люди активно посещали&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://chupic.github.io/media/posts/42/lunch-box_result.webp" alt="" />
                <p>Если вы хотите открыть бизнес с минимальными вложениями, то присмотритесь к идее доставки готовых обедов домашнего приготовления. Это отличный вариант бизнеса для женщин и начинающих предпринимателей.</p>
<p>Многими заведениями общепита проверено: бизнес-ланчи – очень прибыльное дело. Но так было до 2016 года, когда люди активно посещали различные кафе и рестораны. За 2016 год заказы бизнес-ланчей сократились вдвое. Специалисты РБК отмечают, что виной всему – снижение покупательской способности. Ресторанные бизнес-ланчи стоимостью 300 рублей людям не по карману. Но приносить на работу обед в домашних контейнерах многие уже отвыкли. Так что такое время можно рассматривать как период возможностей, который отлично подходит для старта своего бизнеса по доставке готовых бизнес-ланчей.</p>
<p>Доставка еды – довольно прибыльный бизнес. Все больше людей отказываются от ежедневных «контейнеров из дома». Одним некогда готовить, другим неудобно возить с собой на работу пищевые контейнеры. Третьи просто хотят съесть сытный, свежеприготовленный обед. Четвертые не пойдут в ближайшие кафе и столовые, потому что хотят сэкономить или не желают покидать офис. Так или иначе, доставка бизнес-ланчей упрощает жизнь офисным работникам, а предпринимателю дает возможность заработать.</p>
<p>Идея бизнеса по приготовлению и доставке горячих обедов в офисы заключается в том, чтобы в домашних условиях готовить вкусные обеды и доставлять их прямо на рабочее место клиентам. И при этом предлагать низкие цены – полноценный обед можно будет купить за 170 руб. Бизнес-ланч в офис станет самым оптимальным вариантом для местных сотрудников. Это удобно, вкусно и дешево. Три этих главных критерия, по которым выбирается бизнес-ланч, должны соединиться в одном проекте.</p>
<h3>В чем преимущества бизнеса на доставке бизнес-ланчей:</h3>
<ol>
<li>
<p>Бизнес на доставке бизнес-ланчей не требуют больших вложений.</p>
</li>
<li>
<p>Для успешного бизнеса на доставке готовых обедов не требуется особых знаний и специальных навыков. Достаточно уметь вкусно готовить и быть аккуратным.</p>
</li>
<li>
<p>Подходит для домашнего бизнеса, женского бизнеса и требует относительно немного рабочего времени.</p>
</li>
<li>
<p>Является перспективным направлением общепита, имеет возможность расширения бизнеса.</p>
</li>
<li>
<p>Обеспечивает достойный уровень прибыли.</p>
</li>
</ol>
<p>Чтобы открыть бизнес на доставке готовых обедов, нужен минимальный стартовый капитал – можно уложиться в 20 тыс. рублей. Для рентабельности лучше всего организовать полный цикл работы предприятия – от приготовления блюд до доставки еды клиенту. Огромным плюсом будет, если начинающий предприниматель умеет вкусно готовить и будет самостоятельно заниматься этим. Объединив в себе и инвестора, и исполнителя, удастся значительно сэкономить. Заниматься приготовлением блюд можно на собственной кухне и без привлечения помощников. На начальном этапе предприниматель сможет в одиночку справиться со всем объемом работы.</p>
<p>Для бизнеса на доставке обедов не потребуется брать кредиты, долго копить на открытие и рисковать большими суммами. По сути, единственное, чем вы рискуете – своим временем. На освоение бизнеса потребуется около 2 месяцев. Самое главное в этом деле – творческий подход, порядочность и четкое планирование.</p>
<figure class="post__image"><img  src="https://chupic.github.io/media/posts/42/lunch_result.webp" alt="" width="600" height="429"></figure>
<h3>Как продумать меню обедов для офиса</h3>
<p>Самое главное в этом бизнесе – вкусная еда для офиса и разнообразное меню, которое будет нравиться клиентам. Рекомендуем предусмотреть меню по дням неделям: и продукт не успеет испортиться, и клиенты оценят разнообразие. К тому же, каждый день предлагая новые блюда, вы показываете, что продаете свежее, а не вчерашние остатки. Это внушает доверие.</p>
<p>В меню можно включить различные каши, мясные и рыбные блюда, пельмени, супы, гарниры из картофеля, салаты, выпечку. Можно продавать комплексные обеды, которые включают горячее + второе с гарниром или салат. А можно предлагать каждое блюдо отдельно.</p>
<p>Изучите предложения конкурентов. Начните с недорогих кафе и ресторанов, столовых, предлагающих бизнес-меню. Затем, когда примерно определитесь с офисами, где будете продавать свои горячие обеды, изучите меню  заведений общепита, которые находятся рядом с офисными зданиями. Соберите как можно больше информации о том, какие блюда предлагают и сколько стоит заказ. Это позволит установить оптимальную цену и правильно составить свое меню.</p>
<h3>Как посчитать себестоимость и установить цену на доставку еды в офис</h3>
<p>Чтобы назначить оптимальную цену на продукцию, следует рассчитать себестоимость ее приготовления. А для этого нужно составить подробную рецептуру каждого блюда и рассчитать его себестоимость, учитывая затраты на ингредиенты. Например, вы готовите овощной салат. Ингредиенты: 1 помидор (150 г) и 2 огурца (350 г). Стоимость 1 кг помидоров – 100 руб., а 1 кг огурцов – 125 руб. Таким образом, себестоимость овощного салата вычисляется по формуле: 0,15*100+0,35*125=58,8 руб.</p>
<p>Кроме того, следует учитывать время, которое тратится на приготовление того или иного блюда (затрачивается не только ваше рабочее время, но и энергосбережение). Также в себестоимость бизнес-ланчей должны быть включены затраты на упаковку и транспортные расходы.</p>
<p>Для определения цены не нужно проводить сложных расчетов. Достаточно определить себестоимость продуктов и предусмотреть определенную наценку на продукцию, которая перекроет все затраты. Примерная наценка на продукцию составит 200%. В среднем, 1 порция полноценного обеда должна стоить, в среднем, 170 руб. Прежде чем установить цену, изучите предложения конкурентов. Чтобы привлечь клиентов, предложите цены немного ниже своих конкурентов. Таков закон начинающегося бизнеса. Не гонитесь за высокой прибылью. Вначале заполучите доверие своего клиента.</p>
<figure class="post__image"><img  src="https://chupic.github.io/media/posts/42/pitctca_lanch_result.webp" alt="" width="600" height="715"></figure>
<h3>Как зарегистрировать бизнес на доставке еды в офис</h3>
<p>Начать бизнес по доставке готовых обедов лучше в формате домашней кухни. Для этого не потребуется арендовать помещение и покупать оборудование. Также можно избежать проверок СЭС и других бюрократических процедур. Но рекомендуем все же узаконить свой бизнес, если планируете в будущем развивать его и избежать неприятных ситуаций. </p>
<p>Первая инстанция – налоговая инспекция. Там следует заполнить бланк формы ПД (налог), оплатить госпошлину 800 рублей, а также написать заявление о внесении в ЕГРИП. Далее следует получить разрешение СЭС, оформить санитарную книжку (пройти проверку можно в ближайшей поликлинике). В целом, оформление пакета документов займет около месяца и обойдется в 2-3 тысячи рублей.</p>
<h3>Сколько средств нужно средств для открытия бизнеса по доставке еды</h3>
<p>Чтобы ответить на этот вопрос, требуется рассчитать сумму первоначальных затрат. Для организации бизнеса потребуется посуда для приготовления блюд, одноразовая посуда и сумки для транспортировки. Рассмотрим каждый пункт подробнее.</p>
<p>Закупаем оборудование. Даже если у вас дома шкаф ломится от кастрюль и сковородок, советуем приобрести посуду специально для работы. И готовить именно в ней. Примерный перечень необходимой посуды приведен ниже:</p>
<ul>
<li>
<p>кастрюли разных размеров (4-5 шт.);</p>
</li>
<li>
<p>сковородки (2 шт.);</p>
</li>
<li>
<p>кухонные ножи (2-3 шт.);</p>
</li>
<li>
<p>разделочная доска (2 шт.);</p>
</li>
<li>
<p>терка;</p>
</li>
<li>
<p>формы для запекания;</p>
</li>
<li>
<p>прочая утварь (ложки, лопатки, половник, дуршлаг и т.д.).</p>
</li>
</ul>
<p>Вся посуда обойдется примерно в 5 000 рублей. Также рекомендуется приобрести кухонные весы, чтобы удобно было рассчитывать размер порций и их себестоимость. Они обойдутся примерно в 1 000 рублей.</p>
<p>Для удобства можно купить отдельный холодильник, чтобы хранить продукты. Однако на первых этапах бизнеса продуктовые запасы будут не очень большими, и можно вполне обойтись без отдельного холодильника.</p>
<p>А вот сразу потребуется приобрести термосумки, в которых будет транспортироваться готовая продукция. Они позволят доставлять готовые обеды еще горячими. Количество сумок зависит от масштабов вашего бизнеса и емкости самих сумок. Для перевозки обедов будет достаточно объема 44 литра. Стоимость такой термосумки в среднем составит 2 500 рублей. Таким образом, затраты на оборудование составят около 8 500 рублей.</p>
<p>Приобретаем одноразовую посуду. Для продажи готовых обедов потребуется закупить одноразовую посуду – пластиковые контейнеры, вилки, тарелки. Также потребуются упаковочная пищевая пленка и бумажные салфетки. Контейнеры будут стоить от 7 рублей за штуку. При средних объемах продаж 50 заказов в день на контейнеры придется потратить 500-600 рублей. Т.е. на месяц придется закупить около 120 контейнеров на сумму 1200 рублей.</p>
<p>Закупаем сырье. Для приготовления вкусных домашних обедов потребуются свежие и качественные продукты. Чтобы сэкономить на закупке сырья, следует отдать предпочтение рынкам и оптовым базам. Там дешевле, нежели в супермаркетах. План покупок зависит от рецептуры будущих ланчей. На первый месяц, когда клиентов будет не очень много, следует предусмотреть затраты на продукты в размере 4 000 рублей.</p>
<h3><strong>Затраты на открытие бизнеса по доставке домашней еды в офис:</strong></h3>
<ul>
<li>
<p><strong>посуда и утварь</strong>  – 6 000 рублей;</p>
</li>
<li>
<p><strong>регистрация бизнеса </strong>– 2 000 рублей;</p>
</li>
<li>
<p><strong>утварь для перевозки еды</strong> (термосумки, контейнеры) – 3 700 рублей;</p>
</li>
<li>
<p><strong>печатный материал для рекламы </strong>– 1 000 рублей;</p>
</li>
<li>
<p><strong>первоначальные закупки ингредиентов</strong> – 4 000 рублей.</p>
</li>
</ul>
<p>Таким образом, чтобы открыть бизнес по доставке готовой еды в офис, потребуются вложения около 20 000 рублей.</p>
<figure class="post__image"><img  src="https://chupic.github.io/media/posts/42/dostavka-obedajpg_result.webp" alt="" width="600" height="429"></figure>
<h3>Доставка еды в офис: где найти бизнес клиентов</h3>
<p>Вашей целевой аудиторией являются сотрудники офисов. Где их искать? Главным образом искать ихъ следует в бизнес-центрах, офисных зданиях, магазинах, банках, салонах красоты и т.д. Потенциальных клиентов можно искать двумя способами: подготовить рекламную листовку о своем предложении и распространить ее среди потенциальных клиентов. Также можно связаться с руководителями предприятий, чтобы заключить договора с офисами на корпоративную доставку еды. Более действенный метод – приготовить пробную партию домашних обедов и в обеденное время лично пройтись по местам работы потенциальных клиентов. Дать попробовать продукцию – лучший способ прорекламировать ее! Если обеды понравятся, то первые клиенты появятся очень быстро.</p>
<p>Рекомендуем лично обойти заведения, которых может заинтересовать ваше предложение. Важно понять, востребована ли идея у потенциальных клиентов. Предложите смс-рассылку о ежедневном меню, предоставьте возможность заранее заказывать определенные позиции из меню. Примените модное в бизнесе слово «клиентоориентированность». Какой же бизнес без рекламы? Для продвижения пригодятся визитные карточки или листовки, где представлено меню на неделю. Раздаточный материал можно заказать в типографии, а можно просто распечатать на цветном принтере. Затраты на это составят не больше 1 000 рублей.</p>
<h3>Как спланировать рабочий процесс по доставке еды в офис</h3>
<p>На первых порах придется довольно долго поработать одному - самому составлять план закупок, готовить и разносить обеды. Со временем, когда доставка обедов в офисы приобретет хороший оборот и появятся постоянные заказчики, нужно подумать о расширении своего бизнеса - нанять курьера, повара и помощника.</p>
<p>Разумно готовить еду в день заказов, поставлять горячий обед в офис «с пылу, с жару». Поэтому придётся вставать рано утром, осуществлять закупку продуктов. Если начать готовить с 8 утра, то к 11 должно быть всё готово. Развозить обеды можно самостоятельно или нанять курьера. График работы службы — с 6 до 14 часов дня.</p>
<h3>Сколько можно заработать на доставке еды в офис</h3>
<p>Теперь посчитаем, как быстро мы сможем окупить вложенные средства и сколько сможем зарабатывать. С 200% накруткой можно рассчитывать на выручку 80 000 рублей в месяц. Исходя из этого, себестоимость обедов составит около 30 000. Тогда ежемесячная прибыль  составит около 50 000 рублей. И это по скромным подсчетам. Есть высокие шансы окупить бизнес за первый же месяц работы. Еще один плюс этого бизнеса на доставке бизнес-ланчей в том, что он не ограничен в объеме. Можно развиваться, наращивать продажи, расширять бизнес. Если обслуживать несколько организаций, можно выйти на объем продаж 100 заказов в день и зарабатывать в месяц до 400 000 рублей.</p>
<h3>Полезные советы по открытию бизнеса на доставке еды</h3>
<p>В заключении делимся полезными советами, которые позволят сделать ваш бизнес проще, лучше и прибыльнее:</p>
<ul>
<li>
<p>Изучайте вкусы клиентов, наблюдайте за тем, что им нравится. Анализируйте, какие позиции меню наиболее востребованы, а какие продаются реже. Исключайте нерентабельные блюда из меню и предлагайте взамен то, что нравится вашим клиентам.</p>
</li>
<li>
<p>Всегда предлагайте клиентам закуски — соленые или свежие (в зависимости от сезона) огурцы или помидоры, квашеную капусту, овощи по-корейски и так далее.</p>
</li>
<li>
<p>Делайте закупки продуктов на оптовых базах или продовольственных рынках. Выбирайте только качественные товары. Не экономьте на продуктах, от их ненадлежащего качества убытки могут быть в несколько раз превышать сэкономленную сумму.</p>
</li>
<li>
<p>Следите за тем, чтобы еда доставляемая в офис всегда была свежей, вкусной, аккуратно приготовленной и упакованной, доставленной еще горячей.</p>
</li>
<li>
<p>Планируйте меню так, чтобы ингредиенты в разных блюдах повторялись. Например, если вы готовите куриную лапшу на бульоне, предусмотрите в этот же день салат с куриным филе. Это позволяет экономить на времени приготовления, экономит расход продукта, позволяет избегать ненужных остатков продуктов и упрощает планирование закупок.</p>
</li>
<li>
<p>Отслеживайте тренды и инновации. Особенно следите за бизнес-идеями, которые появляются за рубежом: основными двигателями в сфере доставки являются США и страны Европы. </p>
</li>
</ul>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Бизнес по выращиванию бонсаи</title>
        <author>
            <name>chupic</name>
        </author>
        <link href="https://chupic.github.io/biznes-po-vyrashchivaniyu-bonsai.html"/>
        <id>https://chupic.github.io/biznes-po-vyrashchivaniyu-bonsai.html</id>
            <category term="Идеи для бизнеса 2020"/>

        <updated>2020-11-21T18:22:46+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://chupic.github.io/media/posts/41/11f4cb9a99a91e075e04442aa61abbb7_result.webp" alt="" />
                    Опытные предприниматели знают, что лучше всего начинать бизнес с того, что нравится. Хобби редко воспринимают, как работу, поэтому его монетизация дается не просто, но может принести весьма ощутимые плоды. Расскажем, как сделать бизнес на выращивании бонсаи. Интерес к комнатным растениям не утихает из года в&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://chupic.github.io/media/posts/41/11f4cb9a99a91e075e04442aa61abbb7_result.webp" alt="" />
                <p>Опытные предприниматели знают, что лучше всего начинать бизнес с того, что нравится. Хобби редко воспринимают, как работу, поэтому его монетизация дается не просто, но может принести весьма ощутимые плоды. Расскажем, как сделать бизнес на выращивании бонсаи.</p>
<h3 id="actual">Актуальность бизнес-идеи</h3>
<p>Интерес к комнатным растениям не утихает из года в год и даже имеет свои тренды: одно время популярностью пользовались кактусы и пальмы, затем — разнообразные сорта фиалок, были в моде и орхидеи… Особняком держатся бонсаи. Эти миниатюрные деревья привлекательны, но очень капризны и требуют долгого и кропотливого ухода. Стоят бонсаи дорого, а продаются поштучно.</p>
<h3 id="pribil">Затраты и прибыль</h3>
<p>Вложения на старте составляют 30’000 рублей, причем большая их часть приходится на оборудование и сами саженцы. Текущие затраты минимальны и предстоят только в том случае, если предполагается докупать новые саженцы для культивирования. Бонсаи стоят дорого, поэтому при наличии клиентов окупить вложения можно за один месяц.</p>
<figure class="post__image"><img  src="https://chupic.github.io/media/posts/41/741ccb93ea6cd044c88bd957bfc324df_result.webp" alt="" width="600" height="768"></figure>
<p><strong>Затраты на старте: примерный расчет для Москвы</strong></p>
<table>
<tbody>
<tr>
<td>Статья расходов</td>
<td>Сумма, ₽</td>
</tr>
<tr>
<td>Оборудование</td>
<td>25’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Саженцы</td>
<td>5’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Итого</td>
<td>30’000</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p><strong>Ежемесячные затраты</strong></p>
<table>
<tbody>
<tr>
<td>Статья расходов</td>
<td>Сумма, ₽</td>
</tr>
<tr>
<td>Реклама</td>
<td>3’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Непредвиденные расходы</td>
<td>5’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Новые саженцы</td>
<td>5’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Оборудование</td>
<td>5’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Итого</td>
<td>18’000</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<h3>Выбор помещения</h3>
<p>Проект примечателен возможностью старта без аренды помещения. Разводить бонсаи можно в домашних условиях: широкие подоконники на западной или восточной стороне, обилие света, возможность выносить растения на свежий воздух в теплое время года и устраивать водяные бани.</p>
<p>Если ваше занятие вырастет до необходимости завести отдельный магазин для продажи бонсаев, то выбирать подходящее помещение нужно исходя из тех же факторов, поскольку в этом же месте вы будете не только продавать бонсаи, но и заниматься их разведением, выращивать готовые экземпляры.</p>
<h3 id="oborud">Оборудование</h3>
<p>Для выращивания бонсаи необходимо такое же оборудование, как и для обычных комнатных растений:</p>
<ul>
<li>Широкие горшки и емкости — 5’000 рублей</li>
<li>Грунт — 10’000 рублей</li>
<li>Инструменты для обрезки и купирования — 2’000 рублей</li>
<li>Декоративные элементы — 8’000 рублей</li>
<li>Итого — 25’000 рублей</li>
</ul>
<figure class="post__image"><img  src="https://chupic.github.io/media/posts/41/6b0197f35552c330f92f85635b079a60_result.webp" alt="" width="600" height="600"></figure>
<p>Выращивать по одному бонсаю не имеет смысла: растения растут долго, а реализуются быстро. Можно посадить сразу несколько растений одного типа и экспериментировать по уходу за ними.</p>
<h3 id="post">Как выращивать бонсаи</h3>
<p>В качестве основы для выращивания бонсаи можно брать инжир, клен, фикус, азалию, также хорошо подходят ель, кедр, сосна, лиственница и другие вечнозеленые деревья. Можно выкопать подходящие саженцы в лесопарке, либо приобрести в питомнике. Расходы на покупку десяти саженцев разных растения в среднем составляют 5’000 рублей. Ориентируйтесь на небольшие саженцы до 30 см, поскольку сформировать бонсаи из подросшего дерева будет трудно. Карликовая форма достигается при помощи систематических подрезок, скудной почвы, ограниченного полива и других уловок.</p>
<p>Для замедления роста растения обрезают корни и лишние ветви. Оставьте от корней не более 7 см и продолжайте подрезать их регулярно, иначе есть риск получить полноценное дерево. Оставьте одну основную ветвь и несколько тоненьких на ней, а места срезов затените, чтобы не спровоцировать их рост. Пригните ствол под нужным углом к земле при помощи проволоки, а кроне придайте желаемую форму.</p>
<p>Деревья не нуждаются в частом поливе, наоборот, полив может быть редким, но обильным, либо очень скудным в зависимости от породы дерева. Красота бонсаи заключается в кроне, поэтому избегайте прикорневых добавок и добавок для роста. Не пренебрегайте опрыскиваниями.</p>
<p>Выращивание бонсаи — настоящее искусство. Вот основные направления, которым можно следовать при формировании деревца:</p>
<ul>
<li>Теккан — формально прямой стиль. Макушка дерева располагается на той же вертикали, что и корень</li>
<li>Моеги — неформально прямой стиль. Макушка дерева располагается на той же вертикали, что и корень, но ствол и ветви искривлены</li>
<li>Сокаи — два одинаковых или разных по высоте ствола образуют единую крону</li>
<li>Сякан — бонсаи растет под углом</li>
<li>Кэнгай — каскадное расположение кроны</li>
<li>Сякан — бонсаи растет под углом</li>
<li>Хан-кэнгай — полукаскадная формировка кроны</li>
<li>Литерали — ствол с минимальным количеством ветвей</li>
<li>Нэцунари — из каждой веточки формируется отдельное самостоятельное деревце</li>
<li>Сэкидзезду — корни растения оплетают камень</li>
<li>Хокидати — у дерева формируют шарообразную крону</li>
<li>Икадабуки — из одного корня растет несколько стволов</li>
</ul>
<p>После формирования пересадите деревце в плоскую емкость, декорируйте мхом-сфагнумом, украсьте камнями и другими декоративными элементами на свой вкус.</p>
<h3 id="pers">Персонал</h3>
<p>Справиться с разведением бонсаи можно полностью самостоятельно или с помощью членов семьи. Выделять отдельные расходы на персонал на этом этапе построения бизнеса не нужно.</p>
<h3 id="ads">Как рекламировать бизнес</h3>
<p>Заведите инстаграм или канал на YouTube, где вы будете рассказывать о своем хобби. Это эффективный способ заявить о себе и своем хобби. Здесь вы найдете не только клиентов, но и единомышленников.</p>
<p>После того, как наберете аудиторию, расскажите о возможности заказа или приобретения готового бонсаи. Выращивание миниатюрного деревца — процесс небыстрый, кроме того уже сформированные бонсаи нуждаются в правильном уходе. Не исключено, что также вы сможете зарабатывать на уходе за ними.</p>
<p>Спустя время выходите на магазины комнатных растений, либо сотрудничество с корпоративными клиентами. Ваши бонсаи могут пригодиться при оформлении ресторанов, салонов и офисов.</p>
<h3 id="plus">Плюсы и минусы бизнес-идеи</h3>
<p>Преимущества:</p>
<ul>
<li>Совмещение с основным проектом или работой</li>
<li>Возможность вести бизнес в домашних условиях</li>
<li>Перспективы для роста до отдельного магазина бонсаи</li>
</ul>
<p>Минусы проекта:</p>
<ul>
<li>Большие временные затраты на выращивание одного бонсаи</li>
<li>Неблагоприятное воздействие внешней среды</li>
<li>Отсутствие стабильной прибыли</li>
</ul>
<p>Выращивание бонсаи — долгий и кропотливый процесс. Монетизировать его получится не сразу, а прибыль не обещает быть постоянной. Однако это одно из немногих хобби, которое хорошо окупается. Желаем удачи!</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Продаем рекламу на авто</title>
        <author>
            <name>chupic</name>
        </author>
        <link href="https://chupic.github.io/prodaem-reklamu-na-avto.html"/>
        <id>https://chupic.github.io/prodaem-reklamu-na-avto.html</id>
            <category term="Идеи для бизнеса 2020"/>

        <updated>2020-11-21T18:12:10+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://chupic.github.io/media/posts/40/9b0115ab9cd45117c2e1fb6c2fb8bc7e_result-2.webp" alt="" />
                    Если вы хотите открыть бизнес в сфере рекламы, но ваш бюджет невелик, то лучшим вариантом будет размещение рекламы на авто. Не зря говорят, что реклама – двигатель торговли. Реклама на автомобилях позволяет охватить более широкую аудиторию, чем, например, реклама на радио. Данный вид рекламы позволит&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://chupic.github.io/media/posts/40/9b0115ab9cd45117c2e1fb6c2fb8bc7e_result-2.webp" alt="" />
                <p>Если вы хотите открыть бизнес в сфере рекламы, но ваш бюджет невелик, то лучшим вариантом будет размещение рекламы на авто.</p>
<h3 id="actual">Актуальность бизнес-идеи</h3>
<p>Не зря говорят, что реклама – двигатель торговли. Реклама на автомобилях позволяет охватить более широкую аудиторию, чем, например, реклама на радио. Данный вид рекламы позволит вам привлечь платежеспособную аудиторию автомобилистов. Для открытия бизнеса вам понадобится найти людей, готовых размещать рекламные объявления на своем авто, а потом можно искать рекламодателей. Воспользоваться вашими услугами могут автомастерские, пиццерии, суши-бары, автомойки, автосалоны.</p>
<h3 id="pribil">Затраты и прибыль</h3>
<p>Начать бизнес можно с минимальными вложениями, так как платить придется только за печать рекламных наклеек. Цена будет зависеть от тиража. Минимальный порог входа в бизнес – 10 000 рублей. Прибыль зависит от объемов работы. При максимальной загруженности она может составлять до 100 000 рублей в месяц.</p>
<ul>
<li>Регистрация ИП – 800 рублей</li>
<li>Затраты на рекламу на начальном этапе – от 10 000 рублей</li>
<li>Итого – от 10 800 рублей</li>
</ul>
<h3 id="pom">Выбор помещения</h3>
<p>Никакой необходимости в аренде специального помещения нет. Для того, чтобы общаться с клиентами, можно находиться где угодно.</p>
<h3 id="oborud">Подробный перечень оборудования и расходных материалов</h3>
<ul>
<li>Ноутбук для общения с клиентами и ведения отчетности – от 7 000 рублей (если у вас уже есть компьютер, то этот пункт не нужен)</li>
<li>Печать рекламы в типографии – от 10 000 рублей</li>
<li>Итого – от 17 000 рублей</li>
</ul>
<h3 id="post">Как выбрать поставщика</h3>
<p>Типография должна предоставлять все возможные виды рекламы на авто – от легкового автомобиля до грузовика, от обычной наклейки до растяжки на газели. Выбирайте поставщика с хорошей репутацией и быстрыми сроками исполнения заказов.</p>
<h3 id="pers">Персонал</h3>
<p>Если возникнут трудности с написанием ярких заголовков, то наймите копирайтера удаленно. Средняя зарплата – около 25 000 - 30 000 рублей.</p>
<h3 id="ads">Как рекламировать бизнес</h3>
<p>Способов рекламы вашего бизнеса множество, осталось выбрать наиболее оптимальный:</p>
<ul>
<li>Создайте сайт с подробным перечнем услуг, фотографиями, расценками</li>
<li>Аккаунты в социальных сетях тоже помогут найти нужную аудиторию</li>
<li>На автомобилях вы можете размещать не только рекламу ваших клиентов, но и рекламу собственной фирмы</li>
<li>Используйте флаеры и визитки</li>
</ul>
<figure class="post__image"><img  src="https://chupic.github.io/media/posts/40/9b0115ab9cd45117c2e1fb6c2fb8bc7e_result.webp" alt="" width="600" height="338"></figure>
<figure class="post__image"><img  src="https://chupic.github.io/media/posts/40/4502f6d029692e370d35288cc3a15beb_result.webp" alt="" width="600" height="420"></figure>
<p>Реклама на автомобилях - несложный вид бизнеса. Оперативно выполняйте заказы в соответствии с пожеланиями клиентов. Главное в рекламном деле - креатив и творчество, поэтому постарайтесь создавать яркие и запоминающиеся рекламные объявления.</p>
<p> </p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Производство банных веников</title>
        <author>
            <name>chupic</name>
        </author>
        <link href="https://chupic.github.io/proizvodstvo-bannyh-venikov.html"/>
        <id>https://chupic.github.io/proizvodstvo-bannyh-venikov.html</id>
            <category term="Идеи для бизнеса 2020"/>

        <updated>2020-11-21T18:07:51+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Простой бизнес с нуля за один месяц и без вложений — это реально. Заготовьте веники, найдите каналы сбыта — и быстрая прибыль в кармане. Расскажем о нюансах «парного» бизнеса. Русская баня — это легенда. Париться у нас любят до сих пор, баня — обязательный атрибут&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Простой бизнес с нуля за один месяц и без вложений — это реально. Заготовьте веники, найдите каналы сбыта — и быстрая прибыль в кармане. Расскажем о нюансах «парного» бизнеса.</p>
<h3 id="actual">Актуальность бизнес-идеи</h3>
<p>Русская баня — это легенда. Париться у нас любят до сих пор, баня — обязательный атрибут дач, современных баз отдыха, коттеджей и частных загородных домов. Есть парные и общие бани и в городах. А так как веник — это товар ограниченного срока использования и каждый раз при посещении бани клиенту требуется новый, то и спрос на эту продукцию высокий.</p>
<h3 id="pribil">Затраты и прибыль</h3>
<p>Минимальные вложения в организацию бизнеса — от 0 до 4’000 рублей, чтобы начать его самостоятельно с нуля. Прибыль при продаже 10 веников в день составит 30’000 рублей в месяц, за который проект окупит любые вложения.</p>
<p><strong>Затраты на старте: примерный расчет для Нижнего Новгорода</strong></p>
<table>
<tbody>
<tr>
<td>Статья расходов</td>
<td>Сумма, ₽</td>
</tr>
<tr>
<td>Регистрация бизнеса</td>
<td>800</td>
</tr>
<tr>
<td>Оборудование</td>
<td>3’200</td>
</tr>
<tr>
<td>Итого</td>
<td>4’000</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p><strong>Ежемесячные затраты</strong></p>
<table>
<tbody>
<tr>
<td>Статья расходов</td>
<td>Сумма, ₽</td>
</tr>
<tr>
<td>Транспортные расходы</td>
<td>2’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Упаковка и этикетки (по желанию)</td>
<td>1’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Непредвиденные расходы</td>
<td>1’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Итого</td>
<td>4’000</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<h3 id="pom">Выбор помещения</h3>
<p>Единственное помещение, нужное для организации бизнеса — место сушки и хранения готовых веников. И для этого подойдет любая комната в вашем доме или на даче. Главное требование — сухое, проветриваемое и просторное помещение. Не рассматривайте гараж, сарай или подвал — они слишком влажные для такого дела.</p>
<p>Веники нужно будет развесить на веревках, подержать так 8-10 дней, затем аккуратно сложить — и продукт готов к реализации.</p>
<h3 id="oborud">Оборудование</h3>
<p>Список оборудования, которое потребуется для заготовки веников, до смешного мал:</p>
<table>
<tbody>
<tr>
<td>Оборудование</td>
<td>Стоимость, ₽</td>
</tr>
<tr>
<td>Небольшой топорик</td>
<td>500</td>
</tr>
<tr>
<td>Натуральный или полипропиленовый шпагат</td>
<td>700</td>
</tr>
<tr>
<td>Острый охотничий или садовый нож</td>
<td>2’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Итого</td>
<td>3’200</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>Несмотря на то, что мы указали цены на оборудование, вполне вероятно, что большая часть списка у вас имеется в хозяйстве. И небольшой лайфхак — вместо шпагата можно использовать хомуты, которые освобождают от необходимости вязать крепкие узлы на вениках.</p>
<h3 id="post">Как заготавливать веники</h3>
<p>«В бане веник — дороже денег», поэтому важно создавать по-настоящему качественные изделия, чтобы любой потребитель остался доволен. Собирать и заготавливать веники — настоящее искусство и требует знания тонкостей.</p>
<p>Например, березовые веники нужно собирать только в середине июля и в сухой день утром до полудня, когда сойдет роса. Зато дубовые можно вязать практически когда угодно. Наиболее популярные среди любителей бани, конечно же, березовые.</p>
<h3 id="pers">Персонал</h3>
<p>Если вы не очень хорошо знаете детали процесса заготовки веников, этому можно обучиться по роликам на YouTube. Но можно пойти и другим путем: нанять сельских жителей за сдельное вознаграждение.</p>
<p>Наверняка среди них найдутся те, кто умеет отлично вязать веники, знает нюансы сбора и нуждается в подработке. Если вы располагаете солидным стартовым капиталом, можете нанять даже нескольких работников и поставить дело на мощный поток.</p>
<p>Средняя заработная плата за месяц вязки веников составит 12-15 тысяч рублей. Но лучше договориться о работе за час или даже за единицу продукции. Например, за каждый веник можно назначить сумму вознаграждения в 30-50 рублей, а продадите вы его за 150-200.</p>
<p>Чем больше вы сделаете веников, тем больше заработаете — главное, найти надежные и постоянные каналы сбыта.</p>
<h3 id="ads">Как рекламировать бизнес</h3>
<p>Еще до вязки первого веника позаботьтесь о том, где будете сбывать продукцию. Идеальный вариант — бани, которые могут закупить их сразу оптом. Пройдитесь по списку бань вашего города, наведайтесь в каждую лично и предложите свою продукцию.</p>
<p>Затем можно попробовать пробиться в магазины и на рынки. Если дело пойдет, открывайте свою розничную точку, а затем интернет-магазин с сопровождающей его рекламной кампанией. Возможно, вас так увлечет бизнес, что вы добавите в ассортимент и другие банные принадлежности.</p>
<h3 id="plus">Плюсы и минусы бизнес-идеи</h3>
<p>✅ Достоинств у проекта масса:</p>
<ul>
<li>Бизнес без вложений</li>
<li>Универсальность — подойдет мужчине, женщине, пенсионеру и студенту</li>
<li>Доступное сырье</li>
<li>Быстрая окупаемость</li>
</ul>
<p>❌ Недостатки трудно найти, но все же они есть:</p>
<ul>
<li>Высокая конкуренция и, как следствие, недостаток каналов сбыта</li>
<li>Явная сезонность при низких оборотах заготовки продукции</li>
<li>Особые условия при длительном хранении: поддержание баланса влажности</li>
</ul>
<p>Заготовка веников для бани — простой и прибыльный бизнес. Его можно рассмотреть как источник разового дохода на летний период, дополнение к основному виду деятельности или как серьезное дело. Главное — активно подойти к реализации идеи и делать качественную продукцию, постепенно расширяя ассортимент.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Курсы финансовой грамотности</title>
        <author>
            <name>chupic</name>
        </author>
        <link href="https://chupic.github.io/kursy-finansovoy-gramotnosti.html"/>
        <id>https://chupic.github.io/kursy-finansovoy-gramotnosti.html</id>
            <category term="Идеи для бизнеса 2020"/>

        <updated>2020-11-20T08:40:42+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Рост закредитованности населения в частности и неумение распоряжаться личными финансами в целом свидетельствуют о низкой финансовой грамотности населения. О необходимости уроков финансовой грамотности в школах высказывались многократно, но на практике эта идея не получила реализации. Различные курсы для взрослых популярны в качестве бизнес-проектов за счет&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Рост закредитованности населения в частности и неумение распоряжаться личными финансами в целом свидетельствуют о низкой финансовой грамотности населения. О необходимости уроков финансовой грамотности в школах высказывались многократно, но на практике эта идея не получила реализации.</p>
<h3 id="actual">Актуальность бизнес-идеи</h3>
<p>Различные курсы для взрослых популярны в качестве бизнес-проектов за счет низких затрат на их организацию. Уроки финансовой грамотности хороши тем, что для их реализации не требуются расходные материалы, а проводить их можно практически в любом арендованном помещении.</p>
<h3 id="pribil">Затраты и прибыль</h3>
<p>Вложения в организацию курсов финансовой грамотности невелики, но доход зависит от количества участников. На серьезную прибыль рассчитывать не стоит, но в качестве приятной подработки рассмотреть можно.</p>
<p>На открытие собственных курсов потребуется около 15’000 рублей. После оплаты текущих расходов прибыль может составить около 20’000 рублей с одного курса. Срок окупаемости — от 1 месяца.</p>
<p><strong>Затраты на старте: примерный расчет для Нижнего Новгорода</strong></p>
<table>
<tbody>
<tr>
<td>Статья расходов</td>
<td>Сумма, ₽</td>
</tr>
<tr>
<td>Регистрация бизнеса</td>
<td>10’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Расходы на рекламу</td>
<td>3’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Раздаточные материалы</td>
<td>2’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Итого</td>
<td>15’000</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p><strong>Ежемесячные затраты</strong></p>
<table>
<tbody>
<tr>
<td>Аренда помещения</td>
<td>8’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Раздаточные материалы</td>
<td>2’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Итого</td>
<td>10’000</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<h3 id="pom">Выбор помещения</h3>
<p>Курсы финансовой грамотности это тот случай, когда арендовать можно любое помещение, где предусмотрены места для участников. Подойдет даже кафе, если там будет проектор или доска с маркерами.</p>
<p>Стоимость аренды зависит от расположения помещения и его площади, но мы рекомендуем ориентироваться на уют и некую камерность пространства. Ничто не должно отвлекать ваших участников в процессе обучения.</p>
<p>Возможно, ваши занятия каждый раз будут проводиться в разных местах: лекционный зал, коворкинг, антикафе. Затраты на аренду закладывайте из расчета количества занятий в месяц. Ориентировочная сумма при проведении 4 занятий в месяц — 8 тысяч рублей.</p>
<h3 id="oborud">Оборудование</h3>
<p>Поскольку вы сразу арендуете готовое помещение, то потребность в дополнительном заказе проектора для лекции отпадает. Доска с маркерами тоже подойдет. Расходные материалы для участников не нужны, поскольку все записи предполагается делать в личных тетрадях и блокнотах.</p>
<p>Но раздаточные материалы в виде распечатанных таблиц, диаграмм или графиков, а также бумажных денег для демонстрации наглядных примеров понадобятся. Последнее можно позаимствовать из настольной игры «Монополия». Ориентировочная стоимость раздаточных материалов на проведение одного курса — 2’000 рублей.</p>
<h3 id="pers">Персонал</h3>
<p>Если идея организовать курсы финансовой грамотности пришла в голову именно вам, то, возможно, вы и есть тот самый «подкованный» человек, который может поделиться своим опытом с другими. Обязанности по администрированию вы также можете взять на себя, поскольку они не особенно трудозатратны и не отнимут много времени.</p>
<h3 id="ads">Как рекламировать бизнес</h3>
<p>Заведите аккаунты в соцсетях, оставляйте объявления в популярных пабликах вашего города и проведите одно бесплатное занятие в качестве рекламы вашего курса. Отзывы первой набранной группы могут сыграть на руку и запустить сарафанное радио для вашего проекта.</p>
<p>Если все пойдет хорошо, то спустя время можно запустить несколько версий курса для разных аудиторий — детские, по ведению семейных финансов, для начинающих предпринимателей и другие. Удачи вам!</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Комната для снятия стресса</title>
        <author>
            <name>chupic</name>
        </author>
        <link href="https://chupic.github.io/komnata-dlya-snyatiya-stressa.html"/>
        <id>https://chupic.github.io/komnata-dlya-snyatiya-stressa.html</id>
            <category term="Идеи для бизнеса 2020"/>

        <updated>2020-11-20T08:37:28+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://chupic.github.io/media/posts/37/rage-room_result.webp" alt="" />
                    Организация комнат психологической разгрузки — не самый популярный бизнес в России. В этом есть свои перспективы, например, в условиях низкой конкуренции заработать получится быстрее, а спрос на комнаты ярости можно разогреть искусственно. Тем более, что повседневная городская жизнь полна стрессов. Расскажем, с чего начать. К&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://chupic.github.io/media/posts/37/rage-room_result.webp" alt="" />
                <p>Организация комнат психологической разгрузки — не самый популярный бизнес в России. В этом есть свои перспективы, например, в условиях низкой конкуренции заработать получится быстрее, а спрос на комнаты ярости можно разогреть искусственно. Тем более, что повседневная городская жизнь полна стрессов. Расскажем, с чего начать.</p>
<h3 id="actual">Актуальность бизнес-идеи</h3>
<p>К сожалению, хронический стресс стал неотъемлемой частью нашей повседневной жизни. Психотерапия, расслабляющий массаж или занятия йогой не смогут предложить то, на что способна комната ярости. Зачем контролировать свои эмоции, когда можно их просто выплеснуть?</p>
<h3 id="pribil">Затраты и прибыль</h3>
<p>Проект не отличается стабильным спросом, но в качестве дополнительного заработка весьма привлекателен. На запуск проекта достаточно 25’000 рублей. При стабильном спросе окупить вложения можно уже в первый месяц.</p>
<figure class="post__image"><img  src="https://chupic.github.io/media/posts/37/a48b8a38dd79bd08d5b8d738a7207a3f_result.webp" alt="" width="600" height="319"></figure>
<p><strong>Затраты на старте: примерный расчет для Нижнего Новгорода</strong></p>
<table>
<tbody>
<tr>
<td>Статья расходов</td>
<td>Сумма, ₽</td>
</tr>
<tr>
<td>Регистрация бизнеса</td>
<td>5’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Оборудование</td>
<td>11’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Расходные материалы</td>
<td>5’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Реклама</td>
<td>4’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Итого</td>
<td>25’000</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p><strong>Ежемесячные затраты</strong></p>
<table>
<tbody>
<tr>
<td>Статья расходов</td>
<td>Сумма, ₽</td>
</tr>
<tr>
<td>Аренда</td>
<td>10’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Расходные материалы</td>
<td>5’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Итого</td>
<td>15’000</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<h3 id="pom">Выбор помещения</h3>
<p>Вам подойдет помещение полуподвального типа с хорошей звукоизоляцией. Наличие окон нежелательно. Во-первых, не стоит привлекать лишнее внимание случайных прохожих, которые могут быть не в курсе цели проекта. Во-вторых, битые окна не входят в расходные материалы.</p>
<p>Собственнику помещения стоит заранее объяснить цели его аренды, чтобы избежать недоразумений.</p>
<figure class="post__image"><img  src="https://chupic.github.io/media/posts/37/b9fde2fe0a7694213730d517a8928087_result.webp" alt="" width="600" height="682"></figure>
<p>Ежемесячная плата зависит от площади, условий и договоренностей с арендодателем. Месторасположения не имеет значения, но хорошая транспортная доступность важна. Заложите на аренду около 10’000 рублей.</p>
<h3 id="oborud">Оборудование</h3>
<p>Тяжелые биты, стилизованные кувалды и молотки — вот основное “оружие” ваших клиентов. Отдельно предусмотрите комплект защиты — шлемы, пластиковые очки, наколенники, респираторы. Это оборудование относится к основному и обновляется по мере изнашивания.</p>
<ul>
<li>Биты, 2 штуки — 5’000 рублей</li>
<li>Комплект защиты, 2 штуки — 6’000 рублей</li>
<li>Итого — 11’000 рублей</li>
</ul>
<h3 id="post">Как выбрать поставщика</h3>
<p>Предметы для уничтожения обновляются отдельно под каждую “сессию”. Старайтесь пользоваться “бесплатными” вещами, как можно больше. Например, такие вещи можно найти у друзей, родственников, соседей и даже на городской свалке. Вам пригодятся керамические тарелки, деревянная мебель, ЭЛТ-мониторы, телевизоры и другая бытовая техника. На покупку необходимых вещей на барахолке отложите около 5’000 рублей ежемесячно.</p>
<p>По мере развития бизнеса можно устраивать тематические комнаты. Например, в эти выходные вы предлагаете разгромить “девичью” комнату в розовом и разрисовать фломастерами кукол барби, а в следующие — интерьер дачного домика, в котором можно будет кидаться друг в друга помидорами. Корпоративные клиенты оценят комнату, стилизованную под офис или даже под кабинет начальства.</p>
<h3 id="pers">Персонал</h3>
<p>Справиться с реализацией и ведением бизнеса можно полностью самостоятельно. В исключительных случаях понадобится помощь клинеров. Расходы на них входят в текущие, как подготовка к следующей “сессии”.</p>
<p>Также на старте необходимо разово воспользоваться услугами юриста для составления типового договора на пользование услугами клиентами. Договор обезопасит вас от возможных претензий клиентов, которые, войдя в раж, могут и себя покалечить при снятии стресса.</p>
<h3 id="ads">Как рекламировать бизнес</h3>
<p>Для привлечения внимания вам понадобится мощная рекламная кампания в интернете, а также постоянная публикация объявлений в печатных изданиях. Не тратьте на рекламу много, все-таки привлечь большую часть клиентов можно своими силами, например, через инстаграм.</p>
<h3 id="plus">Плюсы и минусы бизнес-идеи</h3>
<p>Плюсы:</p>
<ul>
<li>Интересный нестандартный проект</li>
<li>Возможность заниматься им в качестве дополнительного заработка</li>
<li>Отсутствие конкуренции</li>
</ul>
<p>Минусы:</p>
<ul>
<li>Потолок для роста и развития</li>
<li>Сложности с поиском клиентов</li>
<li>Аспекты безопасности</li>
</ul>
<p>Комната для снятия стресса кажется оптимальным проектом для тех, кто хочет попробовать себя в бизнесе. Вести этот проект несложно, поскольку он не требует постоянного участия, однако определенные сложности с организацией пространства возникнуть могут. Пожелаем вам удачи!</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Прокат костюмов Деда Мороза</title>
        <author>
            <name>chupic</name>
        </author>
        <link href="https://chupic.github.io/prokat-kostyumov-deda-moroza.html"/>
        <id>https://chupic.github.io/prokat-kostyumov-deda-moroza.html</id>
            <category term="Идеи для бизнеса 2020"/>

        <updated>2020-11-19T21:47:00+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    В предновогодний период население любого города России традиционно тратит гораздо больше, чем в другие дни. Это можно заметить по очередям в магазинах. Как правило за пару недель до нового года многие, желая подарить праздник своим детям, или же немного заработать, выступая перед чужими детьми, начинают&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>В предновогодний период население любого города России традиционно тратит гораздо больше, чем в другие дни. Это можно заметить по очередям в магазинах.</p>
<p>Как правило за пару недель до нового года многие, желая подарить праздник своим детям, или же немного заработать, выступая перед чужими детьми, начинают <strong>искать костюмы Деда Мороза и Снегурочки</strong>.</p>
<figure class="post__image"><img  src="https://chupic.github.io/media/posts/36/4669200011d255a535cb8_result.webp" alt="" width="600" height="400"></figure>
<p>При этом у таких людей часто <strong>нет желания тратиться на новый костюм</strong>, а потом где-то хранить целый год сам костюм, валенки к нему и посох. К тому же шубу деда мороза нельзя просто так сложить и оставить пылиться на балконе.</p>
<p>Она требует ухода, иначе через год это будет уже не красивый новогодний костюм, а обычная тряпка.</p>
<aside>Мы им поможем с этой проблемой...</aside>
<h3 id="Суть-бизнес-идеи">Суть бизнес-идеи</h3>
<p>Все это приводит к тому, что появляется спрос на услуги по аренде новогодних костюмов. Заняться таким бизнесом очень просто. Для этого потребуется за неделю-две до Нового Года (лучше еще раньше) <strong>купить оптом, или же заказать в ателье</strong> несколько костюмов деда мороза.</p>
<blockquote>При покупке 5-10 штук можно рассчитывать на закупочную цену 3000-4000 рублей. Еще дешевле может выйти, если получиться договориться со знакомыми швеями и найти недорогую необходимую ткань.</blockquote>
<p>Отдельно нужно позаботиться о <strong>дополнительном инвентаре</strong>: бороде, посохе, валенках, мешке. С костюмом Снегурочки сложнее, так как у женщин нет универсального размера одежды, а разброс бывает очень большим.</p>
<h3 id="Как-искать-клиентов?">Как искать клиентов?</h3>
<p>Универсальных советов по поиску клиентов в нише аренды новогодних костюмов дать не получится, так как все очень сильно может зависеть от вашего населенного пункта.</p>
<p><strong>Больший спрос</strong> на такого рода услугу будет предъявляться в крупных городах с <strong>населением от 200.000 человек.</strong> Однако стоит попробовать предлагать аренду новогодних костюмов и в меньших населенных пунктах. Бывает, что в них спрос не меньше, чем в крупных городах.</p>
<p>Объясняется это двумя причинами: во-первых, <strong>отсутствием конкуренции</strong>, а во-вторых, более <strong>низким уровнем достатка</strong> населения. Жителю провинциального города или поселка может быть гораздо <strong>выгоднее взять в аренду, чем платить за новый</strong> костюм и его доставку.</p>
<figure class="post__image"><img  src="https://chupic.github.io/media/posts/36/b4695b849bd1662a1cf01_result.webp" alt="" width="600" height="250"></figure>
<h3 id="Изначально-попробовать-привлекать-так:">Изначально попробовать привлекать так:</h3>
<ul>
<li><strong>Доски объявлений в интернете</strong>. Самой популярной доской объявлений в России является сайт авито.ру. На этой доске объявление быть просто обязано. При этом в объявлении нужно указать максимально полную информацию о ваших костюмах и сделать много качественных фотографий.</li>
<li><strong>Реклама в </strong><strong>Яндекс Директе</strong><strong> и Гугл Адвордсе</strong>. Этот способ привлечения клиентов довольно сложен и трудозатратен. Чтобы настроить данный канал потребуется наличие хотя бы минимальных знаний об интернет-маркетинге, ключевых словах, лендингах и так далее. Однако, если этого всего нет, <strong>можно просто заказать</strong> создание рекламной компании и простого сайта <strong>на любой </strong><strong>бирже</strong><strong> фриланса</strong>. Стоить это будет всего 2.000-3.000 рублей.</li>
<li><strong>Реклама в местных печатных изданиях</strong>. Полезно подать объявление в местные газеты. Если есть возможность, то нужно выбирать платный вариант. Как правило, платные объявления в газетах выделяются, и становятся более заметны читателю.</li>
<li><strong>Расклейка объявлений</strong> по городу: на автобусных остановках, подъездах и так далее. Это старый, но рабочий и относительно недорогой способ привлечения клиентов. <strong>Особое внимание в этом случае следует уделить оформлению объявления</strong>. Его нужно сделать максимально заметным, а также поместить на нем выгоды вашего предложения.</li>
</ul>
<blockquote>При небольшом количестве костюмов и использовании всех возможных каналов привлечения клиентов может сложиться ситуация, при которой звонков больше, чем костюмов в наличии.</blockquote>
<p>В этой ситуации имеет смысл отслеживать затраты на привлечение одного клиента с каждого метода рекламы. А затем просто отключать дорогие источники трафика. Это поможет более рационально расходовать рекламный бюджет.</p>
<h3 id="Вложения-в-старт-бизнеса">Вложения в старт бизнеса</h3>
<p>Для старта такого бизнеса <strong>хватит 20.000-30.000 рублей</strong>. Покупка 5 костюмов с реквизитом обойдется в 20.000 рублей (5 костюмов по 4.000). Затраты на рекламу на первоначальном этапе составят 4.000-5.000 рублей.</p>
<blockquote>Важный момент заключается в том, что следует еще учесть затраты на ответы на звонки клиентов, доставку костюма клиенту или же встречу с ним на своей территории.</blockquote>
<p>Предполагается, что этим всем будет заниматься сам предприниматель. Если же времени на это нет, можно делегировать эту несложную работу за определенный процент или небольшой оклад знакомым или незанятому родственнику.</p>
<h3 id="Давайте-посчитаем?">Давайте посчитаем?</h3>
<p>Допустим, что аренда костюма на сутки будет стоить 600-1.000 рублей. Это означает, что уже за 5-6 дней костюм окупится и будет далее приносить уже чистую прибыль. <strong>При приближении 31 декабря можно переходить на почасовую аренду</strong>. 30 декабря аренда костюма на час будет стоить 500-1.000 рублей, 31 декабря уже 1.000-2.000 рублей час.</p>
<p>Предположим, что <strong>реклама сделала свое дело</strong>, и нет простоя, все костюмы ежедневно сдаются. Так с 15 по 29 декабря аренда 5 костюмов принесет выручки: 5 костюмов * 15 дней * 1.000 р/сутки = 75.000 рублей.</p>
<p>30 и 31 декабря принесет выручки: 5 костюмов * 4-5 часов аренды ежедневно * 1.000 рублей часовая аренда = 20.000-25.000 рублей.</p>
<p>Хоть и небольшой, но какой-то спрос на костюмы будет и в новом году. Предположим, что за первые 10 дней нового года каждый костюм еще сдавался 3 раза в аренду на сутки, но уже дешевле: 5 костюмов * 3 дня аренды * 700 рублей аренда на сутки = 10.500 рублей.</p>
<p>Таким образом, всего за месяц данный вид бизнеса <strong>может принести 110.000 рублей выручки</strong> при затратах 30.000-40.000 рублей. То есть чистый доход составит 70.000-80.000 рублей. При этом костюмы можно использовать в следующем году или просто продать через год с приближением сезона.</p>
<p>Но опять же, если вы действуете один. Было бы вас несколько человек, и вложений побольше, то и прибыль соответственно вырастет.</p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Работа Дедом Морозом</title>
        <author>
            <name>chupic</name>
        </author>
        <link href="https://chupic.github.io/rabota-dedom-morozom.html"/>
        <id>https://chupic.github.io/rabota-dedom-morozom.html</id>
            <category term="Идеи для бизнеса 2020"/>

        <updated>2020-11-19T21:38:44+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://chupic.github.io/media/posts/35/19e7ae03e9e87b8929b33_result.webp" alt="" />
                    Это самая распространенная зимняя бизнес идея. Но при этом она и самая выгодная. Ведь именно при помощи перевоплощения в этого сказочного персонажа вы сможете заработать неплохие деньги. Себестоимость такого бизнеса довольно приемлемая. Чтобы приобрести костюмы Деда Мороза и Снегурочки вам понадобится потратить около 10 — 15 тысяч рублей. Вызов таких сказочных героев&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://chupic.github.io/media/posts/35/19e7ae03e9e87b8929b33_result.webp" alt="" />
                <p>Это самая распространенная зимняя бизнес идея. Но при этом она и <strong>самая выгодная</strong>. Ведь именно при помощи перевоплощения в этого сказочного персонажа вы сможете заработать неплохие деньги.</p>
<p>Себестоимость такого бизнеса довольно приемлемая. Чтобы приобрести костюмы Деда Мороза и Снегурочки вам понадобится потратить около 10 — 15 тысяч рублей.</p>
<p>Вызов таких сказочных героев на дом стоит <strong>от 1000 рублей и выше</strong>. А если вы будете выступать с поздравлениями на каком-либо корпоративе, то вы сможете заработать <strong>от 5000 рублей и более</strong>.</p>
<p>Для того чтобы выполнять свои <strong>«дедоморозовские» обязанности</strong> вам понадобится Снегурочка и реклама. В качестве снегурочки лучше всего взять своего близкого человека. Это исключит разногласия в вашем небольшом бизнесе. А вот для рекламы можно использовать все доступные средства: <em>сарафанное радио, газеты, расклейку объявлений и тд.</em></p>
<blockquote>Чтобы долго не ожидать появления первых клиентов можно провести промо акцию, абсолютно бесплатно поздравив несколько семей с новым годом. Это привлечет к вам внимание и выделит вас из толпы конкурентов.</blockquote>
<p>Кроме самих поздравлений, вы можете еще з<strong>аписывать видео обращения</strong> к детям или посылать письма от Деда Мороза.</p>
<p>С учетом того, что стоимость одного видео обращения к ребенку равна <strong>от 200 до 1500 рублей</strong> — это тоже неплохой вариант заработка. Тем более, что видео поздравления (в отличии от личных визитов) актуальны на протяжении всей зимы.</p>
<p>При этом стоимость обращения будет напрямую зависеть от качества и красочности отснятого видео. А, следовательно, вам придется потратиться на реализацию данного дела. Но такие затраты обязательно быстро окупятся.</p>
<p>Что касается писем от сказочного героя, то здесь сложно заработать <strong>солидную сумму</strong>. Но вот как подспорье к вашей работе Дедом Морозом этот вид бизнеса отлично подойдет.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
