<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>Идеи для бизнеса</title>
    <link href="https://chupic.github.io/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://chupic.github.io" />
    <updated>2020-11-19T20:59:37+02:00</updated>
    <author>
        <name>chupic</name>
    </author>
    <id>https://chupic.github.io</id>

    <entry>
        <title>Интернет магазин китайских товаров</title>
        <author>
            <name>chupic</name>
        </author>
        <link href="https://chupic.github.io/internet-magazin-kitayskih-tovarov.html"/>
        <id>https://chupic.github.io/internet-magazin-kitayskih-tovarov.html</id>
            <category term="Зарабатываем online"/>

        <updated>2020-11-19T20:59:37+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://chupic.github.io/media/posts/31/Kitayskie-internet-magaziny_result.webp" alt="" />
                    Почему идея актуальнаПользователи всемирной сети знают: «Алиэкспресс» и другие подобные площадки — это сайты, где есть большой выбор самых разных и недорогих товаров. Одно название обеспечивает немалый интерес аудитории. Однако, масштабы ресурса, необходимость подбирать продавцов напрямую и разбираться в нюансах описаний, оплаты, оформления покупки и&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://chupic.github.io/media/posts/31/Kitayskie-internet-magaziny_result.webp" alt="" />
                <h3>Почему идея актуальна</h3>
<p>Пользователи всемирной сети знают: «Алиэкспресс» и другие подобные площадки — это сайты, где есть большой выбор самых разных и недорогих товаров. Одно название обеспечивает немалый интерес аудитории. Однако, масштабы ресурса, необходимость подбирать продавцов напрямую и разбираться в нюансах описаний, оплаты, оформления покупки и условий доставки отталкивают покупателей.</p>
<p>Также многих пугает отсутствие гарантий, ведь необходимо сразу оплатить товар, который может и не прийти. Они — ваши потенциальные заказчики. Обеспечьте простой, удобный и понятный способ заказа товаров, и ваши старания окупятся.</p>
<p>На товары такого рода всегда есть спрос. Вы близки к клиенту и в состоянии обеспечить ему хороший сервис, на вас работает «сарафанное радио». Чтобы увеличить охват аудитории, понадобится организовать на сайте раздел с доставкой по другим регионам — посредничество в таком формате удобно и выгодно.</p>
<h3 id="pribil">Затраты и прибыль</h3>
<p>Ориентировочная ежемесячная прибыль, которую приносит интернет-магазин потребительских товаров, — 50 000 ₽. Увеличить доходы поможет грамотное продвижение сайта.</p>
<p><strong>Примерные затраты на запуск интернет-магазина, оформленного как ИП, для Санкт-Петербурга:</strong></p>
<ul>
<li>Создание торговой площадки (сайта) «под ключ» — базовый портал обойдется, в среднем, в 30 000 ₽, за функциональный ресурс с профессиональным дизайном придется отдать от 70 000 ₽</li>
<li>Регистрация ИП с открытием банковского счета и печатью — 5 000 ₽</li>
<li>Покупка кассового аппарата с подключением — 40 000 ₽</li>
<li>Первичная рекламная кампания для продвижения магазина — 25 000 ₽</li>
</ul>
<p>Итого — 100 000 ₽.</p>
<p><strong>Ежемесячные затраты:</strong></p>
<ul>
<li>Хостинг — 250 ₽</li>
<li>Услуги операторов фискальных данных — 250 ₽</li>
<li>Аутсорсинг интернет-магазина — 10 000 ₽</li>
<li>Услуги бухгалтера для ИП — 6 000 ₽</li>
</ul>
<p>Итого — 16 500 ₽.</p>
<p>Формат интернет-магазина на аутсорс-обслуживании не предполагает отдельных расходов на аренду офиса или склада. При посреднической модели дропшиппинга (покупка товаров в КНР после их оплаты конечным клиентом) необходимости в складах и курьерах тоже нет.</p>
<h3 id="pers">Персонал</h3>
<p>Администрировать интернет-магазин лучше самостоятельно. Если вы не хотите нанимать сотрудников, передайте обслуживание, ведение бухгалтерии и документации на аутсорсинг. Стоимость сервиса для магазина составляет около 10 000 ₽. Для ИП аутсорс-услуги бухгалтера обходятся в среднем от 6 000 ₽ в месяц.</p>
<h3 id="ads">Как рекламировать бизнес</h3>
<p>Ключевой элемент эффективности интернет-магазина — продвижение в интернете. Чтобы сэкономить, вы можете самостоятельно заниматься раскруткой:</p>
<ul>
<li>Разместить платную рекламу в «Яндекс», Google, социальных сетях</li>
<li>Заказать платную баннерную рекламу, продвижение через блоги и форумы</li>
<li>Разместить товары на сайтах-агрегаторах (услуга платная)</li>
<li>Разработать систему скидок, ограниченных по времени акций и оповещений о них потенциальной аудитории (например, рассылка)</li>
<li>Сопроводить магазин красивыми рекламными фото</li>
</ul>
<p>Пример рекламы:</p>
<figure class="post__image"><img  src="https://chupic.github.io/media/posts/31/5b7f974115ad13522e8171678eacd7c3_result.webp" alt="" width="600" height="338"></figure>
<p>Создание интернет-магазина «с нуля» и повышение его узнаваемости у аудитории — хлопотное занятие, однако оно требует меньших финансовых затрат и принесет ощутимый доход при правильной реализации и продвижении. При чуть больших вложениях на старте приобретение готового бизнеса удобнее. Действующий и «раскрученный» интернет-магазин быстро окупается и начинает</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>SMM-агентство в Инстаграм</title>
        <author>
            <name>chupic</name>
        </author>
        <link href="https://chupic.github.io/smm-agentstvo-v-instagram.html"/>
        <id>https://chupic.github.io/smm-agentstvo-v-instagram.html</id>
            <category term="Instagram"/>

        <updated>2020-11-19T15:50:57+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Вести блог в Инстаграм научиться может каждый с нуля. Вести блоги другим — тем более, если подойти к делу комплексно и стратегически. Читайте в статье, как запустить свое SMM-агентство. Бизнес увеличивает присутствие в соцсетях, борется за внимание аудитории различными способами. Продвижение в Интернете — уже&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Вести блог в Инстаграм научиться может каждый с нуля. Вести блоги другим — тем более, если подойти к делу комплексно и стратегически. Читайте в статье, как запустить свое SMM-агентство.</p>
<h3 id="actual">Актуальность бизнес-идеи</h3>
<p>Бизнес увеличивает присутствие в соцсетях, борется за внимание аудитории различными способами. Продвижение в Интернете — уже не просто модный тренд, а необходимость для больших и малых компаний. В последние годы в Инстаграм пришло слишком много брендов, а алгоритмы системы постоянно меняются и совершенствуются. Чтобы эффективно продвигать свои услуги и продукты в соцсетях, компании обращаются в агентства по раскрутке.</p>
<figure class="post__image"><img  src="https://chupic.github.io/media/posts/30/e0339bd70c696501c71caa36a16e1359_result.webp" alt="" width="600" height="400"></figure>
<h3 id="pribil">Затраты и прибыль</h3>
<p>Прибыль проекта напрямую зависит от количества аккаунтов под ведением агентства и среднего ценника. Предположим, стоимость ведения одного аккаунта в месяц — 20’000 рублей. С десятью аккаунтами получаем 200’000. За вычетом расходов остается 75’000. Это приблизительная минимальная сумма, если за ведение в месяц администратор берет 30’000, то и прибыль больше.</p>
<p>Единовременные затраты с покупкой смартфона и компьютера составят 111’000 рублей. Вложения окупят себя через 2 месяца.</p>
<p><strong>Затраты на старте: примерный расчет для Кемерово</strong></p>
<table>
<tbody>
<tr>
<td>Статья расходов</td>
<td>Сумма, ₽</td>
</tr>
<tr>
<td>Регистрация бизнеса</td>
<td>1’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Оборудование</td>
<td>85’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Онлайн-обучение в школе SMM</td>
<td>25’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Итого</td>
<td>111’000</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p><strong>Ежемесячные затраты</strong></p>
<table>
<tbody>
<tr>
<td>Статья расходов</td>
<td>Сумма, ₽</td>
</tr>
<tr>
<td>Заработная плата сотрудникам</td>
<td>105’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Маркетинг и продвижение</td>
<td>6’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Связь, интернет, транспорт</td>
<td>5’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Услуги ведения бухучета</td>
<td>5’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Сервис автопостинга</td>
<td>2’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Подписка на ПО для дизайна</td>
<td>2’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Итого</td>
<td>125’000</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<h3 id="pom">Выбор помещения</h3>
<p>Администратор сообществ не нуждается в помещении, кроме собственной квартиры. Если дома работать неудобно, можно арендовать рабочее место в коворкинге и заниматься делами с комфортом. Удачно, если у вас есть своя машина — ездить на встречи с заказчиками придётся часто и даже в другие города.</p>
<h3 id="oborud">Оборудование</h3>
<p>Из оборудования вам мало что понадобится, кроме компьютера и смартфона. Администратор всегда должен быть на связи с клиентами и подрядчиками.</p>
<table>
<tbody>
<tr>
<td>Оборудование</td>
<td>Стоимость, ₽</td>
</tr>
<tr>
<td>Компьютер или ноутбук</td>
<td>34’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Смартфон</td>
<td>46’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Канцелярские мелочи</td>
<td>1’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Принтер для печати</td>
<td>4’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Итого</td>
<td>85’000</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<h3 id="post">Как найти заказчиков</h3>
<p>В Инстаграм существует много объединений администраторов аккаунтов, зачастую — по географическому признаку. Принадлежать к одной такой группировке или школе выгодно: вы в курсе последних новостей, событий, трендов, обмениваетесь опытом и кейсами. А также через такие закрытые профессиональные сообщества к вам могут приходить заказы.</p>
<p>В одной из таких школ можно пройти онлайн-обучение по ведению аккаунтов, потренироваться на бюджетах. Узнать полезные фишки и завести ценные контакты.</p>
<figure class="post__image"><img  src="https://chupic.github.io/media/posts/30/a882ad45f0d088574688b66b0455b5e4_result.webp" alt="" width="604" height="370"></figure>
<p>Помимо активного участия в профессиональной жизни, ведите личный блог, где освещайте рабочие моменты, делитесь кейсами и советами начинающим. Посещайте профильные мероприятия и встречи, где можно завязать полезные знакомства.</p>
<h3 id="pers">Персонал</h3>
<p>Для работы SMM-агентства вам понадобится штат удаленных работников: контент-менеджеры или дизайнеры, которые создают фотоматериалы для публикаций по разработанным шаблонам. У профиля должен быть собственный выдержанный стиль в фирменных цветах и оформлении компании. Обработать изображения в Фотошоп, добавить рамочки и надписи — умения простые, но здесь важна усидчивость.</p>
<p>Также нужны копирайтеры, которые будут писать уникальные тексты: продающие, информационные и развлекательные посты. И первых, и вторых вы найдете в том же Инстаграм по соответствующим тегам и поиску. Оплата за работу — сдельная. Исходите из бюджета на продвижение, за пост — не более 200-300 рублей обоим специалистам.</p>
<p>Чем занимается сам владелец агентства? Всем остальным: поиском заказчиков и обсуждением с ними работы, составлением контент-плана и утверждением публикаций, ведение промо-кампаний и размещением рекламы у блогеров, проведением конкурсов и созданием активности. Когда количество работы переваливает допустимые пределы, есть смысл нанять личного помощника.</p>
<p>Штат специалистов и их зарплаты:</p>
<ul>
<li>Копирайтер, 2 человека — 50’000 ₽</li>
<li>Контент-менеджер, 2 человека — 50’000 ₽</li>
<li>Бухгалтер (частичная занятость) — 5’000 ₽</li>
<li>Итого — 105’000 ₽</li>
</ul>
<p>Указаны приблизительные заработные платы, поскольку изначально оплата сдельная за пост.</p>
<h3 id="ads">Как рекламировать бизнес</h3>
<p>Основные заказчики придут по сарафанному радио, по отзывам и советам других. Положительный момент бизнес-идеи в том, что один клиент с вами надолго. Продвижение не может вдруг резко остановиться, вы растете вместе с клиентом, взращивая его аккаунт. Поэтому приток новых нужен для роста и расширения агентства.</p>
<p>Однако уделить некоторое внимание рекламе нужно. Ведите свой блог в Инстаграм с умом: в первую очередь он продает вашу услугу. Пишите о целях, делитесь опытом, фишками жизненными и рабочими. Используйте хештеги, по которым вас потенциально могут искать.</p>
<p>Строить бизнес в соцсетях — интересно и перспективно. Эта сфера не умаляет своего значения с каждым днем, а только увеличивает. Что будет через пару лет — неизвестно, но мы уверены, что за социальными сетями будущее.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Продажа абонементов на кофе</title>
        <author>
            <name>chupic</name>
        </author>
        <link href="https://chupic.github.io/prodazha-abonementov-na-kofe.html"/>
        <id>https://chupic.github.io/prodazha-abonementov-na-kofe.html</id>
            <category term="Зарабатываем online"/>

        <updated>2020-11-19T15:47:30+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://chupic.github.io/media/posts/29/fd4f7d4b4177c86cc18882a0744d8631_result.webp" alt="" />
                    Модные хипстерские кофейни, кофе на вынос, крафтовый кофе, альтернативные методы заваривания… В сфере кофе, кажется, уже нет места для новых проектов. Но это только кажется. В этой статье мы расскажем, как объединить все кофейни вашего города при помощи одного абонемента и сделать на этом бизнес.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://chupic.github.io/media/posts/29/fd4f7d4b4177c86cc18882a0744d8631_result.webp" alt="" />
                <p>Модные хипстерские кофейни, кофе на вынос, крафтовый кофе, альтернативные методы заваривания… В сфере кофе, кажется, уже нет места для новых проектов. Но это только кажется. В этой статье мы расскажем, как объединить все кофейни вашего города при помощи одного абонемента и сделать на этом бизнес.</p>
<h3 id="actual">Актуальность бизнес-идеи</h3>
<p>Кофе на вынос, кофе по дороге на работу, кофе после обеда… Для многих этот напиток стал ритуалом, без которого не обходится день. Некоторые кофейни давно используют возможности дополнительного заработка на постоянных клиентах. Но как быть, если сами клиенты предпочитают пить кофе в разных местах? Отличным решением для них станет электронный абонемент на кофе.</p>
<h3 id="pribil">Затраты и прибыль</h3>
<p>К слову сказать, в России уже был реализован аналогичный проект Coffee Cup, который отлично себя показал не только у нас, но и в странах СНГ. Поэтому вы можете запустить бизнес по франшизе или открыть собственный проект по аналогичной схеме. Начальные инвестиции в бизнес составляют около 218 тысяч рублей. Чистая прибыль около 100 тысяч рублей. Срок окупаемости — 2 месяца.</p>
<p><strong>Затраты на старте: примерный расчет для Санкт-Петербурга</strong></p>
<table>
<tbody>
<tr>
<td>Статья расходов</td>
<td>Сумма, ₽</td>
</tr>
<tr>
<td>Регистрация бизнеса</td>
<td>8’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Разработка сайта и приложения</td>
<td>200’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Прочие расходы</td>
<td>10’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Итого</td>
<td>218’000</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p><strong>Ежемесячные затраты</strong></p>
<table>
<tbody>
<tr>
<td>Статья расходов</td>
<td>Сумма, ₽</td>
</tr>
<tr>
<td>Арендные платежи</td>
<td>20’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Реклама</td>
<td>5’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Техподдержка</td>
<td>10’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Расходные материалы</td>
<td>2’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Транспорт</td>
<td>4’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Итого</td>
<td>41’000</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<h3 id="pom">Выбор помещения</h3>
<p>Разработка и поддержка сайта, мобильного приложения и работа с партнерами не требуют большого помещения, но офис нужен. Расположение не принципиально: аренда площади в крупном бизнес-центре, небольшое помещение недалеко от центра. Важно предусмотреть возможность парковки. Расходы на арендные платежи — от 20’000 рублей.</p>
<h3 id="oborud">Оборудование</h3>
<p>Стандартного набора офисной техники для организационной работы будет достаточно: пара ноутбуков, принтер и сканер. С целью экономии ноутбуки можно не покупать специально, а принести свои из дома, а принтер и сканер приобрести с рук.</p>
<p>Основные расходы уйдут на создание сайта и приложения под ваш проект. На разработку, техническую, маркетинговую и юридическую поддержку заложите около 200’000 рублей.</p>
<h3 id="post">Как собрать клиентскую и партнерскую базу</h3>
<p>Успех бизнеса зависит от умения продавать. Сделайте предложение, от которого не смогут отказаться ни кофейни, ни их гости. Для посетителей кафе по вашему абонементу кофе будет стоить дешевле, чем без него. Для кафе и ресторанов ваш абонемент станет дополнительным источником спроса и рекламы. А вы будете получать процент с каждой заказанной чашки.</p>
<h3 id="pers">Персонал</h3>
<p>От разработчиков сайта и приложения будет достаточно удаленной поддержки по факту. Заложите на эту статью расходов не менее 10’000 рублей в месяц.</p>
<p>Для налаживания контактов с владельцами кафе и ресторанов нужен хороший продажник. Возможно, это вы. В любом случае, чем меньше будет текущих расходов на этапе становления бизнеса, тем лучше будет для его собственника.</p>
<h3 id="ads">Как рекламировать бизнес</h3>
<p>Самое главное в этом бизнесе — донести его преимущества до владельцев кофеен. В этом случае они сами будут рекламировать ваше приложение своим гостям и посетителям, а вы автоматически получаете прибыль с каждого заказа.</p>
<p>Развивайте проект, подключая новых “абонентов” к вашей кофейной сети, и тогда в каждой кофейне города можно будет заказать кофе по одному вашему приложению. Удачи вам!</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Создание слепков рук</title>
        <author>
            <name>chupic</name>
        </author>
        <link href="https://chupic.github.io/sozdanie-slepkov-ruk.html"/>
        <id>https://chupic.github.io/sozdanie-slepkov-ruk.html</id>
            <category term="Идеи для бизнеса 2020"/>

        <updated>2020-11-17T18:11:34+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Изготовление слепков рук — это бизнес с минимальными вложениями и текущими расходами по факту спроса. Расскажем, как организовать несложный в управлении проект для дополнительного дохода. Сохранение событий на память требует все больше творческого подхода. Можно не ограничиваться только фотосессией и видеосъемкой, но и заручиться тактильными&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Изготовление слепков рук — это бизнес с минимальными вложениями и текущими расходами по факту спроса. Расскажем, как организовать несложный в управлении проект для дополнительного дохода.</p>
<h3 id="actual">Актуальность бизнес-идеи</h3>
<p>Сохранение событий на память требует все больше творческого подхода. Можно не ограничиваться только фотосессией и видеосъемкой, но и заручиться тактильными воспоминаниями. Именно так рассуждают молодые семьи, которые обращаются за услугой по созданию слепков рук. В последнее время услуга стала востребованной благодаря развитию социальных сетей, где можно увидеть массу фотографий с ними по тематическим хештегам.</p>
<p>Бизнес на создании слепков рук актуален прежде всего для тех, кто желает найти дополнительный заработок к основной деятельности — по найму или предпринимательской. Проект не требует постоянного контроля владельца, а значит, управлять им легко.</p>
<h3 id="pribil">Затраты и прибыль</h3>
<p>Поскольку проект можно организовать буквально в домашних условиях, то затраты на его запуск минимальны. Основные вложения уйдут на покупку основных материалов, а также рекламу, в которую входят затраты на бартер.</p>
<p>Прибыль зависит от количества заказов. Возможно, выйти на окупаемость получится уже в первый месяц, а может и нет. В любом случае отсутствие текущих расходов и возможность вести проект самостоятельно приблизят к этой точке гораздо быстрее. Окупить затраты при средней прибыли в 15’000 ₽ получится всего за 2 месяца.</p>
<figure class="post__image"><img  src="https://chupic.github.io/media/posts/28/cd31a51431046c3417be5db4b51c764c_result.webp" alt="" width="604" height="453"></figure>
<p><strong>Затраты на старте: примерный расчет для Санкт-Петербурга</strong></p>
<table>
<tbody>
<tr>
<td>Статья расходов</td>
<td>Сумма, ₽</td>
</tr>
<tr>
<td>Оборудование и материалы</td>
<td>10’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Реклама</td>
<td>15’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Итого</td>
<td>25’000</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p><strong>Ежемесячные затраты</strong></p>
<table>
<tbody>
<tr>
<td>Статья расходов</td>
<td>Сумма, ₽</td>
</tr>
<tr>
<td>Закупка материалов</td>
<td>5’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Реклама</td>
<td>4’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Транспортные расходы</td>
<td>1’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Итого</td>
<td>10’000</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<h3 id="docs">Разрешения и документы</h3>
<p><strong>Регистрация бизнеса</strong></p>
<p>Необходимости в быстром оформлении ИП нет, поскольку спрогнозировать спрос на услуги вы не можете, а налоги придется платить. Разумнее поработать первое время в тестовом режиме и присмотреться к потенциальному спросу. Интересны ли ваши услуги клиентам? Будет ли этот спрос стабильным? Если да, то смело оформляйте ИП.</p>
<p>Оформление ИП представляет собой стандартную процедуру — просто заполните соответствующее заявление и приложите копию паспорта вместе с оригиналом для сверки. Оплатить госпошлину можно в любом отделении Сбербанка.</p>
<h3 id="pom">Выбор помещения</h3>
<p>Арендовать мастерскую на постоянной основе не имеет смысла, поскольку проект не подразумевает непрерывное производство. Лучше сделать это на время заказов, либо и вовсе сэкономить на этих платежах и обустроить ее у себя в квартире. Снимать слепки можно непосредственно дома у заказчиков.</p>
<h3 id="oborud">Технология производства</h3>
<p>Технология создания слепков очень проста:</p>
<ul>
<li>Мягкая пластичная масса позволяет делать снимки даже маленьким детям. На процесс снятия слепка уйдет не больше пары минут.</li>
<li>Полученный слепок заливается гипсовым раствором уже в мастерской</li>
<li>После затвердевания гипса изделие дорабатывается, например, красится и обрабатывается специальным закрепляющим раствором</li>
<li>Готовый слепок закрепляется в рамке по согласованию с заказчиком</li>
</ul>
<p>Заложите на покупку пластичной массы и гипсовой смеси около 10’000 ₽ на старте. Это основные материалы, которых будет достаточно для работы на первое время. Текущие расходы зависят от расходования основных материалов. Также вам понадобятся элементы декора, красители и закрепляющие растворы — от 5’000 ₽ ежемесячно.</p>
<h3 id="ads">Как рекламировать бизнес</h3>
<p>Для начала заведите аккаунт в Инстаграме, выложите несколько своих работ в качестве примеров и настройте таргетированную рекламу. Первых клиентов можно искать среди молодых мам, молодоженов и даже любителей собак — отпечаток лапы любимого питомца придется по душе его хозяину.</p>
<p>Для привлечения внимания можно предложить свои услуги в обмен на пост и сторис популярным блогерам региона. В качестве офлайновой рекламы можно раздавать свои визитки у роддомов и ЗАГСа. Попробуйте организовать коллаборацию с другими проектами из сферы подарков и разыграть подарочный сертификат.</p>
<h3 id="plus">Плюсы и минусы бизнес-идеи</h3>
<p><em>Плюсы проекта:</em></p>
<ul>
<li>Простые и понятные процессы</li>
<li>Возможность совмещать с основной занятостью</li>
<li>Низкие текущие расходы</li>
</ul>
<p><em>Минусы проекта:</em></p>
<ul>
<li>Потолок для роста и развития</li>
<li>Невозможность обеспечить постоянный спрос</li>
<li>Переменчивая мода на продукцию</li>
</ul>
<p>Создание слепков — отличный проект в качестве дополнительного заработка. Оценивать его как полноценный бизнес сложно, однако при должном спросе он может принести приятную прибыль. Желаем удачи!</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Открываем магазин на Ebay</title>
        <author>
            <name>chupic</name>
        </author>
        <link href="https://chupic.github.io/otkryvaem-magazin-na-ebay.html"/>
        <id>https://chupic.github.io/otkryvaem-magazin-na-ebay.html</id>
            <category term="Зарабатываем online"/>

        <updated>2020-11-16T17:03:52+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Мы будем зарабатывать не имея товара и по сути выступая обычным посредником между продавцом и покупателем имея с этого свою наценку. И так, приступим !!! Первое что нам надо сделать, это зарегистрировать по несколько аккаунтов в Ebay и 1 аккаунт на Amazon. Регистрируем их на&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Мы будем зарабатывать не имея товара и по сути выступая обычным посредником между продавцом и покупателем имея с этого свою наценку.</p>
<p>И так, приступим !!!</p>
<p>Первое что нам надо сделать, это зарегистрировать по несколько аккаунтов в Ebay и 1 аккаунт на Amazon. Регистрируем их на разные страны и аккаунты PayPal. Сам процесс регистрации я описывать не буду, если есть какие-то вопросы, в интернете куча информации по этому поводу.</p>
<p>В результате этих первых манипуляций у нас получается минимум 2 аккаунта Ebay и PayPal и 1 аккаунт на Amazon. Зачем их нужно по несколько штук я расскажу позже.</p>
<p>Следующим шагом будет поиск товаров на Amazon. Что продавать это уже решает каждый сам.</p>
<p>Нашли? Хорошо. Идем далее. Теперь нам надо создать список товаров которые мы будем перепродавать. Лучше это делать в Excel или в гугл таблицах.</p>
<p>Внести в таблицу надо такие пункты:</p>
<ul>
<li>Название товара</li>
<li>Его текущая цена</li>
<li>Состояние (новый или б/у)</li>
<li>Ссылка на товар на Amazon</li>
</ul>
<p>Нужно это для постоянного мониторинга цены ибо она может меняться. Соответственно если товар стал дешевле – мы можем так же снизить цену, если товар стал дороже – поднимаем и свою цену, чтобы получить запланированный профит.</p>
<p>Следующим шагом будет наполнение наших аккаунтов на Ebay товарами из таблицы которую ранее создали. Очень важно качественно заполнять информацию о товаре и по максимуму приложить к этому усилий, от этого зависит купят товар или нет. Если это техника, заполнять все характеристики товара + описание (идем на официальный сайт производителя, и выбираем оттуда самый по вашему мнению продаваемый текст).</p>
<p>Берем цену товара с Amazon и накидываем на нее сверху желаемый профит, сразу накидывать много не рекомендую, иначе не будет покупок. Мы будем зарабатывать не на сумме а на количестве.</p>
<p>Хочу заметить что по началу покупок может не быть или их может быть мало, так как аккаунт новый. Но с каждой покупкой репутация аккаунта будет увеличиваться и со временем продажи выйдут на совсем другой уровень.</p>
<p>Теперь я раскажу зачем нужно было несколько аккаунтов на Ebay. Для новых аккаунтов существуют ограничения, а конкретнее это то, что в первые 3 месяца можно создать только 10 товаров в месяц и выводить максимум 500$ в месяц. После 3х месяцев хорошей работы нам разрешат публиковать неограниченное количество товаров и сумму вывода. Для обхода этого ограничения мы берем несколько аккаунтов и получаем больше доход уже на первых попытках на пути в большой бизнес.</p>
<p>И так, Вы получили свой первый заказ на ebay, что же теперь делать. Скажу сразу, теперь надо будет потратиться но эти деньги вернутся Вам уже с прибылью с продажи товара. Вобщем, после поступления заказа на ebay, пополняем свой PayPal на сумму на которую получили заказ и оплачиваем товар на Amazon ( не переживайте, все деньги вернутся). Дело в том что сразу после покупки на ебей, покупатель оплачивает товар и деньги идут прямиком на Ваш PayPal, но они там замораживаются до момента получения товара покупателем. Как только покупатель получает товар, Вы сможете распоряжаться этими средствами.</p>
<p>Так как на Amazon доставка по США в течении 3х дней, то и мы будем продавать предпочтительно только в США чтоб по максимуму быстро получать свои деньги.</p>
<p>Объясню на примере. Человек купил у вас товар за 200$ который на Амазон стоит 180$. 200$ уже у Вас на счету PayPal, Вы пополняете PayPal на 180$ и покупаете товар на Амазон указывая адрес доставки своего покупателя, через 3 дня покупатель получает товар и Ваши средства на PayPal размораживаются, и Вы уже можете вывести 200$ на свою карту или кошелек, так Вы получили свои вложенные 180$ и 20$ дохода.</p>
<p>Бывают случаи когда покупатель хочет сделать возврат товара и просит вернуть ему деньги. Не пугайтесь и не начинайте паниковать, ничего страшного не произошло и Вы ничего не теряете. Все очень просто, делаем возврат у продавца на Amazon, наш покупатель отправляет товар обратно (за свой счет), продавец возвращает деньги нам, затем мы уже возвращаем деньги своему покупателю, естественно надо будет вернуть и свой доход от продажи этого товара, но это лучше чем он напишет Вам плохой комментарий и Вы лишитесь многих других покупателей.</p>
<p>Ну вот и все. На этом все, Удачных продаж!</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Подготовка рекламных макетов в Instagram</title>
        <author>
            <name>chupic</name>
        </author>
        <link href="https://chupic.github.io/podgotovka-reklamnyh-maketov-v-instagram.html"/>
        <id>https://chupic.github.io/podgotovka-reklamnyh-maketov-v-instagram.html</id>
            <category term="Instagram"/>

        <updated>2020-11-16T17:02:52+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://chupic.github.io/media/posts/26/thumb.webp" alt="" />
                    Качественные рекламные макеты, как и красочные аватары, требуются всем, кто раскручивает блог. Теперь для того, чтобы заинтересовать потенциальных фолловеров, одной только фотографии или скриншота с красивой «лентой» недостаточно. Поэтому, прежде чем рекламировать свой профиль, очень важно позаботиться о создании яркого продающего макета с провокационными тезисами&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://chupic.github.io/media/posts/26/thumb.webp" alt="" />
                <p>Качественные рекламные макеты, как и красочные аватары, требуются всем, кто раскручивает блог. Теперь для того, чтобы заинтересовать потенциальных фолловеров, одной только фотографии или скриншота с красивой «лентой» недостаточно. Поэтому, прежде чем рекламировать свой профиль, очень важно позаботиться о создании яркого продающего макета с провокационными тезисами и музыкой. Только в этом случае реклама может «сработать».</p>
<p>На помощь инстаграмерам приходят специалисты по разработке рекламных макетов. Сегодня в Instagram продаются целые онлайн-курсы для тех, кто решил присоединиться к их числу. Но при наличии доступа в интернет и базовых навыков работы с графическими редакторами вы можете легко освоить это дело. Для начала попробуйте установить на смартфон приложения <strong>Mojo</strong>, <strong>Instories </strong>и <strong>InShot</strong> и начните практиковаться.</p>
<figure class="post__image"><img  src="https://chupic.github.io/media/posts/26/yvs.webp" alt="" width="600" height="399"></figure>
<p>Все получится, просто надо приложить не мало усилий для своей рекламы.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Устранение трещин на стеклах</title>
        <author>
            <name>chupic</name>
        </author>
        <link href="https://chupic.github.io/ustranenie-treshchin-na-steklah.html"/>
        <id>https://chupic.github.io/ustranenie-treshchin-na-steklah.html</id>
            <category term="Идеи для бизнеса 2020"/>

        <updated>2020-11-16T17:01:05+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Бизнес-проект с минимальными вложениями и, как правило, быстрым сроком окупаемости — это реально. Однако и здесь есть нюанс — нужно быть мастером, чтобы открыть собственное дело. Расскажем, как построить бизнес на устранении трещин автомобильных стекол. Состояние отечественных дорог оставляет желать лучшего: вылетающие из-под колес мелкие&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Бизнес-проект с минимальными вложениями и, как правило, быстрым сроком окупаемости — это реально. Однако и здесь есть нюанс — нужно быть мастером, чтобы открыть собственное дело. Расскажем, как построить бизнес на устранении трещин автомобильных стекол.</p>
<h3 id="actual">Актуальность бизнес-идеи</h3>
<p>Состояние отечественных дорог оставляет желать лучшего: вылетающие из-под колес мелкие камни так и норовят угодить в автомобиль. Владельцы автомобилей часто сталкиваются с проблемой трещин, сколов и царапин на стеклах. Пренебрегать устранением дефекта не стоит, иначе придется готовиться к замене всего стекла. Поэтому ответственные водители обращаются за помощью к мастеру при первом удобном случае.</p>
<h3 id="pribil">Затраты и прибыль</h3>
<p>Начальные вложения в проект составляют 55’000 рублей. Срок выхода на окупаемость зависит от количества клиентов. Например, за стандартный рабочий день можно обслужить 4-5 клиентов, но гарантий в полной загрузке нет. Поэтому ориентируйтесь на 2-3 месяца.</p>
<figure class="post__image"><img  src="https://chupic.github.io/media/posts/25/adf21d069d64bc6c1426e57f90b774aa_result.webp" alt="" width="600" height="346"></figure>
<p><strong>Затраты на старте: примерный расчет для Самары</strong></p>
<table>
<tbody>
<tr>
<td>Статья расходов</td>
<td>Сумма, ₽</td>
</tr>
<tr>
<td>Регистрация бизнеса</td>
<td>1’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Реклама</td>
<td>10’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Оборудование</td>
<td>32’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Транспортные расходы</td>
<td>2’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Непредвиденные расходы</td>
<td>10’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Итого</td>
<td>55’000</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p><strong>Ежемесячные затраты</strong></p>
<table>
<tbody>
<tr>
<td>Статья расходов</td>
<td>Сумма, ₽</td>
</tr>
<tr>
<td>Расходные материалы</td>
<td>2’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Транспортные расходы</td>
<td>3’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Реклама</td>
<td>5’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Итого</td>
<td>10’000</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<h3 id="docs">Разрешения и документы</h3>
<p><strong>Регистрация бизнеса</strong></p>
<p>Начните бизнес с оформления проекта. Зарегистрировать ИП просто: подготовьте все необходимые документы и подайте в налоговую по месту жительства. Подходящий код ОКВЭД: 45.20 — технический ремонт и обслуживание транспортных средств.</p>
<p><strong>Список документов для регистрации</strong></p>
<ul>
<li>Заявление о государственной регистрации физлица как индивидуального предпринимателя</li>
<li>Паспортные данные собственника</li>
<li>Квитанция об оплате госпошлины</li>
</ul>
<h3 id="pom">Выбор помещения</h3>
<p>Поездка в мастерскую занимает немало времени у клиента, поэтому большинство автолюбителей откладывает ее до последнего. В этой ситуации выезд мастера к клиенту станет отличным решением. Во-первых, вы избавитесь от расходов на аренду мастерской. Во-вторых, составите достойную конкуренцию стационарным мастерским.</p>
<h3 id="oborud">Оборудование</h3>
<p>Восстановление автомобильных стекол не требует закупки громоздких станков, достаточно стандартного комплекта. Можно приобрести готовый комплект оборудования полностью, а можно собрать его самостоятельно. Последний вариант обойдется дешевле.</p>
<ul>
<li>Мост с инжектором, 1 штука — 5’600 рублей</li>
<li>Скрайбер, 1 штука — 800 рублей</li>
<li>Дрель с алмазным сверлом, 1 штука — 7’200 рублей</li>
<li>УФ-лампа, 1 штука — 6’400 рублей</li>
<li>Расширитель для трещин, 1 штука — 1’800 рублей</li>
<li>Щетки для очистки поверхности, 3 штуки — 1’000 рублей</li>
<li>Набор лезвий, 1 штука — 500 рублей</li>
<li>Помповый насос, 1 штука — 4’200 рублей</li>
<li>Расходные материалы — 4’500 рублей</li>
<li>Итого — 32’000 рублей</li>
</ul>
<p>К текущим расходам относятся затраты на полимеры, смазки, очистители, обезжириватели, полироли и другие расходные материалы. Закупите все необходимое вместе с оборудованием, а в дальнейшем докупайте по мере необходимости. Затраты на расходные материалы зависят от количества заказов, заложите на них в среднем около 2’000 рублей ежемесячно.</p>
<h3 id="post">Как выбрать поставщика</h3>
<p>Отдельное внимание уделите производителям расходных материалов. От качества сырья будет зависеть итоговый результат работы. Наиболее качественными брендами на рынке считаются Maximum, Auti-profi. Также хорошими отзывами пользуется Vertical kit.</p>
<p>Предлагайте своим клиентам дополнительные сопутствующие услуги. Например, обработку стекла составом “антидождь”, который не затрудняет видимость даже во время сильного дождя или снегопада. Пользуется популярностью и услуга по нанесению защитной пленки, которая предотвратит появление сколов и трещин в дальнейшем.</p>
<h3 id="pers">Персонал</h3>
<p>Справиться с ведением бизнеса на начальном этапе можно полностью самостоятельно. Нанять сотрудников можно при расширении списка оказываемых услуг, например, защита от коррозии, мойка и полировка поверхности, шиномонтаж и другие виды ремонта автомобиля. Примечательно, что для расширения бизнеса не придется менять документацию: эти услуги относятся к выбранному коду ОКВЭД.</p>
<h3 id="ads">Как рекламировать бизнес</h3>
<p>На этапе становления бизнеса экономить на рекламе не стоит: клиенты должны узнать о вас, чтобы пользоваться вашими услугами. Объявления, листовки, реклама в соцсетях — хороший способ заявить о себе. Чем активнее рекламная кампания, тем больше поток заинтересованных клиентов.</p>
<h3 id="plus">Плюсы и минусы бизнес-идеи</h3>
<p>Преимущества проекта:</p>
<ul>
<li>Минимальные вложения и быстрая окупаемость</li>
<li>Неизменно высокий спрос на услугу</li>
<li>Возможности для расширения списка услуг и развития проекта</li>
</ul>
<p>Недостатки проекта:</p>
<ul>
<li>Необходимость в дополнительных расходах при расширении бизнеса</li>
<li>Трудности, связанные с работой на выезде, например, непогода или неудобное местоположение клиента</li>
<li>Конкуренция со стационарными мастерскими</li>
</ul>
<p>Выездной специалист по устранению трещин на автомобильных стеклах имеет все шансы на получение стабильного дохода с первого месяца работы. Однако успех зависит от совокупности ряда факторов, поэтому уповать на быструю прибыль не стоит. Пожелаем вам удачи!</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Организация тренингов для снижения веса</title>
        <author>
            <name>chupic</name>
        </author>
        <link href="https://chupic.github.io/organizaciya-treningov-dlya-snizheniya-vesa.html"/>
        <id>https://chupic.github.io/organizaciya-treningov-dlya-snizheniya-vesa.html</id>
            <category term="Идеи для бизнеса 2020"/>

        <updated>2020-11-16T16:47:27+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://chupic.github.io/media/posts/24/e6a20c35545eae9031883a104e414ee4_result.webp" alt="" />
                    Похудели и горите желанием поделиться своим опытом с другими? Как организовать тренинги для похудения и преуспеть, читайте в нашей статье. Первые фитнес-курсы появились так давно, что сейчас уже и не вспомнить, кто был автором их идеи. С тех пор индустрия здорового образа жизни была плотно&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://chupic.github.io/media/posts/24/e6a20c35545eae9031883a104e414ee4_result.webp" alt="" />
                <p>Похудели и горите желанием поделиться своим опытом с другими? Как организовать тренинги для похудения и преуспеть, читайте в нашей статье.</p>
<h3 id="actual">Актуальность бизнес-идеи</h3>
<p>Первые фитнес-курсы появились так давно, что сейчас уже и не вспомнить, кто был автором их идеи. С тех пор индустрия здорового образа жизни была плотно поставлена на поток: товары и услуги, помогающие сбросить лишние килограммы, выпускаются просто в огромном количестве.</p>
<p>Но за успешным похудением стоят самомотивация и самоорганизация. Грамотные тренинги помогут справиться с этой проблемой, вот почему они пользуются спросом у целевой аудитории.</p>
<h3 id="pribil">Затраты и прибыль</h3>
<p>Вложения в организацию тренингов для похудения на старте небольшие — от 128’000 рублей. Основная часть расходов: реклама, аренда оборудования для презентации, раздаточные материалы. Текущие расходы после набора на тренинг полностью покрываются поступлениями.</p>
<p>Ежемесячная прибыль зависит от количества участников. При минимальном наборе 20 человек она составит 200’000 рублей. Срок окупаемости — 3 месяца.</p>
<p><strong>Затраты на старте: примерный расчет для Астрахани</strong></p>
<table>
<tbody>
<tr>
<td>Статья расходов</td>
<td>Сумма, ₽</td>
</tr>
<tr>
<td>Регистрация бизнеса</td>
<td>1’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Разработка методики</td>
<td>30’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Аренда проектора для презентации</td>
<td>25’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Рекламная кампания</td>
<td>50’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Раздаточные материалы</td>
<td>20’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Прочие расходы</td>
<td>2’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Итого</td>
<td>128’000</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p><strong>Ежемесячные затраты</strong></p>
<table>
<tbody>
<tr>
<td>Статья расходов</td>
<td>Сумма, ₽</td>
</tr>
<tr>
<td>Заработная плата сотрудникам</td>
<td>60’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Аренда помещений для проведения встреч и мероприятий</td>
<td>20’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Реклама и продвижение</td>
<td>5’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Прочие расходы</td>
<td>5’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Итого</td>
<td>90’000</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<h3 id="docs">Разрешения и документы</h3>
<p><strong>Регистрация бизнеса</strong></p>
<p>Чтобы зарабатывать на тренингах официально, а не в обход налоговой, оформите ИП. Эта форма лучше всего подходит для ведения подобной деятельности: простая регистрация, минимум отчетности.</p>
<p>Пакет документов для налогового органа мы представили ниже. Систему налогообложения выберете упрощенную по ставке 6% от прибыли.</p>
<p><strong>Перечень основных документов для регистрации ИП</strong></p>
<ul>
<li>Заявление о государственной регистрации физического лица в качестве индивидуального предпринимателя (форма № Р21001)</li>
<li>Копия российского паспорта</li>
<li>Квитанция об уплате госпошлины</li>
</ul>
<h3 id="pom">Выбор помещения</h3>
<p>Организация тренингов не требует наличия постоянного офиса, но требует места, где будут проводиться встречи участников тренинга. Для открытия подойдет просторный, но уютный зал, его площадь зависит от количества человек.</p>
<p>Последующие локации зависят от тематики мероприятия, например, спортивный зал в случае фитнес-тренировки, врачебный кабинет для личной консультации со специалистами. За спортивный зал вносится абонентская плата за каждого из участников, консультации со специалистами оплачиваются разово и в индивидуальном порядке.</p>
<h3 id="post">Как разработать методику</h3>
<p>Кроме того, для организации тренингов потребуется эффективная и эксклюзивная методика. Для ее разработки привлеките специалистов с соответствующим опытом: диетологов, эндокринологов, терапевтов, тренеров и психологов.</p>
<h3 id="pers">Персонал</h3>
<p>Для запуска тренингов для похудения найдите ведущего. Возможно, это будет уже вставший на путь ЗОЖ человек, который поделится с аудиторией своим опытом.</p>
<p>В дальнейшем вести тренинги может человек, который сам пройдет его в качестве участника. Здесь важна харизма, возможно, медийность – это поможет привлечь больше клиентов. Обязанность ведущего — мотивировать аудиторию на результат и получение удовольствия от процесса. От этого зависит настрой участников.</p>
<p>Для выполнения рутинных обязанностей необходим администратор, который взвалит на свои плечи организационные моменты: заключение договоров с участниками, составление графика общих мероприятий и индивидуальных занятий, закупку раздаточного материала, а также рекламу тренинга и стратегию развития.</p>
<p>К помощи других сотрудников можно прибегать в личном порядке. Фитнес-инструктор составит индивидуальную программу для занятий в тренажёрном зале для каждого подопечного, диетолог – план питания. Возможно участие приглашенных спикеров, например, стилистов, арт-терапевтов.</p>
<ul>
<li>Ведущий — 20’000 рублей</li>
<li>Приглашённые спикеры — 10’000 рублей</li>
<li>Специалисты — 40’000 рублей</li>
<li>Администратор — 15’000 рублей</li>
<li>Итого — 85’000 рублей</li>
</ul>
<h3 id="ads">Как рекламировать тренинги</h3>
<p>Рекламой займется администратор или владелец бизнеса. Эффективными будут следующие способы:</p>
<ul>
<li>Создание сайта с подробным описанием тренингов, их стоимостью и условиями участия, а также продвижение этого сайта, оптимизация, контекстная реклама</li>
<li>Ведение социальных сетей. Особенно эффективным будет Инстаграм</li>
<li>Сарафанное радио</li>
</ul>
<p>Постепенно занимайтесь развитием тренингов, увеличивая количество участников или создавая дополнительные программы. Открывайте филиалы в других городах, организовывайте мастер-классы по смежным направлениям, чтобы заинтересовать новую аудиторию. Связь «выпускников» тренингов с нынешними участниками будет важной составляющей успеха вашего бизнеса.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Бодифлекс-тренинги</title>
        <author>
            <name>chupic</name>
        </author>
        <link href="https://chupic.github.io/bodifleks-treningi.html"/>
        <id>https://chupic.github.io/bodifleks-treningi.html</id>
            <category term="Идеи для бизнеса 2020"/>

        <updated>2020-11-16T16:24:31+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Индустрия спорта развивается сегодня очень активно, а особым спросом пользуются узкоспециализированные методики. Быть просто фитнес-тренером сегодня недостаточно. Если вы в теме уникального бодифлекса, то можете легко организовать тренинги. Мы расскажем, что для этого нужно. Существует целая категория женщин, которая находится в постоянном поиске способа похудеть&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Индустрия спорта развивается сегодня очень активно, а особым спросом пользуются узкоспециализированные методики. Быть просто фитнес-тренером сегодня недостаточно. Если вы в теме уникального бодифлекса, то можете легко организовать тренинги. Мы расскажем, что для этого нужно.</p>
<h3 id="actual">Актуальность бизнес-идеи</h3>
<p>Существует целая категория женщин, которая находится в постоянном поиске способа похудеть быстро и с пользой для здоровья. Одним из таких способов является бодифлекс — сочетание аэробного дыхания с упражнениями на растяжку определенных групп мышц. Для занятий бодифлексом не нужно ничего, кроме желания и консультации специалиста. Если вы знаете о бодифлексе не понаслышке, то смело открывайте тренинги для всех желающих.</p>
<h3 id="pribil">Затраты и прибыль</h3>
<p>Основные вложения в проект уйдут на рекламу тренингов — 20’000 рублей. Текущие расходы невелики за счет отсутствия необходимости постоянно арендовать офис или нанимать сотрудников, но выйти на окупаемость удастся только при хорошей загрузке. Минимальная прибыль в 10’000 рублей позволит окупить затраты за два месяца.</p>
<p><strong>Затраты на старте: примерный расчет для Волгограда</strong></p>
<table>
<tbody>
<tr>
<td>Статья расходов</td>
<td>Сумма, ₽</td>
</tr>
<tr>
<td>Оформление бизнеса</td>
<td>1’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Реклама</td>
<td>19’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Итого</td>
<td>20’000</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p><strong>Ежемесячные затраты</strong></p>
<table>
<tbody>
<tr>
<td>Статья расходов</td>
<td>Сумма, ₽</td>
</tr>
<tr>
<td>Арендные платежи</td>
<td>5’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Реклама</td>
<td>10’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Итого</td>
<td>15’000</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<h3 id="docs">Разрешения и документы</h3>
<p><strong>Регистрация бизнеса</strong></p>
<p>Регистрировать свой проект сразу же необязательно. Первые занятия вы можете провести в качестве пробных, чтобы оценить спрос на услугу, а оплату за их принимать в формате донейшен. Зарегистрируйте ИП только, когда вы поймете, что ваши тренинги прибыльны и пользуются спросом.</p>
<p>Получать специальное разрешение на их проведение не нужно, но сертификат о том, что вы прошли соответствующие курсы и являетесь специалистом пригодится. Форма налогообложения на выбор — УСН или ЕНВД.</p>
<p><strong>Документы для регистрации ИП</strong></p>
<p>Заполните заявление по форме № Р21001 и подайте налоговую вместе с копией паспорта. Оплатить госпошлину можно в Сбербанке. Оформление займет не больше трех дней.</p>
<h3 id="pom">Выбор помещения</h3>
<p>Для бодифлекс-тренингов подойдет обычный зал для занятий фитнесом. Это должно быть просторное помещение с хорошей вентиляцией и освещением. Лучшим решением станет личный обход всех ближайших фитнес-центров в поисках подходящего зала для занятий.</p>
<p>Цена аренды зависит от условий владельцев и занятости этого зала. Если в зале регулярно проводятся групповые занятия по тем или иным видам спорта, то вы можете занять своими тренингами свободное “окно”, либо самостоятельно предложить свои услуги свободному от аренды залу.</p>
<p>Заложите на арендные платежи, как минимум, 5’000 рублей в месяц.</p>
<h3 id="oborud">Оборудование</h3>
<p>Занятия бодифлексом не требуют дополнительного оборудования. Главное, чтобы арендуемый вами зал был оборудован камерами хранения, кабинками для переодевания и душевыми.</p>
<h3 id="pers">Персонал</h3>
<p>В целях экономии бюджета рекламировать свои тренинги, заниматься поиском клиентов и вести занятия можно полностью самостоятельно. В дальнейшем при росте аудитории можно нанять дополнительного тренера, открыть собственную школу бодифлекса или проводить обучающие занятия.</p>
<h3 id="ads">Как рекламировать бизнес</h3>
<p>Первым делом расскажите о своих тренингах посетителям фитнес-клубов. Эти люди уже в теме спорта, сподвигнуть их на новые курсы не составит труда. Затем переходите к своей целевой аудитории — женщины любого возраста с лишним весом. Для тех, у кого мышцы и так в тонусе, бодифлекс может служить лишь для поддержания фигуры.</p>
<p>Рассказывая о бодифлексе, делайте акцент на том, что эта методика способствует оздоровлению всего организма в целом. Практика показывает, что у тех, кто занимается бодифлексом регулярно, повышается иммунитет, уходят головные и мышечные боли, улучшается настроение и качество сна.</p>
<h3 id="plus">Плюсы и минусы бизнес-идеи</h3>
<p>✅ Преимущества:</p>
<ul>
<li>Наличие спроса</li>
<li>Возможность совмещения с основной занятостью</li>
<li>Перспективы для роста до отдельной школы</li>
</ul>
<p>❌ Недостатки:</p>
<ul>
<li>Конкуренция с спортивными занятиями в других сферах</li>
<li>Риск не выйти на хорошую прибыль</li>
<li>Репутационные риски</li>
</ul>
<p>Бодифлекс-тренинги — интересный проект, который не требует крупных затрат на старте, но требует репутации ее организатора. Текущие расходы также невелики за счет возможности полностью организовать проект самостоятельно. Удачи вам!</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Сбор шкафов и кухонной мебели на дому</title>
        <author>
            <name>chupic</name>
        </author>
        <link href="https://chupic.github.io/sbor-shkafov-i-kuhonnoy-mebeli-na-domu.html"/>
        <id>https://chupic.github.io/sbor-shkafov-i-kuhonnoy-mebeli-na-domu.html</id>
            <category term="Идеи для бизнеса 2020"/>

        <updated>2020-11-16T15:53:36+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://chupic.github.io/media/posts/22/02a9f1f8fa1fdcc7a946598f49165e68_result.webp" alt="" />
                    Бизнес без вложений — не утопия. Есть проекты, начать которые можно начать, не имея ничего, кроме “золотых рук” и желания работать. Расскажем, как сделать бизнес на сборке шкафов и кухонной мебели на дому. По статистике россияне меняют мебель в результате переездов, по мере морального устаревания&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://chupic.github.io/media/posts/22/02a9f1f8fa1fdcc7a946598f49165e68_result.webp" alt="" />
                <p>Бизнес без вложений — не утопия. Есть проекты, начать которые можно начать, не имея ничего, кроме “золотых рук” и желания работать. Расскажем, как сделать бизнес на сборке шкафов и кухонной мебели на дому.</p>
<h3 id="actual">Актуальность бизнес-идеи</h3>
<p>По статистике россияне меняют мебель в результате переездов, по мере морального устаревания или физического износа. При этом все чаще заказывают мебель индивидуально, не надеясь на стандартные модели от производителей.</p>
<h3 id="pribil">Затраты и прибыль</h3>
<p>Отсутствие текущих затрат на аренду и персонал делают этот проект привлекательным для начинающего мастера. Вложения на старте минимальны и по большей части пойдут на покупку рабочего инструмента — 20’000 рублей. Прибыль зависит от потока клиентов, поэтому при хорошем уровне спроса отбить вложения можно в первый месяц работы.</p>
<figure class="post__image"><img  src="https://chupic.github.io/media/posts/22/de292bbe39e88b0e0885fa3a0217340d_result.webp" alt="" width="600" height="340"></figure>
<p><strong>Затраты на старте: примерный расчет для Саратова</strong></p>
<table>
<tbody>
<tr>
<td>Статья расходов</td>
<td>Сумма, ₽</td>
</tr>
<tr>
<td>Регистрация</td>
<td>1’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Оборудование</td>
<td>13’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Транспортные расходы</td>
<td>2’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Непредвиденные расходы</td>
<td>4’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Итого</td>
<td>20’000</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<h3>Ежемесячные затраты</h3>
<table>
<tbody>
<tr>
<td>Статья расходов</td>
<td>Сумма, ₽</td>
</tr>
<tr>
<td>Транспортные расходы</td>
<td>2’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Интернет, связь</td>
<td>1’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Непредвиденные расходы</td>
<td>5’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Итого</td>
<td>8’000</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<h2 id="docs">Разрешения и документы</h2>
<p><strong>Регистрация бизнеса</strong></p>
<p>Заявление о регистрации, копия паспорта и квитанция об оплате госпошлины — вот все, что вам потребуется для оформления ИП. На получение свидетельства о регистрации уйдет не больше недели.</p>
<h3 id="pom">Выбор помещения</h3>
<p>Поскольку сборка шкафов и кухонной мебели происходит непосредственно дома у клиента, то необходимости в собственном помещении нет. Мастер получает детали мебели в цехе и едет к клиенту, чтобы собрать их на месте.</p>
<h3 id="oborud">Оборудование</h3>
<p>Поскольку вся трудоемкая работа выполняется в цеху, то необходимости в полном наборе деревообрабатывающих инструментов нет. Можно обойтись ручным инструментом:</p>
<ul>
<li>Дрель, 1 штука — 3’500 рублей</li>
<li>Шуруповерт, 1 штука — 2’000 рублей</li>
<li>Сверло, 1 штука — 1’500 рублей</li>
<li>Рулетка, 1 штука — 500 рублей</li>
<li>Молоток, 1 штука — 800 рублей</li>
<li>Плоскогубцы, 1 штука — 700 рублей</li>
<li>Набор отверток, 1 штука — 2’500 рублей</li>
<li>Плоскогубцы, 1 штука — 1’500 рублей</li>
<li>Итого — 13’000 рублей</li>
</ul>
<p>По умолчанию считаем, что вы уже располагаете автомобилем, либо берете его в цеху, поскольку покупка собственного явно не вписывается в бюджет начинающего сборщика мебели.</p>
<h3 id="post">Как работать с посредниками</h3>
<p>Мастерских, которые занимаются изготовлением мебели по индивидуальным эскизам, достаточно много. Не у всех из них есть возможность нанять мастера по сборке и установке мебели в штат, поэтому они сотрудничают со специалистами на сдельной основе.</p>
<p>Сборщики работают с клиентами только по факту уже готовой мебели, они не принимают участия в разработке эскиза или изготовлении мебели. Однако мастер должен быть в курсе каждого конкретного заказа, чтобы собрать его в максимально короткие сроки и без брака.</p>
<p>Обычно мебель проходит контрольную сборку прямо в цеху, затем ее разбирают и окончательно собирают уже дома у клиента в указанном месте. Такой подход в работе поможет избежать неприятных ситуаций.</p>
<p>Обычно мебель проходит контрольную сборку прямо в цеху, затем ее разбирают и окончательно собирают уже дома у клиента в указанном месте. Такой подход в работе поможет избежать неприятных ситуаций, когда, например, несоответствие деталей друг другу выясняется только на месте у клиента.</p>
<h3 id="pers">Персонал</h3>
<p>Проект примечателен возможностью самостоятельной работы без найма персонала. Конечно, такой подход требует определенного опыта и сноровки, но делегирование полномочий — точно не про этот бизнес на данном этапе.</p>
<p>Но со временем вы можете нанять сотрудников и организовать собственный цех по производству мебели.</p>
<h3 id="ads">Как рекламировать бизнес</h3>
<p>Сотрудничайте сразу с несколькими цехами, а также размещайте объявления на бесплатных сайтах, чтобы избежать простоя в работе. Сотрудничайте как с крупными цехами, так и с небольшими мастерскими. Кроме того, сборка мебели можно осуществлять не только в домах и квартирах, но и в государственных учреждениях, например, школах, больницах, административных учреждениях.</p>
<h3 id="plus">Плюсы и минусы бизнес-идеи</h3>
<p>Преимущества проекта:</p>
<ul>
<li>Простой и понятный бизнес</li>
<li>Отсутствие текущих расходов</li>
<li>Возможность расшириться до собственного производства</li>
</ul>
<p>Недостатки проекта:</p>
<ul>
<li>Самостоятельный поиск заказов и мастерских для сотрудничества</li>
<li>Производственные риски</li>
<li>Конкуренция с другими мастерами</li>
</ul>
<p>Сбор шкафов и другой мебели на дому — простой и понятный в управлении проект. Организовать его можно с минимальными издержками, а при хорошем спросе получить прибыль можно уже в первый месяц работы. Пусть вам повезет!</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
