<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>Идеи для бизнеса</title>
    <link href="https://chupic.github.io/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://chupic.github.io" />
    <updated>2020-11-28T12:37:10+02:00</updated>
    <author>
        <name>chupic</name>
    </author>
    <id>https://chupic.github.io</id>

    <entry>
        <title>Рисование мехенди</title>
        <author>
            <name>chupic</name>
        </author>
        <link href="https://chupic.github.io/risovanie-mehendi.html"/>
        <id>https://chupic.github.io/risovanie-mehendi.html</id>
            <category term="Идеи для бизнеса 2020"/>

        <updated>2020-11-28T12:37:10+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://chupic.github.io/media/posts/49/mekhendi1_result.webp" alt="" />
                    Женщины в декрете часто находятся в поисках работы. Одним не нравится быть только домохозяйкой, другие ищут дополнительный источник дохода. И если на открытие своего бизнеса решаются не многие, то небольшие проекты помогут приятно разнообразить время в декрете. Впрочем, это занятие одинаково подойдет студенткам и даже&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://chupic.github.io/media/posts/49/mekhendi1_result.webp" alt="" />
                <p>Женщины в декрете часто находятся в поисках работы. Одним не нравится быть только домохозяйкой, другие ищут дополнительный источник дохода. И если на открытие своего бизнеса решаются не многие, то небольшие проекты помогут приятно разнообразить время в декрете. Впрочем, это занятие одинаково подойдет студенткам и даже школьницам. </p>
<h3 id="actual">Актуальность бизнес-идеи</h3>
<p>Роспись тела хной пришла к нам с востока, но пришлась по душе западным женщинам и держится в списке модных трендов уже несколько лет. Особой популярностью мехенди пользуется на море в сезон отпусков, есть спрос и в теплое время года. Сезонность существенно ограничивает успех проекта, но в качестве дополнительной подработки роспись мехенди весьма примечательна отсутствием крупных вложений на старте и минимальными текущими расходами.</p>
<h3 id="pribil">Затраты и прибыль</h3>
<p>Проект примечателен высокой маржинальностью: стоимость тюбика хны начинается от 30 рублей, а минимальная цена мехенди — от 500 рублей. Всего десять заказов в первый месяц окупят первоначальные вложения в 5’000 рублей. От 20’000 рублей можно получать в сезон и при наличии заказов на сложную роспись.</p>
<p><em><strong>Затраты на старте: примерный расчет для Санкт-Петербурга</strong></em></p>
<table>
<tbody>
<tr>
<td>Статья расходов</td>
<td>Сумма, ₽</td>
</tr>
<tr>
<td>Регистрация бизнеса</td>
<td>1’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Материалы</td>
<td>1’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Расходы на рекламу</td>
<td>2’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Интернет и связь</td>
<td>1’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Итого</td>
<td>5’000</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p><strong>Ежемесячные затраты</strong></p>
<table>
<tbody>
<tr>
<td>Статья расходов</td>
<td>Сумма, ₽</td>
</tr>
<tr>
<td>Аренда</td>
<td>3’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Материалы</td>
<td>1’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Интернет, сотовая связь</td>
<td>2’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Транспортные расходы</td>
<td>1’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Итого</td>
<td>7’000</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<h3 id="pom">Выбор помещения</h3>
<p>Аренда отдельного помещения имеет смысл только при наличии постоянного спроса. Это может быть комната или уголок в салоне красоты или парикмахерской. Но с условием специфики бизнеса логичнее искать помещение под каждый заказ. Например, договариваться о месте встречи с каждым клиентом или принимать их у себя дома, что не потребует от вас дополнительных затрат.</p>
<p>Опыт аналогичных проектов показывает, что работать можно и на выездных мероприятиях. Затраты на них зависят от ваших связей и способности договариваться. В целом на это уйдет не больше 3’000 рублей в месяц.</p>
<h3 id="oborud">Оборудование</h3>
<p>Рисование мехенди не требует специального оборудования, из материалов вам понадобится только тюбики с хной для росписи по телу, шаблоны с вариантами рисунков и средства для очищения кожи и закрепления рисунка.</p>
<p>Тюбики с хной можно приобрести в любой индийской лавке или заказать по интернету, что обойдется значительно дешевле. Вам подойдет натуральная хна с минимальным содержанием посторонних ингредиентов. Например, превышение в составе полифенилендиамина способно вызвать аллергическую реакцию и даже стать причиной серьезных ожогов. Не исключена и индивидуальная реакция.</p>
<p>Шаблоны мехенди можно бесплатно скачать в интернете, в качестве очищающего средства используют скраб, например, молотый кофе, для закрепления рисунка применяют лимонный сок или используют специальное эвкалиптовое масло.</p>
<p>Самый дешевый тюбик хны стоит 30 рублей, его объема с лихвой хватит на одну-две росписи. С учетом покупки других материалов потратить на них больше 1’000 рублей в месяц будет сложно даже при условии постоянного спроса.</p>
<h3 id="pers">Персонал</h3>
<p>Справиться с ведением проекта можно полностью самостоятельно. Рисованию мехенди можно быстро обучиться, оно не требует особых навыков, но баа в виде художественной школы не будет лишней.</p>
<p>Время работы с одним клиентом зависит от сложности рисунка и пожеланий клиента. Если вы работаете на тематическом мероприятии в формате живой очереди, то лучшим вариантом станут простые и небольшие узоры на тыльной стороне ладони. Для тематической фотосессии или другого серьезного заказа порой бывает нужна роспись по всем канонам индийского мехенди от запястья до плеча, на что может уйти около часа и больше.</p>
<h3 id="ads">Как рекламировать бизнес</h3>
<p>Первым делом наберите себе небольшое портфолио — несколько примеров ваших работ. Сделать это можно просто, кинув «клич» по своим друзьям и знакомым. Полученные фотографии можно загрузить в специально созданный аккаунт в Инстаграме, там вы будете искать клиентов в дальнейшем, а заодно и рассказывать об искусстве росписи хной и индийской культуре в целом.</p>
<p>Предлагайте сотрудничество индийским лавкам, магазинам этнических товаров и студиям йоги: их целевая аудитория пересекается с вашей. Не лишним будет участие в городских праздниках и фестивалях. Даже просто поставив небольшой столик в парке или на набережной вы сможете заинтересовать новых клиентов. Обычно так делают художники аквагрима для детей. К услугам по росписи мехенди также прибегают в случае тематических фотосессий или мероприятий.</p>
<p>По мере роста спроса на услуги росписи проведите мастер-класс по мехенди для всех желающих. Платное участие в мастер-классе принесет вам дополнительную прибыль, при этом риски появление конкуренции среди ваших учеников, как показывает практика, минимальны. Чаще всего клиенты посещают такие мастер-классы, чтобы утолить свой арт-голод, научиться необычному навыку.</p>
<h3 id="plus">Плюсы и минусы бизнес-идеи</h3>
<p>✅ Преимущества:</p>
<ul>
<li>Полностью самостоятельное управление проектом</li>
<li>Хороший вариант подработки</li>
<li>Вложения на старте и текущие расходы минимальны</li>
</ul>
<p>❌ Недостатки:</p>
<ul>
<li>Перспективы выйти на полноценный бизнес весьма туманны</li>
<li>Проблемы с поиском целевой аудитории</li>
<li>Сезонность</li>
</ul>
<p>Рисование мехенди — неплохой источник дополнительного дохода. Успех проекта ограничен сезонностью, но минимальные текущие расходы делают его весьма привлекательным в реализации. Желаем успехов!</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Написание текстов</title>
        <author>
            <name>chupic</name>
        </author>
        <link href="https://chupic.github.io/napisanie-tekstov.html"/>
        <id>https://chupic.github.io/napisanie-tekstov.html</id>
            <category term="Зарабатываем online"/>

        <updated>2020-11-28T12:31:57+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Любой сайт, любой мессенджер, любое приложение в той или иной степени нуждается в грамотном тексте. На этом поприще трудятся огромное количество авторов, копирайтеров журналистов и etc. Люди этим делом зарабатывают себе на жизнь, ведь грамотный, повторюсь, грамотный текст нужен везде. Кто знает, может это ваше&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Любой сайт, любой мессенджер, любое приложение в той или иной степени нуждается в грамотном тексте. На этом поприще трудятся огромное количество авторов, копирайтеров журналистов и etc. Люди этим делом зарабатывают себе на жизнь, ведь грамотный, повторюсь, грамотный текст нужен везде. Кто знает, может это ваше призвание?</p>
<p><br class="inline"><strong>Виды заработка на тексте:</strong></p>
<ul>
<li>Статьи на заказ;</li>
<li>Заполнение карточек товаров в интернет-магазинах;</li>
<li>Отзывы;</li>
<li>Комментарии;</li>
<li>Публикация постов для социальных сетей и YouTube;</li>
<li>Постинг на форумы/блоги;</li>
<li>Набор текста;</li>
<li>Транскрибация;</li>
<li>Набор капчи;</li>
<li>Корректорские услуги;</li>
<li>Редакторские услуги;</li>
<li>Стихи, истории, рассказы, прозы, повести;</li>
<li>Сценарии;</li>
<li>Написание собственной книги;</li>
<li>Обучение новых авторов писательскому делу;</li>
<li>Email-рассылки;</li>
<li>Заработок на своих идеях;</li>
<li>Свой сайт.</li>
</ul>
<p>Начнем с написания статей — т.к это по сути основная ниша заработка для фрилансеров.</p>
<h3><strong>Написание статей на заказ:</strong></h3>
<p>Статья — это текст, в котором автор должен раскрыть какую-либо тему. Статьи бывают информационными (новости, описания, интервью, инструкции, отчеты), аналитическими (развернутые отзывы, рецензии, рекомендации), публицистическими (художественного характера).</p>
<p><strong>Заработок на статьях в интернете делится на 4 вида:</strong></p>
<ul>
<li>Рерайтинг;</li>
<li>Копирайтинг;</li>
<li>SEO-копирайтинг;</li>
<li>Продажа готовых статей</li>
</ul>
<p><strong>Рерайтинг</strong> — самый простой вид заработка на статьях и отлично подойдет для новичков. Исполнителю предоставляется один источник (иногда — два), который он должен переработать. Такой способ используют создатели сайтов, чтобы избежать проблем с авторскими правами.</p>
<p><strong>Копирайтинг:</strong></p>
<p>Ступенька повыше — копирайтинг. Под копирайтингом понимается написание уникальных авторских текстов. Для этого автор должен разбираться в теме, чаще всего он описывает свой опыт по решению какого-либо вопроса или преодолению проблемы. Копирайтингом может быть и интервью, взятое у человека, чей опыт отвечает на вопросы статьи.</p>
<p>Копирайтинг, как тип статей, встречается чаще всего. Примечательно, что на Западе под этим словом понимают написание текстов рекламного характера. Работу копирайтеры могут найти как на биржах текстов, их еще называют биржами контента, а также на биржах фриланса.</p>
<h3 id="Перевод">Перевод</h3>
<p>Перевод — еще один востребованный тип заработка на статьях. Суть кроется в названии: нужно переводить материал с одного языка на другой (зачастую с английского на русский или наоборот). От исполнителя не требуется придумывать уникальную структуру и в целом текст. Источник дан, остается только перевести его. Очевидно, что понадобится хотя бы базовый уровень владения языком. Перевод хорошо оплачивается — в среднем от 80–100 руб за 1000 знаков без пробелов.</p>
<p>Кстати: более «редкие» языки оплачиваются выше. Если перевод на английский и немецкий это уже «стандартное дело», то, например, за перевод на китайский расценки на порядок выше. Наиболее дорогой заказ на перевод (на чешский язык) на бирже <a href="http://etxt.ru/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Etxt.ru</a> был оплачен в 1000 руб за 1000 символов!</p>
<p>Заказы на перевод вы найдете на биржах текстов и фриланса. А также существуют специальные биржи для переводчиков:</p>
<ul>
<li><a href="https://tranzilla.ru/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Tranzilla.ru</a>;</li>
<li><a href="https://2polyglot.com/ru" target="_blank" rel="noopener">2Polyglot.com</a>;</li>
<li><a href="http://perevod01.ru/" target="_blank" rel="noopener">Perevod01.ru</a>;</li>
<li><a href="https://perevodchik.me/" target="_blank" rel="noopener">Perevodchik.me</a>.</li>
</ul>
<p>По структуре они аналогичны биржам текстов, но упор сделан именно на перевод.</p>
<p>Деньги здесь есть и это видно. Правда, как новички, вы увидите немного — 10–25 рублей за статью. Но повышаю свой скилл — вы увидите, как повысится и плата за ваш труд.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Зарабатываем на видеоотзывах</title>
        <author>
            <name>chupic</name>
        </author>
        <link href="https://chupic.github.io/zarabatyvaem-na-videootzyvah.html"/>
        <id>https://chupic.github.io/zarabatyvaem-na-videootzyvah.html</id>
            <category term="Зарабатываем online"/>

        <updated>2020-11-28T12:28:26+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Видеоотзывы — нужная вещь, и на нее есть спрос. Нам остается только создать предложение и хорошенько зарабатывать! Конечно, снимать самим — это прошлый век. На этом конечно тоже можно заработать, но максимум 15к в месяц и светить личиком перед всем рунетом — зачем оно вообще&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Видеоотзывы — нужная вещь, и на нее <strong>есть спрос</strong>. Нам остается только создать предложение и хорошенько зарабатывать!</p>
<p>Конечно, снимать самим — это прошлый век. На этом конечно тоже можно заработать, но максимум 15к в месяц и светить личиком перед всем рунетом — зачем оно вообще надо?! То ли дело быть посредником, <strong>СПЕКУЛЯНТОМ</strong>! Мы будем продавать видеоотзывы тем, кому они нужны.</p>
<h3 id="Ищем-работяг!">Ищем работяг!</h3>
<p>Заголовок — и есть вся суть) Нам нужно найти людей, готовых регулярно снимать видосы.</p>
<p>Где искать? Идем в группы <strong>ВК</strong> по поиску работы, на <strong>форумы</strong>, и так далее, и тому подобное. Спамим сообщением типа такого:</p>
<aside>КРУТЕЙШАЯ ПОДРАБОТКА! Нужно записывать видеоотзывы по требованию. Требования: Умение и возможность записать отзывы. Возможно понадобятся деньги, чтобы светить ими на камеру (правдоподный фальш допускается). Оплата: от 500 до 3.000 рублей за отзыв. Чем сложнее исполнение отзыва - тем больше оплата. Пишите в ЛС</aside>
<p>Набирай разных людей разных возрастов и полов. Человек 5-7 будет достаточно для начала.</p>
<p>ВАЖНО! Плати людям не меньше 50% от твоей прибыли. И ни в коем случае не раскрывай людям источники заказов.</p>
<h3>Где искать заказы на отзывы?</h3>
<p id="ГРУППА-ВК"><strong>Группа Вк</strong></p>
<figure class="post__image"><img  src="https://chupic.github.io/media/posts/47/df35d3762c3d98249211f_result.webp" alt="" width="600" height="505"></figure>
<p>Группа ВК — это самый дальновидный способ, особенно, если есть деньги, чтобы вложиться в раскрутку. Важно красиво оформить группу — заказать у дизайнера полное оформление, накрутить 15к-20к подписчиков и несколько сотен, а можно и тысяч, лайков. Кроме того можно подзапариться и с комментариями, но проще их просто закрыть. Людям нравится смотреть на большие цифры, и такая группа вызывает доверие. Группу пиарим разными способами — спамом по комментам, таргет рекламой, рекламой в пабликах. После этого всего у вас точно пойдет сильный наплыв заказов.</p>
<p id="Биржи-фриланса-и-буксы"><strong>Биржи фриланса и буксы</strong></p>
<p>На биржах фриланса и буксах есть люди, готовые платить тысячи рублей за качественный видеоотзыв. Я сам видел задания — "Записать видеоотзыв, солидный мужчина 30-40 лет, 100к+ в руках, оплата 3000 рублей". Также можно зайти на кворк и там создать аккаунт и репутацию крутого видеоотзыв-мейкера. С кворка и других бирж фриланса и буксов поток заказов обеспечен.</p>
<p id="Предложение-услуг-в-ТГ,-ВК,-инсте-и-т.д."><strong>Предложение услуг в ТГ, ВК, инсте и т.д.</strong></p>
<p>Данный способ лучше всего комбинировать с хорошо оформленной группой ВК. Мы будем предлагать свои услуги, ссылаясь на красивую группу. Мы будем стучаться в ЛС с аккуратным сообщением <strong>(НЕ СПАМОМ)</strong>:</p>
<aside>Здравствуйте. Меня зовут Васян, я администратор данной группы ВК - *ссылка на вашу группу*. Мы занимаемся созданием видеоотзывов на заказ. Видеоотзывы очень сильно помогут вам в развитии и невероятно повысят доверие подписчиков. В нашем штате много исполнителей, имеющих опыт в записи видеоотзывов. Они исполнят ваш заказ по высшему разряду. Цены рассчитываются исходя из вашего заказа. На оптовые заказы действуют хорошие скидки.</aside>
<p><strong>Писать будем:</strong></p>
<ul>
<li>Админам ставочных ТГ-каналов и групп ВК</li>
<li>Админам ТГ-каналов и групп ВК по договорным матчам (хороший отклик)</li>
<li>Арбитражникам</li>
<li>В чаты арбитранижков и админов</li>
</ul>
<p>Есть еще много людей, кому можно написать с таким предложением. Многие заинтересовываются, и в конечном итоге, 50-60% пишут через месяц и заказывают.</p>
<h3 id="Если-заказов-слишком-много">Если заказов слишком много</h3>
<p>Если заказов больше чем исполнителей, а заказчику нужно больше разных людей и отзывов от них, то смело идем на буксы, или те же фриланс биржи, и создаем задание - мол снять видеоотзыв. Желающих будет много.</p>
<h3 id="Прибыль">Прибыль</h3>
<p>Данному способу заработка нужно будет уделять от получаса до 2,5 часов в день, по-разному. Если все делать как я описал — с группой, рекламой и так далее, то с первых дней заказы пойдут в больших количествах.</p>
<p>Средняя стоимость заказа — 1.000 рублей. 100 заказов в месяц — 100.000 рублей. 50% отдаем работягам и <strong>50.000 рублей чистыми</strong> — наши.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Муж на час</title>
        <author>
            <name>chupic</name>
        </author>
        <link href="https://chupic.github.io/muzh-na-chas.html"/>
        <id>https://chupic.github.io/muzh-na-chas.html</id>
            <category term="Идеи для бизнеса 2020"/>

        <updated>2020-11-25T15:45:09+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://chupic.github.io/media/posts/46/muzh_na_chas_result.webp" alt="" />
                    Все больше людей, живущих в больших городах, стремятся переложить бытовые задачи и мелкий ремонт на чужие плечи. Именно поэтому услуга «муж на час» сейчас так востребована на рынке. Услуги бытового ремонта – бизнес, который приносит небольшой, но стабильный доход. В нашей стране такие услуги получили&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://chupic.github.io/media/posts/46/muzh_na_chas_result.webp" alt="" />
                <p class="lid-text">Все больше людей, живущих в больших городах, стремятся переложить бытовые задачи и мелкий ремонт на чужие плечи. Именно поэтому услуга «муж на час» сейчас так востребована на рынке.</p>
<p>Услуги бытового ремонта – бизнес, который приносит небольшой, но стабильный доход. В нашей стране такие услуги получили условное название «муж на час». Суть идеи – оказывать мелкие бытовые услуги за плату. </p>
<p>Открыть свою службу «муж на час» достаточно просто и с финансовой, и с организаторской точки зрения. Начать такой бизнес может любой желающий. Главное – иметь растущие из правильного места руки и умения грамотно спланировать все этапы деятельности. </p>
<h3>Почему такие услуги нужны</h3>
<p>Сейчас темп современной городской жизни не всегда позволяет людям тратить время на мелкий бытовой ремонт. Все чаще услугами по ремонту стали обращаться в специальные фирмы. Однако далеко не всегда удобно звонить в фирму, психологически проще и дешевле найти человека “с руками”. Если среди знакомых и друзей такого нет или не хочется звонить и ему, то тогда и приходит на помощь “муж на час”. </p>
<p>В перспективе бизнес можно развивать: например, открыть ремонтную мастерскую или собрать строительную бригаду. Обобщив вышесказанное, получаем прибыльное дело, которое можно открыть с нуля и со временем превратить его в серьезное предприятие, занимающееся строительно-ремонтными работами. </p>
<h3>Какие навыки нужны</h3>
<p>Преуспеть в этом бизнесе может каждый, кто обладает определенными навыками:</p>
<ul>
<li>
<p><strong>умение чинить и ремонтировать</strong> - сантехнику, электрику, оказывать услуги  мелкого ремонта;</p>
</li>
<li>
<p><strong>коммуникабельность</strong>. Чем лучше вы общаетесь с заказчиками, тем легче вам добиться понимания и выполнить заказ в соответствии с требованиями. А еще это повышает шанс  «сарафанного радио» - для данного бизнеса это лучшая реклама;</p>
</li>
<li>
<p><strong>работа с компьютером и соцсетями</strong>, чтобы вести базу клиентов и размещать объявления об услугах в интернете;</p>
</li>
<li>
<p><strong>умение планировать</strong>, чтобы правильно распределять работу на день;</p>
</li>
<li>
<p><strong>базовые навыки логистики</strong>, чтобы продумывать маршрут и оптимизировать топливные расходы.</p>
</li>
</ul>
<h3>Плюсы и минусы бизнеса</h3>
<p>На первоначальном этапе обязательно нужно взвесить все «за» и «против». Оцените свои возможности и риски. </p>
<table class="table table-bordered table-responsive table-hover table-striped"><colgroup><col><col></colgroup>
<tbody>
<tr>
<th>
<p>ПРЕИМУЩЕСТВА </p>
</th>
<th>
<p>НЕДОСТАТКИ </p>
</th>
</tr>
<tr>
<td>
<ul>
<li>
<p>минимальные вложения;</p>
</li>
<li>
<p>высокая рентабельность и быстрая окупаемость бизнеса; </p>
</li>
<li>
<p>не нужно нанимать большой штат сотрудников;</p>
</li>
<li>
<p>узконаправленная ниша, в которой легко работать; </p>
</li>
<li>
<p>не нужно арендовать офис – достаточно маленького помещения для хранения инструментов;</p>
</li>
<li>
<p>растущий спрос на услуги; </p>
</li>
<li>
<p>начать дело можно практически с нуля, нужны только инструменты и основные навыки ремонтных работ;</p>
</li>
<li>
<p>ежемесячные затраты минимальны.</p>
</li>
</ul>
</td>
<td>
<ul>
<li>
<p>высокий уровень конкуренции на рынке; </p>
</li>
<li>
<p>стоимость работ относительно невысока, что ограничивает потенциальный доход;</p>
</li>
<li>
<p>необходим личный транспорт;</p>
</li>
<li>
<p>поток заказов может быть непостоянным;</p>
</li>
<li>
<p>разная социальная база заказчиков, под каждую группу целевой аудитории нужно ориентироваться;</p>
</li>
<li>
<p>необходимость в хорошем продвижении, чтобы люди узнали об услуге и заработало “сарафанное радио”</p>
</li>
</ul>
<p><br><br></p>
</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p><br>Преимущества услуги «муж на час» обещают простой и выгодный бизнес. Но чтобы достигнуть ожидаемых результатов, необходимо грамотно спланировать все этапы проекта.</p>
<h3>Конкуренты и целевая аудитория</h3>
<p><strong>Конкуренты. </strong>На старте вам необходимо изучить местный рынок бытовых услуг. Важно понять, свободна ли ниша и оценить уровень  конкуренции. Чтобы определить примерное число действующих агентств «муж на час», обратитесь к интернету: помогут сервисы типа “Авито”, где можно посмотреть объявления, актуальные для вашего города. Узнайте стоимость услуг ваших конкурентов, сервис и цены, которые они предлагают. </p>
<p>Отдельно стоит рассмотреть конкуренцию с крупными строительными компаниями или отдельными бригадами. Многим предпринимателям это видится серьезной проблемой, однако на деле строительные фирмы обычно не берутся за слишком мелкие ремонтные или монтажные работы. Поэтому конкурировать придется только с другими фирмами, которые оказывают услуги «муж на час». </p>
<p><strong>Целевая аудитория.</strong> Анализируя рынок сбыта, необходимо уделить внимание изучению целевой аудитории. Вам пригодятся следующие данные: состав населения в районе и уровень доходов, чтобы правильно сформировать прайс на услуги. Составьте портрет вашего потенциального заказчика. Как показывает практика, к подобным услугам обращаются разные категории населения: </p>
<ol>
<li>
<p><strong>пенсионеры</strong> – обычно заказывают простые виды работ и имеют ограниченный бюджет; </p>
</li>
<li>
<p><strong>одинокие женщины</strong> – им нужны мелкие услуги. Обычно заказывают небольшой объем работ и становятся постоянными клиентами;</p>
</li>
<li>
<p><strong>мужчины с плотным графиком занятости и хорошим доходов.</strong> Эта категория предъявляет повышенные требования к качеству работ. Обращаются редко, но обычно заказы включают большой объем работы, а мастер может рассчитывать на чаевые. </p>
</li>
<li>
<p><strong>молодые супружеские пары</strong>, которые не хотят тратить время на выполнение мелкого бытового ремонта, не имеют нужного оборудования  или попросту не умеют выполнять определенные виды работ. </p>
</li>
</ol>
<p>Таким образом, целевая аудитория достаточно разношерстная. И предпринимателю важно учесть все интересы и возможности каждой категории. Тогда заказы будут постоянными. </p>
<h3>Спектр услуг и ценовая политика</h3>
<p>Следующий этап – определить перечень услуги, которые вы будете оказывать. Чтобы исключить конкуренцию с крупными строительными фирмам, сосредоточьтесь на мелком бытовом ремонте. Ориентируйтесь на квалификацию мастеров – лучше составить небольшой перечень услуг, но делать все качественно, чем пытаться объять необъятное. </p>
<p>Услуги «муж на час» включают:</p>
<ul>
<li>
<p>ремонт смесителей;</p>
</li>
<li>
<p>монтаж сантехники;</p>
</li>
<li>
<p>прочистку и замену сифонов, устранение протеканий;</p>
</li>
<li>
<p>подключение стиральных и посудомоечных машин;</p>
</li>
<li>
<p>замену и ремонт замков;</p>
</li>
<li>
<p>сборку и установку мебели;</p>
</li>
<li>
<p>замену розеток, люстр, выключателей, дверных звонков, проводки;</p>
</li>
<li>
<p>подключение стиральных и посудомоечных машин;</p>
</li>
<li>
<p>установку спутниковых тарелок и антенн;</p>
</li>
<li>
<p>прочий мелкий ремонт.</p>
</li>
</ul>
<p>Этот список может пополняться в зависимости от навыков мастеров и потребностей клиентов.</p>
<p>Услуги «муж на час» приносят не очень большой доход, но при должной организации предприниматель может увеличить свою прибыль. Вы можете добавить в перечень услуг популярные позиции: вынос строительного мусора, ремонт бытовой техники, установка дверей, замена замков, установка осветительных приборов, услуги грузчиков и т.д. </p>
<p>Определившись с перечнем услуг, составьте прайс-лист. Узнайте, какие цены предлагают конкуренты и немного снизьте свои. На первоначальном этапе это позволит привлечь клиентов. Но делать цены слишком низкими не стоит – иначе будете работать себе в убыток. Назначайте такую цену, которая сможет окупить ваши затраты. </p>
<p>Формируя прайс-лист, установите понятные клиентам тарифы:</p>
<ul>
<li>
<p>фиксированная стоимость для определенного вида работ; </p>
</li>
<li>
<p>почасовая стоимость для сложных работ, занимающих неопределенное количество времени;</p>
</li>
<li>
<p>стоимость вызова — обычно 30% от почасовой стоимости работ. </p>
</li>
</ul>
<p>Чтобы избежать финансовых проблем, работайте исключительно по предоплате. </p>
<h3>Покупка инструментов</h3>
<p>Набор необходимых инструментов зависит от услуг, которые  вы планируете оказывать клиентам. Обязательно понадобится качественные инструменты для работ по электричеству и сантехнике: дрель, шуруповерт, набор отвёрток и гаечных ключей, перфоратор и прочее. Также следует приобрести спецодежду и расходные материалы. Расходы на инструменты составят около 100 тыс. рублей – это если все покупать с нуля. </p>
<p>Если позволяет бюджет, приобретите бытовой пылесос – он поможет выполнять все технические работы практически без пыли. Это очень важный момент, который станет вашим конкурентным преимуществом. </p>
<h3>Выбор помещения</h3>
<p>«Муж на час» - это выездная услуга, для которой не нужен офис. Максимум, вам понадобится выделить небольшое помещение, чтобы хранить все необходимые инструменты. Но если вы планируете заниматься бизнесом самостоятельно, то хранить инструменты можно дома. </p>
<p>В перспективе, расширяя спектр услуг и штат сотрудников, можно задуматься об аренде помещения. Например, если планируете заняться ремонтом крупной бытовой техники, понадобится рабочая площадь около 30 кв.м. Помещение выбирайте в густонаселенном спальном районе – и аренда выйдет дешевле, и клиентская база наберется быстрее, и удастся сэкономить на топливных расходах. </p>
<h3>Подбор помощников</h3>
<p>Количество сотрудников зависит от перечня услуг и масштабов деятельности. Обычно такой бизнес открывают те, кто планирует самостоятельно выполнять заказы. Вначале вы можете справляться со всем в одиночку — выполнять заказы, вести бухгалтерию и клиентскую базу. Со временем, когда число заказов увеличится, придется либо повысить чек на услуги, либо нанять сотрудников. </p>
<p><strong>При расширении бизнеса вам могут понадобиться: </strong></p>
<ul>
<li>
<p>диспетчер для приема и распределения заказов;</p>
</li>
<li>
<p>мастера для выполнения заказов (с наличием личного авто и, желательно, инструментов);</p>
</li>
<li>
<p>бухгалтер (можно привлечь сотрудника по аутсорсингу). </p>
</li>
</ul>
<p>Что же касается оплаты труда, то для мастеров выгоднее установить систему «оклад +% заказов». Это позволит мотивировать сотрудников на быструю и качественную работу. </p>
<h3>Особенности предоставления услуги</h3>
<p>Бизнес «муж на час» обладает рядом особенностей, которые нужно учитывать при планировании:</p>
<ul>
<li>
<p>от бизнеса не стоит ждать высоких доходов. Услуги стоят дешево, объем заказов для выполнения ограничен продуктивностью мастера;</p>
</li>
<li>
<p>скорость реакции на вызов и качество работы — обязательные условия для успеха бизнеса;</p>
</li>
<li>
<p>если вы нанимаете сотрудников, обеспечьте хороший процент с заказов, иначе есть риск, что они начнут переманивать клиентов.</p>
</li>
</ul>
<h3>Как продвигать свои услуги</h3>
<p>Залог успеха любого бизнеса – это клиенты. Поэтому очень важно обеспечить постоянный поток клиентов. Чтобы фирма окупилась и приносила прибыль, необходимо активно продвигать услуги на рынке. </p>
<p>Начинать рекламную кампанию нужно еще до открытия. Чем быстрее у вас появятся постоянные клиенты, тем быстрее вы окупите первоначальные вложения. </p>
<p><strong>Продвигать свои услуги можно следующим образом:</strong></p>
<ul>
<li>
<p>размещать информацию на досках объявления в спальных районах (на остановках, досках объявлений);</p>
</li>
<li>
<p>размещать объявления в лифтах жилых домов;</p>
</li>
<li>
<p>распространять рекламный материал по почтовым ящикам;</p>
</li>
<li>
<p>объявления в интернете – на “Авито”, местных форумах, социальных сетях, группах жилых комплексов и т.д.;</p>
</li>
<li>
<p>реклама в строительных магазинах;</p>
</li>
<li>
<p>объявления в газете;</p>
</li>
</ul>
<p>Перечисленные способы продвижения не требуют серьезных затрат и наиболее эффективны для бытовых услуг. </p>
<h3>Сколько стоит открыть бизнес с нуля </h3>
<p>До старта бизнеса проработайте финансовый план, учитывая единовременные затраты и постоянные расходы. Если у вас почему-то нет своего инструмента, в бизнес потребуется вложить 100-150 тыс. рублей. Этого будет вполне достаточно, чтобы купить все самое необходимое, оформить документы и запустить рекламу. </p>
<p>Но стартовый капитал может меняться в зависимости от масштабов бизнеса. Чем больше услуг будет оказывать ваша фирма, чем больше сотрудников вы собираетесь нанять, тем больше денег нужно иметь для начала. Если вы планируете сразу открыть фирму с 2-3 мастерами, то затраты для открытия вырастут вдвое. </p>
<p>Если вы планируете заниматься бизнесом самостоятельно и в рамках правового поля, то при большом потоке заказов ежемесячные расходы не превысят 40 тыс. рублей: </p>
<ul>
<li>
<p>транспортные расходы – 15 тыс. рублей;</p>
</li>
<li>
<p>реклама – 5 тыс. рублей;</p>
</li>
<li>
<p>расходные материалы – 5 тыс. рублей;</p>
</li>
<li>
<p>налоги и прочие расходы – 15 тыс. рублей. </p>
</li>
</ul>
<h3>Сколько может заработать на оказании бытовых услуг</h3>
<p>Перейдем к самым приятным расчетам – планированию доходов. Имейте в виду, что данный вид работ достаточно бюджетный. Поэтому  зарабатывать большие суммы вы, скорее всего, не сможете. Но зато при хорошей клиентской базе можно рассчитывать на стабильный заработок. </p>
<p>В таблице приведены приблизительный расчет доходов и рентабельности. Эти показатели усредненные – реальные суммы могут отличаться в зависимости от структуры заказов, скорости работы мастеров и уровня местных цен. Например, в Москве только за вызов мастера платят 500-1000 рублей, и ежедневная выручка одного мастера может составлять 10 тыс. рублей. Но для других городов это слишком дорого. </p>
<p>Расчеты в таблице приведены, исходя из следующих условий: график работы 5х2, ежедневная загрузка мастера 80% и приблизительная выручка 4000 рублей в день. </p>
<p><i>Расчет доходности услуг «муж на час»</i></p>
<table class="table table-bordered table-responsive table-hover table-striped"><colgroup><col><col></colgroup>
<tbody>
<tr>
<td>
<p>Средняя стоимость одной услуги</p>
</td>
<td>
<p>800 руб.</p>
</td>
</tr>
<tr>
<td>
<p>Число заказов (выполненных услуг)</p>
</td>
<td>
<p>5</p>
</td>
</tr>
<tr>
<td>
<p>Выручка мастера за день</p>
</td>
<td>
<p>4000 руб.</p>
</td>
</tr>
<tr>
<td>
<p>Выручка за месяц (22 рабочих дня)</p>
</td>
<td>
<p>88 000 руб.</p>
</td>
</tr>
<tr>
<td>
<p>Расходы ежемесячные</p>
</td>
<td>
<p>40 000 руб.</p>
</td>
</tr>
<tr>
<td>
<p>Чистая прибыль за месяц</p>
</td>
<td>
<p>48 000 руб.</p>
</td>
</tr>
<tr>
<td>
<p>Рентабельность работ</p>
</td>
<td>
<p>55%</p>
</td>
</tr>
<tr>
<td>
<p>Срок окупаемости вложений</p>
</td>
<td>
<p>3-6 мес.</p>
</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>Достижение таких финансовых результатов возможно в том случае, если вы продумаете конкурентные преимущества и быстро сформируете клиентскую базу. </p>
<h3>С какими сложностями можно столкнуться</h3>
<p>Оценка рисков — важный пункт бизнес-плана. К рискам в сфере бытовых услуг относятся: </p>
<ul>
<li>
<p>проблемы с персоналом: низкое качество услуг, опоздания на вызов, переманивание рабочими ваших клиентов, текучка кадров;</p>
</li>
<li>
<p>низкий спрос вследствие плохой рекламы, конкуренции и других факторов;</p>
</li>
<li>
<p>отсутствие клиентской базы и непостоянство заказов;</p>
</li>
<li>
<p>превышение предложения над спросом на рынке (слишком много фирм, оказывающих такие услуги);</p>
</li>
<li>
<p>поломка инструментов и оборудования.</p>
</li>
</ul>
<p>Как правило, подводные камни этого бизнеса (разумеется, при работе не в одиночку) кроются именно в персонале. Поэтому тщательный выбор сотрудников, контроль качества и получение обратной связи от клиентов – это обязательные задачи для предпринимателя. </p>
<p>Самый лучший способ преодолевать все трудности – своевременно заботиться о том, чтобы они совсем не возникали, либо сводить ущерб от них к минимуму. Иными словами, нужно проводить регулярную работу по оценке рисков и вовремя реагировать на них.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Зарабатываем на Everve</title>
        <author>
            <name>chupic</name>
        </author>
        <link href="https://chupic.github.io/zarabatyvaem-na-everve.html"/>
        <id>https://chupic.github.io/zarabatyvaem-na-everve.html</id>
            <category term="Зарабатываем online"/>

        <updated>2020-11-25T15:25:38+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://chupic.github.io/media/posts/45/dc7134cd-b1f8-4db0-8e0c-341bb95d6e1e_result.webp" alt="" />
                    Этот способ не сделает вас владельцем заводов, газет и пароходов, но как источник доп. дохода для новичков, она будет в самый раз. Итак, мы будем зарабатывать с помощью букса everve. Данный сайт будет автоматически выполнять за нас задания в инстаграм (позже добавят и остальные площадки),&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://chupic.github.io/media/posts/45/dc7134cd-b1f8-4db0-8e0c-341bb95d6e1e_result.webp" alt="" />
                <p>Этот способ не сделает вас владельцем заводов, газет и пароходов, но как источник доп. дохода для новичков, она будет в самый раз.</p>
<h3 id="Что-понадобится?">Что понадобится?</h3>
<ol>
<li>Gmail-аккаунт.</li>
<li>Браузер хром.</li>
<li>Аккаунт инстаграм (лучше сразу зайти на него с помощью браузера, перед тем, как приступим к работе).</li>
</ol>
<h3 id="По-порядку">По порядку</h3>
<p>Итак, мы будем зарабатывать с помощью букса <a href="https://everve.net/ref/473718/" target="_blank" rel="noopener"><strong>everve</strong></a><strong>.</strong></p>
<p>Данный сайт будет автоматически выполнять за нас задания в инстаграм (позже добавят и остальные площадки), а мы будем получать пассивный заработок каждый раз, когда у нас работает компьютер.</p>
<p>1. Переходим на сайт (обязательно в браузере хром) - <a href="https://everve.net" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>https://everve.net/</strong></a></p>
<p>И регистрируемся с помощью почты Gmail.</p>
<figure class="post__image"><img  src="https://chupic.github.io/media/posts/45/scale_1200_result.webp" alt="" width="600" height="374"></figure>
<p>2. Как только мы вошли в аккаунт в левом нижнем углу видим желтую табличку. Нажимаем на нее.</p>
<figure class="post__image"><img  src="https://chupic.github.io/media/posts/45/vya.webp" alt="" width="532" height="222"></figure>
<p>3. В открывшимся окне нажимаем "установить расширение".</p>
<figure class="post__image"><img  src="https://chupic.github.io/media/posts/45/pr.webp" alt="" width="600" height="141"></figure>
<p>Нас перебросит на сайт установки браузера. Как только расширение установилось, откроется дополнительное окно.</p>
<figure class="post__image"><img  src="https://chupic.github.io/media/posts/45/scale_1200_result-2.webp" alt="" width="600" height="407"></figure>
<p>Закрывать его не нужно (можно просто свернуть). С помощью этого окна мы будем автоматически зарабатывать на подписках и лайках инстаграм. Окно будет включаться автоматически каждый раз, когда вы включаете компьютер.</p>
<p>Данное расширение делает все в медленном режиме, чтобы не ваш аккаунт не получил бан (за все мое время работы аккаунт никогда не улетал в бан).</p>
<p><strong>Вывод возможен на Qiwi, Яндекс.Деньги, Payer и PayPal.</strong></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Онлайн-игры</title>
        <author>
            <name>chupic</name>
        </author>
        <link href="https://chupic.github.io/onlayn-igry.html"/>
        <id>https://chupic.github.io/onlayn-igry.html</id>
            <category term="Зарабатываем online"/>

        <updated>2020-11-23T14:21:13+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://chupic.github.io/media/posts/44/online-igri-zarabotok_result.webp" alt="" />
                    Онлайн игры пользуются большой популярностью. Только не стоит рассматривать их, как простое развлечение. При правильном подходе они будут приносить заработок не только на «конфеты»! Они могут дать солидный доход. Среди наиболее популярных онлайн-игр: Вот несколько примеров. К примеру, создатели World of Tanks предлагают не менее&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://chupic.github.io/media/posts/44/online-igri-zarabotok_result.webp" alt="" />
                <p>Онлайн игры пользуются большой популярностью. Только не стоит рассматривать их, как простое развлечение. При правильном подходе они будут приносить заработок не только на «конфеты»! Они могут дать солидный доход.</p>
<p>Среди наиболее популярных онлайн-игр:</p>
<ul>
<li>World of Tanks (Танки);</li>
<li>League of legends;</li>
<li>World of Warcraft;</li>
<li>World of Warship;</li>
<li>Dota и другие.</li>
</ul>
<h3>Как зарабатывать на них?</h3>
<p>Вот несколько примеров. К примеру, создатели World of Tanks предлагают не менее 3 долларов за каждого привлеченного нового игрока – он должен зарегистрировать на сайте по вашей ссылке. То есть, за пять приведенных игроков вы получите не менее 15 долларов.</p>
<p>Еще один вариант заработка – продавать собранные в игре артефакты, дополнения, улучшения персонажей. Большинство онлайн-игр имеет собственные внутренние биржи, на которых ведется торговля артефактами. Есть игроки, которые зарабатывают 500-700 долларов в месяц, а некоторые и больше.</p>
<p>Поэтому, если вы любите играть, почему бы не монетизировать свое увлечение? Тогда вас никто не будет упрекать в пристрастии к геймерству.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Стикершоп</title>
        <author>
            <name>chupic</name>
        </author>
        <link href="https://chupic.github.io/stikershop.html"/>
        <id>https://chupic.github.io/stikershop.html</id>
            <category term="Зарабатываем online"/>

        <updated>2020-11-22T12:17:08+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://chupic.github.io/media/posts/43/stickershop1000_result.webp" alt="" />
                    Стикершопы - это магазины виниловых наклеек, стикеров и прочих аксессуаров, популярных у молодежи и подростков. Эти товары продаются с высокой наценкой, а открыть бизнес можно даже без опыта. Стикершоп – это молодежный, модный бизнес, с которым справится даже новичок. Имея бюджет в 60-70 тыс. рублей,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://chupic.github.io/media/posts/43/stickershop1000_result.webp" alt="" />
                <p class="lid-text">Стикершопы - это магазины виниловых наклеек, стикеров и прочих аксессуаров, популярных у молодежи и подростков. Эти товары продаются с высокой наценкой, а открыть бизнес можно даже без опыта.</p>
<p>Стикершоп – это молодежный, модный бизнес, с которым справится даже новичок. Имея бюджет в 60-70 тыс. рублей, можно открыть торговую точку на радость ценителям стикеров, постеров, виниловых наклеек и прочих милых аксессуаров. А в интернет-торговле можно стартовать и с 5 тысячами рублей в кармане. Концепция стикершопа предполагает создание оригинального бизнеса, который будет приносить не только прибыль, но и удовольствие от процесса.</p>
<p>На сегодняшний день стикеры (или наклейки) – это популярный товар среди молодежи. Стикеры можно встретить на телефонах, ноутбуках, машинах, в интерьерах, на одежде и, конечно, в блокнотах. Товар недорогой, но красивый – поэтому устоять перед ним так сложно.</p>
<p>Перед началом</p>
<p>Прежде, чем осуществлять конкретные действия по открытию бизнеса, следует изучить спрос на товар. Что для этого нужно сделать? Найдите в интернете аккаунт уже действующего стикершопа, проанализируйте число подписчиков, комментариев – так вы сможете понять, насколько людей вообще интересует эта тема. Изучите предложение в вашем городе – нет ли тех, кто вас опередил? Для мегаполиса наличие нескольких конкурентов допустимо, а вот для небольшого города – уже перебор. Стикеры слишком специфичный товар, чтобы предлагать его на каждом углу.</p>
<p>Имейте в виду, что работать вы будете с молодежью, поэтому заранее подумайте, какой формат торговли выбрать. Мы рассмотрим два варианта: торговая точка в виде островка в ТЦ и интернет-магазин стикеров. Оба формата могут выстрелить. Главное знать, по каким мишеням бить.</p>
<h3>Формат</h3>
<p>Представим, что спрос на локальном рынке вы проанализировали и убедились, что многие мечтают купить крутые стикеры. Значит, пора задуматься о том, в каком виде будет стикершоп: как островок в ТЦ или как интернет-магазин. Давайте сравним, что лучше. Преимущества островка - спонтанность покупки. Это когда человек просто проходит мимо, подходит  к вашей стойке, чтобы посмотреть любопытства ради, и совершает покупку. В интернет-магазин большинство клиентов будут приходить целенаправленно. Но островок в ТЦ съест значительную сумму вашего бюджета – даже поддержанное оборудование обойдется вам в среднем в 30 тыс. рублей, а аренда 5 кв.м. в ТЦ – около 10 тыс. руб., и это еще в лучшем случае. Так что первым преимуществом интернет-магазина является экономия.</p>
<p>Для онлайн-торговли стикерами не нужно делать сложного сайта, потому что можно просто создать аккаунт в Инстаграм, вложить в его раскрутку несколько тысяч – и набрать целевую аудиторию, которая не просто станет вашими покупателями, но и постоянным читателем – а это увеличивает возможность множественности покупок. Другое преимущество интернет-магазина – это охват покупателей из разных городов. Вы можете отправлять заказы по почте и осваивать новые территории. Так расширяется круг потенциальных покупателей, что обещает рост прибыли. Стикеры – товар, который легко умещается в обычный почтовый конверт, поэтому расходы на отправку будут мизерными.</p>
<p>Существует и третий вариант: объединить два формата бизнеса и работать параллельно на островке в ТЦ и онлайн.</p>
<figure class="post__image"><img  src="https://chupic.github.io/media/posts/43/stickershop11_result.webp" alt="" width="600" height="667"></figure>
<h3>Ассортимент и поставщики</h3>
<p>Сразу нужно решить вопрос о том, где вы будете брать товар? Некоторые магазины наклеек формируют свой ассортимент из того, что производят сами. Технология изготовления стикеров несложная, однако есть один нюанс. В интернете можно часто встретить вдохновляющие истории о том, как человек скачал забавные картинки и с помощью плоттера изготовил наклейки, которые затем продал с огромной наценкой. И здесь почему-то все забывают о том, что можно скачать «не ту картинку» и навлечь на себя гнев иллюстратора (или фотографа), который будет абсолютно прав, когда заявит о нарушении авторских прав.</p>
<p>Мораль такова: если вам вздумается самим делать наклейки, прочитайте ст. 1259 ГК РФ. Там понятно изложено, что использование изображений в коммерческих целях без согласия автора является нарушением авторских прав. Как можно избежать этих юридических проволочек? Вариантов несколько: во-первых, можно найти иллюстратора, который будет рисовать для вас стикеры на заказ. Сегодня вы без труда найдете множество талантливых художников. И оплата их работы будет умеренной. А, может быть, вы сами художник? Или друг ваш прекрасно рисует? Развивать эту мысль ни к чему: в таком случае вы и сами знаете, что делать.</p>
<p>Во-вторых, можно воспользоваться различными фотостоками, куда иллюстраторы и фотографы со всего мира «сливают» огромное количество своих работ. Вы покупаете изображение – и делаете с ним столько наклеек, сколько пожелаете. Более того, сегодня развелось огромное количество бесплатных стоков: стоит только хорошо поискать.  </p>
<p>Тем, кто решил самостоятельно изготавливать стикеры, придется обзавестить плоттером – это профессиональный принтер, при помощи которого печатаются и вырезаются изображения. Стоимость такого оборудования составляет 20-40 тыс. рублей – для мини-производства вам будет достаточно. Также понадобится минимальный набор инструментов (ножницы, канцелярский нож, линейка, валик и прочее), а также самоклеющаяся пленка в качестве расходника. Если не хотите тратиться, можно пользоваться услугами типографии.</p>
<p>Но можно пойти по более простому пути: просто найти поставщиков стикеров, собрать привлекательный ассортимент и затем его продавать. Где искать поставщиков? На старом-добром Aliexpress, где представлен широкий выбор наклеек на любой вкус. Многие поставщики продают их оптом – и цена закупки получается мизерной. Но про Aliexpress знают все. А вот про зарубежный портал Etsy.com в России известно не всем. Но там тоже можно найти интересные стикеры – только обойдутся они дороже. Еще один способ – попробовать отыскать художников, которые уже продают свои стикеры и предложить им сотрудничество.</p>
<p>Подбирая ассортимент, постарайтесь учесть не разные вкусы и охватить максимальное количество интересных тем, чтобы каждый покупатель смог найти стикеры по душе. Продавайте наклейки на ноутбук и телефон,  стикеры для одежды и бумаги, интерьерные и виниловые наклейки. Рассортируйте стикеры по тематикам, самые популярные: животные, растения, герои из фильмов и мультфильмов. К определенным праздникам заказывайте тематические наклейки.</p>
<p>Что еще можно продавать в стикершопе, кроме наклеек? Постеры, нашивки на одежду (патчи), брелоки, коллекционные фигурки, значки, носки, термосы и прочие аксессуары.</p>
<figure class="post__image"><img  src="https://chupic.github.io/media/posts/43/stickershop13_result.webp" alt="" width="600" height="400"></figure>
<h3>Целевая аудитория и реклама</h3>
<p>Основной целевой аудиторией стикершопа является молодежь, в частности студенты и школьники, которые хотят украсить свой ноутбук или телефон интересной виниловой наклейкой.</p>
<p>Для рекламы своего бизнеса вам нужно будет делать упор на рекламу в интернете: в данном случае - продвижение аккаунта в Инстаграме. Это могут быть розыгрыши, акции, реклама у блогеров, платная реклама через сервис Инстаграм и прочее.</p>
<p><strong>5 эффективных способов увеличить интернет-продажи своей продукции:</strong></p>
<ul>
<li>
<p><strong>Увеличьте степень доверия потенциального клиента к вам.</strong> На первом этапе это и есть основной инструмент управления онлайн-продажами. Лояльность клиента, которая основана на первом впечатлении о вашем аккаунте, напрямую влияет на количеством успешных заказов. Начните с правильной «упаковки» вашего товарного предложения. Создайте привлекательную страницу, красочные фотографии, чтобы ваш товар захотелось купить.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Поделитесь информацией о вашем деле с другими.</strong> Во всех социальных сетях есть простой и бесплатный инструмент «поделиться». Попросите ваших друзей распространить информацию о вашем товаре на своих страницах, а также мотивируйте на это ваших подписчиков. Например, разыграйте набор стикеров среди тех, кто расскажет о вас в своем аккаунте.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Таргетированная реклама (таргетинг)</strong>. Можно использовать официальную рекламу, с привлечением таргетологов – специалистов в этой области. Они смогут определить вашу ЦА среди всего массива пользователей социальных сетей и обеспечить показы рекламных баннеров вашим потенциальным клиентам. Обращаем внимание, что услуги таргетологов стоят немало. Вы можете самостоятельно изучить азы таргетинга и настроить параметры в своем аккаунте.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Конкурсы, розыгрыши, акции</strong>. Это одни из главных активаторов аудитории. Придумайте хорошие призы, разнообразные розыгрыши и акции, миксуйте их, пробуйте разные способы. С их помощью можно привлечь большое количество активной аудитории.</p>
</li>
<li>
<p><strong>Лидеры мнений (блогеры, известные люди) – это все те люди, мнению которых мы доверяем и относимся с уважением</strong>. Если вы заручитесь поддержкой таких людей (на коммерческой основе или по идейным соображениям), то можно раскрутить ваш продукт и услугу среди аудитории лидера мнений.</p>
</li>
</ul>
<h3>Персонал</h3>
<p>Для обслуживания этого бизнеса потребуется минимальное число сотрудников. С интернет-магазином можно справиться самостоятельно, принимая заказы через Инстаграм и отправляя их через почтовые сервисы. Для торговой точки нужно два продавца, работающих посменно. Никаких особых требований к этим сотрудникам не предъявляется, поэтому найти подходящую кандидатуру не составит труда.</p>
<p>На начальном этапе предприниматель можно справиться в одиночку со всеми вопросами. Освоить навыки работы с плоттером (если вы будете печатать стикеры самостоятельно) несложно. Самое важное – это создание макетов. Для этого нужно иметь хотя бы минимальные навыки работы в графических редакторах вроде CorelDraw.</p>
<h3>Доходность</h3>
<p>Задача любого предпринимателя – постоянно увеличивать объемы продаж и доходность своего бизнеса. Рассчитать доходы вы сможете сами, взяв за начальную сумму объем продаж. Наценка на готовые виниловые наклейки составляет 100-200%. Цифры эти весьма привлекательны. За месяц можно спокойно зарабатывать 40-50 тыс. рублей.</p>
<p>Как быстро бизнес сможет окупиться? Владельцы успешных компаний, сумевшие быстро раскрутиться и предложить клиентам широкий ассортимент стикеров, утверждают, что период окупаемости составляет не более трех месяцев.</p>
<h3>Риски</h3>
<p>Чтобы ваш бизнес был успешным, нужно постараться минимизировать риски, которые с ним связаны. Стикершоп – сравнительно новое явление на рынке. Наклейки не относятся к категории товаров первой необходимости, поэтому могут возникнуть проблемы с продажами, а спрос не оправдает ожиданий. Чтобы этого не случилось, придется вкладывать деньги и усилия не только в рекламу своего бизнеса, но и популяризацию самой идеи. Особенно сложно добиться успеха в небольших городах, куда новые течения доходят с опозданием. Поэтому на первоначальном этапе не рассчитывайте на высокие прибыли. Лучше закладывать в бизнес-план стикер-шопа самый пессимистичный прогноз прибыли. Это избавит вас от разочарования и непродуманных расходов.</p>
<p>Даже если вы заказали эксклюзивные иллюстрации у художника, не стоит думать, что будете единственным продавцом таких стикеров. Ваши идею могут просто скопировать и украсть. Противостоять нарушению прав очень сложно, поэтому нельзя все свои конкурентные преимущества возлагать на эксклюзивность. Должны быть и другие достоинства: доступная цена, хороший сервис, большой выбор.</p>
<h3>В завершении</h3>
<p>Если вы думаете, что бизнес на наклейках не может выстрелить, то эти вдохновляющая история докажет вам обратное. Итак, одна предприимчивая дама из США по имени Александра Паппас придумала новый способ применения наклеек. Она предложила наносить их на подошвы женской обуви на высоком каблуке.</p>
<figure class="post__image"><img  src="https://chupic.github.io/media/posts/43/stickershop4_result.webp" alt="" width="600" height="900"></figure>
<p>И действительно, дизайнеры обуви всегда обделяют вниманием подошву, окрашивая ее в нейтральные и скучные цвета. Поэтому Александра разработала серию стикеров, которые могут клеиться на подошву и при необходимости легко заменяться другими. Для продажи своего изобретения Александра запустила сайт на бесплатном хостинге. Сегодня эти наклейки продаются в десятках стран мира и приносят Александре постоянный доход. Благодаря тому, что она стала первой, кто реализовал такую идею, она быстро раскрутилась, увеличила продажи и завоевала обширные рынки сбыта для своего необычного товара.</p>
<p>В нашей стране такие вещи еще не продают, поэтому есть шанс занять свободную нишу. Придумать такие наклейки на подошву очень просто. Сама Александра изображала на стикерах флаги, узнаваемые орнаменты, забавные картинки и продавала их по цене от 14 долларов за пару. Вероятно, автор вдохновилась идеей компании, которая продавала свадебные аксессуары и выпустила коллекцию наклеек для подошвы свадебных туфелек. Эти стикеры  были надписями «Я согласна», «Just Married» и прочими свадебными фразочками. Это тоже может стать хорошей бизнес-идеей, способной привлечь внимание и завоевать новых потребителей.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Доставка еды в офис</title>
        <author>
            <name>chupic</name>
        </author>
        <link href="https://chupic.github.io/dostavka-edy-v-ofis.html"/>
        <id>https://chupic.github.io/dostavka-edy-v-ofis.html</id>
            <category term="Идеи для бизнеса 2020"/>

        <updated>2020-11-22T11:52:09+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://chupic.github.io/media/posts/42/lunch-box_result.webp" alt="" />
                    Если вы хотите открыть бизнес с минимальными вложениями, то присмотритесь к идее доставки готовых обедов домашнего приготовления. Это отличный вариант бизнеса для женщин и начинающих предпринимателей. Многими заведениями общепита проверено: бизнес-ланчи – очень прибыльное дело. Но так было до 2016 года, когда люди активно посещали&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://chupic.github.io/media/posts/42/lunch-box_result.webp" alt="" />
                <p>Если вы хотите открыть бизнес с минимальными вложениями, то присмотритесь к идее доставки готовых обедов домашнего приготовления. Это отличный вариант бизнеса для женщин и начинающих предпринимателей.</p>
<p>Многими заведениями общепита проверено: бизнес-ланчи – очень прибыльное дело. Но так было до 2016 года, когда люди активно посещали различные кафе и рестораны. За 2016 год заказы бизнес-ланчей сократились вдвое. Специалисты РБК отмечают, что виной всему – снижение покупательской способности. Ресторанные бизнес-ланчи стоимостью 300 рублей людям не по карману. Но приносить на работу обед в домашних контейнерах многие уже отвыкли. Так что такое время можно рассматривать как период возможностей, который отлично подходит для старта своего бизнеса по доставке готовых бизнес-ланчей.</p>
<p>Доставка еды – довольно прибыльный бизнес. Все больше людей отказываются от ежедневных «контейнеров из дома». Одним некогда готовить, другим неудобно возить с собой на работу пищевые контейнеры. Третьи просто хотят съесть сытный, свежеприготовленный обед. Четвертые не пойдут в ближайшие кафе и столовые, потому что хотят сэкономить или не желают покидать офис. Так или иначе, доставка бизнес-ланчей упрощает жизнь офисным работникам, а предпринимателю дает возможность заработать.</p>
<p>Идея бизнеса по приготовлению и доставке горячих обедов в офисы заключается в том, чтобы в домашних условиях готовить вкусные обеды и доставлять их прямо на рабочее место клиентам. И при этом предлагать низкие цены – полноценный обед можно будет купить за 170 руб. Бизнес-ланч в офис станет самым оптимальным вариантом для местных сотрудников. Это удобно, вкусно и дешево. Три этих главных критерия, по которым выбирается бизнес-ланч, должны соединиться в одном проекте.</p>
<h3>В чем преимущества бизнеса на доставке бизнес-ланчей:</h3>
<ol>
<li>
<p>Бизнес на доставке бизнес-ланчей не требуют больших вложений.</p>
</li>
<li>
<p>Для успешного бизнеса на доставке готовых обедов не требуется особых знаний и специальных навыков. Достаточно уметь вкусно готовить и быть аккуратным.</p>
</li>
<li>
<p>Подходит для домашнего бизнеса, женского бизнеса и требует относительно немного рабочего времени.</p>
</li>
<li>
<p>Является перспективным направлением общепита, имеет возможность расширения бизнеса.</p>
</li>
<li>
<p>Обеспечивает достойный уровень прибыли.</p>
</li>
</ol>
<p>Чтобы открыть бизнес на доставке готовых обедов, нужен минимальный стартовый капитал – можно уложиться в 20 тыс. рублей. Для рентабельности лучше всего организовать полный цикл работы предприятия – от приготовления блюд до доставки еды клиенту. Огромным плюсом будет, если начинающий предприниматель умеет вкусно готовить и будет самостоятельно заниматься этим. Объединив в себе и инвестора, и исполнителя, удастся значительно сэкономить. Заниматься приготовлением блюд можно на собственной кухне и без привлечения помощников. На начальном этапе предприниматель сможет в одиночку справиться со всем объемом работы.</p>
<p>Для бизнеса на доставке обедов не потребуется брать кредиты, долго копить на открытие и рисковать большими суммами. По сути, единственное, чем вы рискуете – своим временем. На освоение бизнеса потребуется около 2 месяцев. Самое главное в этом деле – творческий подход, порядочность и четкое планирование.</p>
<figure class="post__image"><img  src="https://chupic.github.io/media/posts/42/lunch_result.webp" alt="" width="600" height="429"></figure>
<h3>Как продумать меню обедов для офиса</h3>
<p>Самое главное в этом бизнесе – вкусная еда для офиса и разнообразное меню, которое будет нравиться клиентам. Рекомендуем предусмотреть меню по дням неделям: и продукт не успеет испортиться, и клиенты оценят разнообразие. К тому же, каждый день предлагая новые блюда, вы показываете, что продаете свежее, а не вчерашние остатки. Это внушает доверие.</p>
<p>В меню можно включить различные каши, мясные и рыбные блюда, пельмени, супы, гарниры из картофеля, салаты, выпечку. Можно продавать комплексные обеды, которые включают горячее + второе с гарниром или салат. А можно предлагать каждое блюдо отдельно.</p>
<p>Изучите предложения конкурентов. Начните с недорогих кафе и ресторанов, столовых, предлагающих бизнес-меню. Затем, когда примерно определитесь с офисами, где будете продавать свои горячие обеды, изучите меню  заведений общепита, которые находятся рядом с офисными зданиями. Соберите как можно больше информации о том, какие блюда предлагают и сколько стоит заказ. Это позволит установить оптимальную цену и правильно составить свое меню.</p>
<h3>Как посчитать себестоимость и установить цену на доставку еды в офис</h3>
<p>Чтобы назначить оптимальную цену на продукцию, следует рассчитать себестоимость ее приготовления. А для этого нужно составить подробную рецептуру каждого блюда и рассчитать его себестоимость, учитывая затраты на ингредиенты. Например, вы готовите овощной салат. Ингредиенты: 1 помидор (150 г) и 2 огурца (350 г). Стоимость 1 кг помидоров – 100 руб., а 1 кг огурцов – 125 руб. Таким образом, себестоимость овощного салата вычисляется по формуле: 0,15*100+0,35*125=58,8 руб.</p>
<p>Кроме того, следует учитывать время, которое тратится на приготовление того или иного блюда (затрачивается не только ваше рабочее время, но и энергосбережение). Также в себестоимость бизнес-ланчей должны быть включены затраты на упаковку и транспортные расходы.</p>
<p>Для определения цены не нужно проводить сложных расчетов. Достаточно определить себестоимость продуктов и предусмотреть определенную наценку на продукцию, которая перекроет все затраты. Примерная наценка на продукцию составит 200%. В среднем, 1 порция полноценного обеда должна стоить, в среднем, 170 руб. Прежде чем установить цену, изучите предложения конкурентов. Чтобы привлечь клиентов, предложите цены немного ниже своих конкурентов. Таков закон начинающегося бизнеса. Не гонитесь за высокой прибылью. Вначале заполучите доверие своего клиента.</p>
<figure class="post__image"><img  src="https://chupic.github.io/media/posts/42/pitctca_lanch_result.webp" alt="" width="600" height="715"></figure>
<h3>Как зарегистрировать бизнес на доставке еды в офис</h3>
<p>Начать бизнес по доставке готовых обедов лучше в формате домашней кухни. Для этого не потребуется арендовать помещение и покупать оборудование. Также можно избежать проверок СЭС и других бюрократических процедур. Но рекомендуем все же узаконить свой бизнес, если планируете в будущем развивать его и избежать неприятных ситуаций. </p>
<p>Первая инстанция – налоговая инспекция. Там следует заполнить бланк формы ПД (налог), оплатить госпошлину 800 рублей, а также написать заявление о внесении в ЕГРИП. Далее следует получить разрешение СЭС, оформить санитарную книжку (пройти проверку можно в ближайшей поликлинике). В целом, оформление пакета документов займет около месяца и обойдется в 2-3 тысячи рублей.</p>
<h3>Сколько средств нужно средств для открытия бизнеса по доставке еды</h3>
<p>Чтобы ответить на этот вопрос, требуется рассчитать сумму первоначальных затрат. Для организации бизнеса потребуется посуда для приготовления блюд, одноразовая посуда и сумки для транспортировки. Рассмотрим каждый пункт подробнее.</p>
<p>Закупаем оборудование. Даже если у вас дома шкаф ломится от кастрюль и сковородок, советуем приобрести посуду специально для работы. И готовить именно в ней. Примерный перечень необходимой посуды приведен ниже:</p>
<ul>
<li>
<p>кастрюли разных размеров (4-5 шт.);</p>
</li>
<li>
<p>сковородки (2 шт.);</p>
</li>
<li>
<p>кухонные ножи (2-3 шт.);</p>
</li>
<li>
<p>разделочная доска (2 шт.);</p>
</li>
<li>
<p>терка;</p>
</li>
<li>
<p>формы для запекания;</p>
</li>
<li>
<p>прочая утварь (ложки, лопатки, половник, дуршлаг и т.д.).</p>
</li>
</ul>
<p>Вся посуда обойдется примерно в 5 000 рублей. Также рекомендуется приобрести кухонные весы, чтобы удобно было рассчитывать размер порций и их себестоимость. Они обойдутся примерно в 1 000 рублей.</p>
<p>Для удобства можно купить отдельный холодильник, чтобы хранить продукты. Однако на первых этапах бизнеса продуктовые запасы будут не очень большими, и можно вполне обойтись без отдельного холодильника.</p>
<p>А вот сразу потребуется приобрести термосумки, в которых будет транспортироваться готовая продукция. Они позволят доставлять готовые обеды еще горячими. Количество сумок зависит от масштабов вашего бизнеса и емкости самих сумок. Для перевозки обедов будет достаточно объема 44 литра. Стоимость такой термосумки в среднем составит 2 500 рублей. Таким образом, затраты на оборудование составят около 8 500 рублей.</p>
<p>Приобретаем одноразовую посуду. Для продажи готовых обедов потребуется закупить одноразовую посуду – пластиковые контейнеры, вилки, тарелки. Также потребуются упаковочная пищевая пленка и бумажные салфетки. Контейнеры будут стоить от 7 рублей за штуку. При средних объемах продаж 50 заказов в день на контейнеры придется потратить 500-600 рублей. Т.е. на месяц придется закупить около 120 контейнеров на сумму 1200 рублей.</p>
<p>Закупаем сырье. Для приготовления вкусных домашних обедов потребуются свежие и качественные продукты. Чтобы сэкономить на закупке сырья, следует отдать предпочтение рынкам и оптовым базам. Там дешевле, нежели в супермаркетах. План покупок зависит от рецептуры будущих ланчей. На первый месяц, когда клиентов будет не очень много, следует предусмотреть затраты на продукты в размере 4 000 рублей.</p>
<h3><strong>Затраты на открытие бизнеса по доставке домашней еды в офис:</strong></h3>
<ul>
<li>
<p><strong>посуда и утварь</strong>  – 6 000 рублей;</p>
</li>
<li>
<p><strong>регистрация бизнеса </strong>– 2 000 рублей;</p>
</li>
<li>
<p><strong>утварь для перевозки еды</strong> (термосумки, контейнеры) – 3 700 рублей;</p>
</li>
<li>
<p><strong>печатный материал для рекламы </strong>– 1 000 рублей;</p>
</li>
<li>
<p><strong>первоначальные закупки ингредиентов</strong> – 4 000 рублей.</p>
</li>
</ul>
<p>Таким образом, чтобы открыть бизнес по доставке готовой еды в офис, потребуются вложения около 20 000 рублей.</p>
<figure class="post__image"><img  src="https://chupic.github.io/media/posts/42/dostavka-obedajpg_result.webp" alt="" width="600" height="429"></figure>
<h3>Доставка еды в офис: где найти бизнес клиентов</h3>
<p>Вашей целевой аудиторией являются сотрудники офисов. Где их искать? Главным образом искать ихъ следует в бизнес-центрах, офисных зданиях, магазинах, банках, салонах красоты и т.д. Потенциальных клиентов можно искать двумя способами: подготовить рекламную листовку о своем предложении и распространить ее среди потенциальных клиентов. Также можно связаться с руководителями предприятий, чтобы заключить договора с офисами на корпоративную доставку еды. Более действенный метод – приготовить пробную партию домашних обедов и в обеденное время лично пройтись по местам работы потенциальных клиентов. Дать попробовать продукцию – лучший способ прорекламировать ее! Если обеды понравятся, то первые клиенты появятся очень быстро.</p>
<p>Рекомендуем лично обойти заведения, которых может заинтересовать ваше предложение. Важно понять, востребована ли идея у потенциальных клиентов. Предложите смс-рассылку о ежедневном меню, предоставьте возможность заранее заказывать определенные позиции из меню. Примените модное в бизнесе слово «клиентоориентированность». Какой же бизнес без рекламы? Для продвижения пригодятся визитные карточки или листовки, где представлено меню на неделю. Раздаточный материал можно заказать в типографии, а можно просто распечатать на цветном принтере. Затраты на это составят не больше 1 000 рублей.</p>
<h3>Как спланировать рабочий процесс по доставке еды в офис</h3>
<p>На первых порах придется довольно долго поработать одному - самому составлять план закупок, готовить и разносить обеды. Со временем, когда доставка обедов в офисы приобретет хороший оборот и появятся постоянные заказчики, нужно подумать о расширении своего бизнеса - нанять курьера, повара и помощника.</p>
<p>Разумно готовить еду в день заказов, поставлять горячий обед в офис «с пылу, с жару». Поэтому придётся вставать рано утром, осуществлять закупку продуктов. Если начать готовить с 8 утра, то к 11 должно быть всё готово. Развозить обеды можно самостоятельно или нанять курьера. График работы службы — с 6 до 14 часов дня.</p>
<h3>Сколько можно заработать на доставке еды в офис</h3>
<p>Теперь посчитаем, как быстро мы сможем окупить вложенные средства и сколько сможем зарабатывать. С 200% накруткой можно рассчитывать на выручку 80 000 рублей в месяц. Исходя из этого, себестоимость обедов составит около 30 000. Тогда ежемесячная прибыль  составит около 50 000 рублей. И это по скромным подсчетам. Есть высокие шансы окупить бизнес за первый же месяц работы. Еще один плюс этого бизнеса на доставке бизнес-ланчей в том, что он не ограничен в объеме. Можно развиваться, наращивать продажи, расширять бизнес. Если обслуживать несколько организаций, можно выйти на объем продаж 100 заказов в день и зарабатывать в месяц до 400 000 рублей.</p>
<h3>Полезные советы по открытию бизнеса на доставке еды</h3>
<p>В заключении делимся полезными советами, которые позволят сделать ваш бизнес проще, лучше и прибыльнее:</p>
<ul>
<li>
<p>Изучайте вкусы клиентов, наблюдайте за тем, что им нравится. Анализируйте, какие позиции меню наиболее востребованы, а какие продаются реже. Исключайте нерентабельные блюда из меню и предлагайте взамен то, что нравится вашим клиентам.</p>
</li>
<li>
<p>Всегда предлагайте клиентам закуски — соленые или свежие (в зависимости от сезона) огурцы или помидоры, квашеную капусту, овощи по-корейски и так далее.</p>
</li>
<li>
<p>Делайте закупки продуктов на оптовых базах или продовольственных рынках. Выбирайте только качественные товары. Не экономьте на продуктах, от их ненадлежащего качества убытки могут быть в несколько раз превышать сэкономленную сумму.</p>
</li>
<li>
<p>Следите за тем, чтобы еда доставляемая в офис всегда была свежей, вкусной, аккуратно приготовленной и упакованной, доставленной еще горячей.</p>
</li>
<li>
<p>Планируйте меню так, чтобы ингредиенты в разных блюдах повторялись. Например, если вы готовите куриную лапшу на бульоне, предусмотрите в этот же день салат с куриным филе. Это позволяет экономить на времени приготовления, экономит расход продукта, позволяет избегать ненужных остатков продуктов и упрощает планирование закупок.</p>
</li>
<li>
<p>Отслеживайте тренды и инновации. Особенно следите за бизнес-идеями, которые появляются за рубежом: основными двигателями в сфере доставки являются США и страны Европы. </p>
</li>
</ul>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Бизнес по выращиванию бонсаи</title>
        <author>
            <name>chupic</name>
        </author>
        <link href="https://chupic.github.io/biznes-po-vyrashchivaniyu-bonsai.html"/>
        <id>https://chupic.github.io/biznes-po-vyrashchivaniyu-bonsai.html</id>
            <category term="Идеи для бизнеса 2020"/>

        <updated>2020-11-21T18:22:46+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://chupic.github.io/media/posts/41/11f4cb9a99a91e075e04442aa61abbb7_result.webp" alt="" />
                    Опытные предприниматели знают, что лучше всего начинать бизнес с того, что нравится. Хобби редко воспринимают, как работу, поэтому его монетизация дается не просто, но может принести весьма ощутимые плоды. Расскажем, как сделать бизнес на выращивании бонсаи. Интерес к комнатным растениям не утихает из года в&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://chupic.github.io/media/posts/41/11f4cb9a99a91e075e04442aa61abbb7_result.webp" alt="" />
                <p>Опытные предприниматели знают, что лучше всего начинать бизнес с того, что нравится. Хобби редко воспринимают, как работу, поэтому его монетизация дается не просто, но может принести весьма ощутимые плоды. Расскажем, как сделать бизнес на выращивании бонсаи.</p>
<h3 id="actual">Актуальность бизнес-идеи</h3>
<p>Интерес к комнатным растениям не утихает из года в год и даже имеет свои тренды: одно время популярностью пользовались кактусы и пальмы, затем — разнообразные сорта фиалок, были в моде и орхидеи… Особняком держатся бонсаи. Эти миниатюрные деревья привлекательны, но очень капризны и требуют долгого и кропотливого ухода. Стоят бонсаи дорого, а продаются поштучно.</p>
<h3 id="pribil">Затраты и прибыль</h3>
<p>Вложения на старте составляют 30’000 рублей, причем большая их часть приходится на оборудование и сами саженцы. Текущие затраты минимальны и предстоят только в том случае, если предполагается докупать новые саженцы для культивирования. Бонсаи стоят дорого, поэтому при наличии клиентов окупить вложения можно за один месяц.</p>
<figure class="post__image"><img  src="https://chupic.github.io/media/posts/41/741ccb93ea6cd044c88bd957bfc324df_result.webp" alt="" width="600" height="768"></figure>
<p><strong>Затраты на старте: примерный расчет для Москвы</strong></p>
<table>
<tbody>
<tr>
<td>Статья расходов</td>
<td>Сумма, ₽</td>
</tr>
<tr>
<td>Оборудование</td>
<td>25’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Саженцы</td>
<td>5’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Итого</td>
<td>30’000</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p><strong>Ежемесячные затраты</strong></p>
<table>
<tbody>
<tr>
<td>Статья расходов</td>
<td>Сумма, ₽</td>
</tr>
<tr>
<td>Реклама</td>
<td>3’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Непредвиденные расходы</td>
<td>5’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Новые саженцы</td>
<td>5’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Оборудование</td>
<td>5’000</td>
</tr>
<tr>
<td>Итого</td>
<td>18’000</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<h3>Выбор помещения</h3>
<p>Проект примечателен возможностью старта без аренды помещения. Разводить бонсаи можно в домашних условиях: широкие подоконники на западной или восточной стороне, обилие света, возможность выносить растения на свежий воздух в теплое время года и устраивать водяные бани.</p>
<p>Если ваше занятие вырастет до необходимости завести отдельный магазин для продажи бонсаев, то выбирать подходящее помещение нужно исходя из тех же факторов, поскольку в этом же месте вы будете не только продавать бонсаи, но и заниматься их разведением, выращивать готовые экземпляры.</p>
<h3 id="oborud">Оборудование</h3>
<p>Для выращивания бонсаи необходимо такое же оборудование, как и для обычных комнатных растений:</p>
<ul>
<li>Широкие горшки и емкости — 5’000 рублей</li>
<li>Грунт — 10’000 рублей</li>
<li>Инструменты для обрезки и купирования — 2’000 рублей</li>
<li>Декоративные элементы — 8’000 рублей</li>
<li>Итого — 25’000 рублей</li>
</ul>
<figure class="post__image"><img  src="https://chupic.github.io/media/posts/41/6b0197f35552c330f92f85635b079a60_result.webp" alt="" width="600" height="600"></figure>
<p>Выращивать по одному бонсаю не имеет смысла: растения растут долго, а реализуются быстро. Можно посадить сразу несколько растений одного типа и экспериментировать по уходу за ними.</p>
<h3 id="post">Как выращивать бонсаи</h3>
<p>В качестве основы для выращивания бонсаи можно брать инжир, клен, фикус, азалию, также хорошо подходят ель, кедр, сосна, лиственница и другие вечнозеленые деревья. Можно выкопать подходящие саженцы в лесопарке, либо приобрести в питомнике. Расходы на покупку десяти саженцев разных растения в среднем составляют 5’000 рублей. Ориентируйтесь на небольшие саженцы до 30 см, поскольку сформировать бонсаи из подросшего дерева будет трудно. Карликовая форма достигается при помощи систематических подрезок, скудной почвы, ограниченного полива и других уловок.</p>
<p>Для замедления роста растения обрезают корни и лишние ветви. Оставьте от корней не более 7 см и продолжайте подрезать их регулярно, иначе есть риск получить полноценное дерево. Оставьте одну основную ветвь и несколько тоненьких на ней, а места срезов затените, чтобы не спровоцировать их рост. Пригните ствол под нужным углом к земле при помощи проволоки, а кроне придайте желаемую форму.</p>
<p>Деревья не нуждаются в частом поливе, наоборот, полив может быть редким, но обильным, либо очень скудным в зависимости от породы дерева. Красота бонсаи заключается в кроне, поэтому избегайте прикорневых добавок и добавок для роста. Не пренебрегайте опрыскиваниями.</p>
<p>Выращивание бонсаи — настоящее искусство. Вот основные направления, которым можно следовать при формировании деревца:</p>
<ul>
<li>Теккан — формально прямой стиль. Макушка дерева располагается на той же вертикали, что и корень</li>
<li>Моеги — неформально прямой стиль. Макушка дерева располагается на той же вертикали, что и корень, но ствол и ветви искривлены</li>
<li>Сокаи — два одинаковых или разных по высоте ствола образуют единую крону</li>
<li>Сякан — бонсаи растет под углом</li>
<li>Кэнгай — каскадное расположение кроны</li>
<li>Сякан — бонсаи растет под углом</li>
<li>Хан-кэнгай — полукаскадная формировка кроны</li>
<li>Литерали — ствол с минимальным количеством ветвей</li>
<li>Нэцунари — из каждой веточки формируется отдельное самостоятельное деревце</li>
<li>Сэкидзезду — корни растения оплетают камень</li>
<li>Хокидати — у дерева формируют шарообразную крону</li>
<li>Икадабуки — из одного корня растет несколько стволов</li>
</ul>
<p>После формирования пересадите деревце в плоскую емкость, декорируйте мхом-сфагнумом, украсьте камнями и другими декоративными элементами на свой вкус.</p>
<h3 id="pers">Персонал</h3>
<p>Справиться с разведением бонсаи можно полностью самостоятельно или с помощью членов семьи. Выделять отдельные расходы на персонал на этом этапе построения бизнеса не нужно.</p>
<h3 id="ads">Как рекламировать бизнес</h3>
<p>Заведите инстаграм или канал на YouTube, где вы будете рассказывать о своем хобби. Это эффективный способ заявить о себе и своем хобби. Здесь вы найдете не только клиентов, но и единомышленников.</p>
<p>После того, как наберете аудиторию, расскажите о возможности заказа или приобретения готового бонсаи. Выращивание миниатюрного деревца — процесс небыстрый, кроме того уже сформированные бонсаи нуждаются в правильном уходе. Не исключено, что также вы сможете зарабатывать на уходе за ними.</p>
<p>Спустя время выходите на магазины комнатных растений, либо сотрудничество с корпоративными клиентами. Ваши бонсаи могут пригодиться при оформлении ресторанов, салонов и офисов.</p>
<h3 id="plus">Плюсы и минусы бизнес-идеи</h3>
<p>Преимущества:</p>
<ul>
<li>Совмещение с основным проектом или работой</li>
<li>Возможность вести бизнес в домашних условиях</li>
<li>Перспективы для роста до отдельного магазина бонсаи</li>
</ul>
<p>Минусы проекта:</p>
<ul>
<li>Большие временные затраты на выращивание одного бонсаи</li>
<li>Неблагоприятное воздействие внешней среды</li>
<li>Отсутствие стабильной прибыли</li>
</ul>
<p>Выращивание бонсаи — долгий и кропотливый процесс. Монетизировать его получится не сразу, а прибыль не обещает быть постоянной. Однако это одно из немногих хобби, которое хорошо окупается. Желаем удачи!</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Продаем рекламу на авто</title>
        <author>
            <name>chupic</name>
        </author>
        <link href="https://chupic.github.io/prodaem-reklamu-na-avto.html"/>
        <id>https://chupic.github.io/prodaem-reklamu-na-avto.html</id>
            <category term="Идеи для бизнеса 2020"/>

        <updated>2020-11-21T18:12:10+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://chupic.github.io/media/posts/40/9b0115ab9cd45117c2e1fb6c2fb8bc7e_result-2.webp" alt="" />
                    Если вы хотите открыть бизнес в сфере рекламы, но ваш бюджет невелик, то лучшим вариантом будет размещение рекламы на авто. Не зря говорят, что реклама – двигатель торговли. Реклама на автомобилях позволяет охватить более широкую аудиторию, чем, например, реклама на радио. Данный вид рекламы позволит&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://chupic.github.io/media/posts/40/9b0115ab9cd45117c2e1fb6c2fb8bc7e_result-2.webp" alt="" />
                <p>Если вы хотите открыть бизнес в сфере рекламы, но ваш бюджет невелик, то лучшим вариантом будет размещение рекламы на авто.</p>
<h3 id="actual">Актуальность бизнес-идеи</h3>
<p>Не зря говорят, что реклама – двигатель торговли. Реклама на автомобилях позволяет охватить более широкую аудиторию, чем, например, реклама на радио. Данный вид рекламы позволит вам привлечь платежеспособную аудиторию автомобилистов. Для открытия бизнеса вам понадобится найти людей, готовых размещать рекламные объявления на своем авто, а потом можно искать рекламодателей. Воспользоваться вашими услугами могут автомастерские, пиццерии, суши-бары, автомойки, автосалоны.</p>
<h3 id="pribil">Затраты и прибыль</h3>
<p>Начать бизнес можно с минимальными вложениями, так как платить придется только за печать рекламных наклеек. Цена будет зависеть от тиража. Минимальный порог входа в бизнес – 10 000 рублей. Прибыль зависит от объемов работы. При максимальной загруженности она может составлять до 100 000 рублей в месяц.</p>
<ul>
<li>Регистрация ИП – 800 рублей</li>
<li>Затраты на рекламу на начальном этапе – от 10 000 рублей</li>
<li>Итого – от 10 800 рублей</li>
</ul>
<h3 id="pom">Выбор помещения</h3>
<p>Никакой необходимости в аренде специального помещения нет. Для того, чтобы общаться с клиентами, можно находиться где угодно.</p>
<h3 id="oborud">Подробный перечень оборудования и расходных материалов</h3>
<ul>
<li>Ноутбук для общения с клиентами и ведения отчетности – от 7 000 рублей (если у вас уже есть компьютер, то этот пункт не нужен)</li>
<li>Печать рекламы в типографии – от 10 000 рублей</li>
<li>Итого – от 17 000 рублей</li>
</ul>
<h3 id="post">Как выбрать поставщика</h3>
<p>Типография должна предоставлять все возможные виды рекламы на авто – от легкового автомобиля до грузовика, от обычной наклейки до растяжки на газели. Выбирайте поставщика с хорошей репутацией и быстрыми сроками исполнения заказов.</p>
<h3 id="pers">Персонал</h3>
<p>Если возникнут трудности с написанием ярких заголовков, то наймите копирайтера удаленно. Средняя зарплата – около 25 000 - 30 000 рублей.</p>
<h3 id="ads">Как рекламировать бизнес</h3>
<p>Способов рекламы вашего бизнеса множество, осталось выбрать наиболее оптимальный:</p>
<ul>
<li>Создайте сайт с подробным перечнем услуг, фотографиями, расценками</li>
<li>Аккаунты в социальных сетях тоже помогут найти нужную аудиторию</li>
<li>На автомобилях вы можете размещать не только рекламу ваших клиентов, но и рекламу собственной фирмы</li>
<li>Используйте флаеры и визитки</li>
</ul>
<figure class="post__image"><img  src="https://chupic.github.io/media/posts/40/9b0115ab9cd45117c2e1fb6c2fb8bc7e_result.webp" alt="" width="600" height="338"></figure>
<figure class="post__image"><img  src="https://chupic.github.io/media/posts/40/4502f6d029692e370d35288cc3a15beb_result.webp" alt="" width="600" height="420"></figure>
<p>Реклама на автомобилях - несложный вид бизнеса. Оперативно выполняйте заказы в соответствии с пожеланиями клиентов. Главное в рекламном деле - креатив и творчество, поэтому постарайтесь создавать яркие и запоминающиеся рекламные объявления.</p>
<p> </p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
